<content>

    <id>
        1045
    </id>

    <foodname>
        凉皮
    </foodname>

    <firstcategory>
        米面豆乳类
    </firstcategory>

    <secondcategory>
        
    </secondcategory>

    <alias>
        
    </alias>

    <season>
        
    </season>

    <unsuit>
        <rawdata>
            孕妇少吃比较好
        </rawdata>

        <tag>
            孕妇少吃比较好  
        </tag>
    </unsuit>

    <suit>
        <rawdata>
            适宜健康体质平和质，气虚体质，气郁体质，阳虚体质
        </rawdata>

        <tag>
            适宜  健康体质平和质  气虚体质  气郁体质  阳虚体质  
        </tag>
    </suit>

    <ingredient>
    </ingredient>

    <introduction>
        凉皮是陕西的一种地方特色小吃，故称陕西凉皮。陕西凉皮分为大米面皮和小麦面皮两大类，以大米面皮最受欢迎，故又称米皮，一般人们提起凉皮就指的是大米面皮，而且专指汉中凉皮、西安凉皮、户县米面凉皮、秦镇凉皮。凉皮历史久远，凉皮传说源于秦始皇时期，距今已有两千多年历史，相传有一年陕西户县秦镇一带大旱，稻谷枯萎，百姓无法向朝廷纳供大米，有个叫李十二的用大米碾成面粉，蒸出面皮，献给秦始皇，秦始皇吃后大喜，命每天制作食用，形成了久负盛名的传统小吃——秦镇大米面皮子。后因战乱失传。
    </introduction>

    <effect>
        <rawdata>
            冬天吃面皮你能保暖，夏天吃你能消暑，春天吃你能解乏，秋天吃你能去湿，真可谓是四季皆宜、不可多得的天然绿色无公害食品。《本草纲目》上说：米能养脾，麦能补心。汉中面皮又叫凉皮，根据原料选用的不同，叫法也不同，用（大）米制作的叫米皮，又叫凉皮，用面（粉）制作的叫面筋面皮，按口味分为汉中面皮和秦镇面皮，由于汉中面皮比秦镇面皮鲜嫩、滑爽、口感好，所以比较出名。
        </rawdata>

        <tag>
            能食品  天然食品  绿色食品  无公害食品  本草纲目  汉中面皮  叫镇  原料选用  叫面皮  面筋面皮  分为汉中  面皮口感  鲜嫩  滑爽  
        </tag>
    </effect>

    <manuleffecttag>
        
    </manuleffecttag>

    <nutrition>

    </nutrition>

    <cuisine>
        1．把面粉和盐过筛后(没有筛子也可以不过)，一点点的加入水搅成面糊。注意每次加入的水不要太多，一点一点的加，搅匀之后再加，这样搅出的面糊才光滑无粉粒。搅的次数越多，做出的凉皮儿才越筋。大约搅20分钟即可。需要注意的是面糊不可太稀，否则蒸出的凉皮儿容易断而且不筋。
        2．把搅好的面糊放入冰箱冷藏室内冷藏(冬天则放室温即可)至少三小时以上，称为醒面;
        3．把醒好的面糊取出使其恢复室温，这个过程把蒸凉皮儿的模型擦好备用;
        4．用一个平底锅烧一大锅开水备用。然后准备润滑的油碗：在一个小碗里倒少许食用油(任何植物油均可)，然后加入少许水即可。
        5．待水开后，往一个模型里刷少许油，舀一勺面糊倒入。面糊的多少由个人掌握，喜欢厚一点儿的凉皮儿就多舀一点儿，反之则少一些，实验一两张就可以掌握了;
        6．把模型里的面糊荡匀，让模型底部均匀的盖上面糊;
        7．把装好面糊的模型放入开水锅中，盖上锅盖。火要一直保持大火;
        8．重复步骤五、六，把另一个模型也倒入面糊。这个过程中第一个模型中的面糊会慢慢的起泡，如果锅盖是透明的能看得很清楚。面糊鼓起就是蒸好;
        9．戴棉手套把蒸好的模型取出放在凉水中冰凉(冰第一张的时候把第二张放入锅中继续蒸)，做法有两种选择。第一，把模型倒扣着放在凉水管下冲；第二，在水池中蓄一池凉水，把模型放在里边漂着，但效果没有第一种好;
        10．用刷子在蒸好的凉皮儿表面刷一层油，慢慢把凉皮儿剥下即可;
        11．把蒸好的的凉皮儿两面都刷上油，刀子蘸一下凉水，再把凉皮儿切成喜欢的宽度即可，拌入可口的调料。
    </cuisine>

    <pictureweburl>
        http://recipe0.hoto.cn/pic/fooddata/c6/24/9414_120.jpg
    </pictureweburl>

    <picturelocalurl>
        .\pictures\1045 凉皮.jpg
    </picturelocalurl>

</content>
