<content>

    <id>
        1048
    </id>

    <foodname>
        粽子
    </foodname>

    <firstcategory>
        菜品
    </firstcategory>

    <secondcategory>
        
    </secondcategory>

    <alias>
        粽子
    </alias>

    <season>
        
    </season>

    <unsuit>
        <rawdata>
            粽子清香淡雅，软糯滑腻，口味多样，颇受人们喜爱。然而，制作粽子的原料糯米，油性及黏性较大，过量进食容易引起消化不良，并由此产生胃酸分泌增多、腹胀、腹痛、腹泻等症状，所以不可贪食。粽子蒸或煮熟后，能释放出一种胶性物质，进食后会增加消化酶负荷，兼之其性温滞气，吃多了会加重胃肠负担，故以下人群最好不食或少食：
            1、心血管病患者：肉粽子和猪油豆沙粽子所含脂肪多，患有高血压、高血脂、冠心病的人吃多了，可增加血液黏稠度，影响血液循环，加重心脏负担和缺血程度，诱发心绞痛和心肌梗死。
            2、老人和儿童：粽子多用糯米制成，黏性大，老人和儿童如过量进食，极易造成消化不良。如果一定要吃尽量选择小粽子，尤其是含有粗粮、薯类的粽子、不加油不加肉的粽子，吃时要细嚼慢咽，便于消化。
            3、胃病、肠道病患者：粽子蒸熟后会释放出一种胶性物质，吃后会增加消化酶的负荷。患胃及十二指肠溃疡病的人若贪吃粽子，很有可能造成溃疡穿孔、出血，使病情加重。过于油腻的粽子，也会引起消化不良、胀气，使疾病加重。
            4、糖尿病患者：粽子中常有含糖量很高的红枣、豆沙等，如果不加节制，就会损害胰岛功能，引起患者血糖和尿糖迅速上升，加重病情。
        </rawdata>

        <tag>
            清香淡雅  软糯滑腻  口味多样  颇受人们喜爱  然而  制作  原料糯米  油性  黏性较大  过量进食容易引起消化不良  由此产生胃酸分泌增多  腹胀  腹痛  腹泻  症状  不可贪食  煮熟后  能释放出一种胶性物质  进食后会增加消化酶负荷  兼之其性温滞气  吃多  会加重胃肠负担  故以下人群最好不食  少食  心血管病  患者  猪油豆沙  所含脂肪多  高血压  高血脂  冠心病  人吃多  可增加血液黏稠度  影响血液循环  加重心脏负担  缺血程度  诱发心绞痛  心肌梗死  老人  儿童  多用糯米制成  黏性大  老人  儿童如过量进食  极易造成消化不良  如果一定要吃尽量选择小  尤其是含  粗粮  薯类  不加油不加肉  吃时要细嚼慢咽  便于消化  胃病  肠道病  患者  蒸熟后会释放出一种胶性物质  吃后会增加消化酶  负荷  患胃  十二指肠溃疡病  人若贪吃  可能造成溃疡穿孔  出血  使病情加重  过于油腻  会引起消化不良  胀气  使疾病加重  糖尿病  患者  中常  含糖量很高  红枣  豆沙  如果不加节制  就会损害胰岛功能  引起  患者  血糖  尿糖迅速上升  加重病情  
        </tag>
    </unsuit>

    <suit>
        <rawdata>
            适宜消瘦，免疫力低，记忆力下降贫血，水肿等症状的人群，生长发育停滞的儿童。
        </rawdata>

        <tag>
            适宜  消瘦  免疫力低  记忆力下降贫血  水肿  症状  人群  生长发育停滞  儿童  
        </tag>
    </suit>

    <ingredient>
    </ingredient>

    <introduction>
        粽子又称“角黍”、“筒粽”，是端午节汉族的传统节日食品，由粽叶包裹糯米蒸制而成。传说是为纪念屈原而流传的，是中国历史上文化积淀最深厚的传统食品，具有厚重的历史感，深受人们的喜爱。2010年12月，江西德安县宋代古墓出土了两个实物粽子，据考证，这是世界上最早的实物粽。早在春秋时期就已经出现“筒棕”，南朝梁开始还出现药食合一的粽子，直到现在的每年农历五月初五，中国百姓家家都要浸糯米、洗粽叶、包粽子，这种风俗也流传到朝鲜、日本及东南亚诸国。
    </introduction>

    <effect>
        <rawdata>
            1、补充能量：含碳水化合物，能迅速为身体提供能量。
            2、提高免疫力：蛋白质：是维持免疫机能最重要的营养素，为构成白血球和抗体的主要成份。
            3、祛脂降压：使血压更易控制，并使毛细管扩张，血黏度降低，微循环改善。能软化和保护血管，有降低人体中血脂和胆固醇的作用。
        </rawdata>

        <tag>
            补充能量  提供能量  免疫机能  维持机能  构成成份  白血球  构成抗体  降压  毛细管扩张  软化  保护血管  血脂  降低胆固醇  
        </tag>
    </effect>

    <manuleffecttag>
        祛脂  降压  利尿  消肿  提高免疫力  补充能量
    </manuleffecttag>

    <nutrition>

    </nutrition>

    <cuisine>

    </cuisine>

    <pictureweburl>
        http://recipe1.hoto.cn/pic/fooddata/c5/03/965_120.jpg
    </pictureweburl>

    <picturelocalurl>
        .\pictures\1048 粽子.jpg
    </picturelocalurl>

</content>
