<content>

    <id>
        1061
    </id>

    <foodname>
        蚝豉
    </foodname>

    <firstcategory>
        水产品
    </firstcategory>

    <secondcategory>
        
    </secondcategory>

    <alias>
        蛎干、藕香蚝豉
    </alias>

    <season>
        
    </season>

    <unsuit>
        <rawdata>
            适宜体质虚弱儿童，肺门淋巴结核，颈淋巴结核，瘰疬之人食用；适宜阴虚烦热失眠，心神不安者食用；适宜癌症患者及放疗、化疗后食用，是一种不可多得的抗癌海产品；适宜作为美容食品食用；适宜糖尿病人，干燥综合征患者食用；适宜高血压病，动脉硬化，高脂血症之人食用；妇女更年期综合征和怀孕期间皆宜食用；患有急慢性皮肤病者忌食；脾胃虚寒，慢性腹泻便溏者不宜多吃。
        </rawdata>

        <tag>
            适宜  体质虚弱儿童  肺门淋巴结核  颈淋巴结核  瘰疬  适宜  阴虚烦热失眠  心神不安者  适宜  癌症  患者  放疗  化疗后  是一种不可多得  抗癌海产品  适宜  美容食品  适宜  糖尿病人  干燥综合征  患者  适宜  高血压病  动脉硬化  高脂血症  妇女更年期综合征  怀孕期间皆宜  患有  急慢性皮肤病者  忌食  脾胃虚寒  慢性腹泻便溏者不宜多吃  
        </tag>
    </unsuit>

    <suit>
        <rawdata>
            适宜健康体质平和质，气郁体质，湿热体质
        </rawdata>

        <tag>
            适宜  健康体质平和质  气郁体质  湿热体质  
        </tag>
    </suit>

    <ingredient>
    </ingredient>

    <introduction>
        蚝豉，也称“蛎干”，一种海味，牡蛎（也称蚝）肉的干制品。主产于广东，是广东人民春节必食的菜肴。牡蛎，别名蛎黄、海蛎子，是一种大众化的海味食品，它的肉营养丰富，含蛋白质45～57%，脂肪7～11%，肝糖19～38%，此外还有多量的维生素等，素有“海牛奶”之称。牡蛎属贝类，是贝类养殖的主要对象之一。蚝豉的制法有两种：一般是把鲜牡蛎肉及汁液一起煮熟，再晒干或烘干，制成的称“熟蚝豉”。若要保持全味则不煮，将牡蛎肉直接晒干，便成为有名的“生晒蚝豉”。
    </introduction>

    <effect>
        <rawdata>
            1.蚝豉中所含的蛋白质中有多种优良的氨基酸，这些氨基酸有解毒作用，可以除去体内的有毒物质，其中的氨基乙磺酸又有降低血胆固醇浓度的作用，因此可预防动脉硬化；
            2.蚝豉还含有维生素B12，这是一般食物所缺少的，维生素B12中的蚝豉钻元素是预防恶性贫血所不可缺少的物质，因而蚝豉又具有活跃造血功能的作用；
            3.蚝豉中所含丰富的牛黄酸有明显的保肝利胆作用，这也是防治孕期肝内胆汁瘀积症的良药；4.其含的丰富微量元素和糖元，对促进胎儿的生长发育、矫治孕妇贫血和对孕妇的体力恢复均有好处；
            5.蚝豉又是补钙的最好食品，它含磷很丰富，由于钙被体内吸收时需要磷的帮助，所以有利于钙的吸收。
        </rawdata>

        <tag>
            含蛋白质  氨基酸优良  胆固醇浓度  降低浓度  动脉硬化  预防硬化  含有B  恶性贫血  预防贫血  造血功能  活跃功能  酸丰富  防治瘀积症  孕期瘀积症  肝内瘀积症  胆汁瘀积症  含糖元  微量糖元  促进生长  促进胎儿  孕妇贫血  矫治贫血  均有好处  恢复好处  最好食品  含磷丰富  需要帮助  需要磷  有利于吸收  
        </tag>
    </effect>

    <manuleffecttag>
        
    </manuleffecttag>

    <nutrition>
        <rawdata>
            1. 蚝豉中所含的蛋白质中有多种优良的氨基酸，这些氨基酸有解毒作用，可以除去体内的有毒物质，其中的氨基乙磺酸又有降低血胆固醇浓度的作用，因此可预防动脉硬化；
            2. 蚝豉还含有维生素B12，这是一般食物所缺少的，维生素B12中的钻元素是预防恶性贫血所不可缺少的物质，因而蚝豉又具有活跃造血功能的作用；
            3. 蚝豉中所含丰富的牛黄酸有明显的保肝利胆作用，这也是防治孕期肝内胆汁瘀积症的良药；
            4. 其含的丰富微量元素和糖元，对促进胎儿的生长发育、矫治孕妇贫血和对孕妇的体力恢复均有好处；
            5. 蚝豉又是补钙的最好食品，它含磷很丰富，由于钙被体内吸收时需要磷的帮助，所以有利于钙的吸收。
        </rawdata>

        <tag>
            含蛋白质  氨基酸优良  胆固醇浓度  降低浓度  动脉硬化  预防硬化  含有B  恶性贫血  预防贫血  造血功能  活跃功能  含酸  牛黄丰富  防治瘀积症  孕期瘀积症  肝内瘀积症  胆汁瘀积症  微量糖元  促进生长  促进胎儿  发育  孕妇贫血  矫治贫血  均有好处  恢复好处  最好食品  含磷丰富  需要帮助  需要磷  有利于吸收  
        </tag>
    </nutrition>

    <cuisine>
        蚝豉的制法有两种：一般是把鲜牡蛎肉及汁液一起煮熟，再晒干或烘干，制成的称“熟蚝豉”。若要保持全味则不煮，将牡蛎肉直接晒干，便成为有名的“生晒蚝豉”。
    </cuisine>

    <pictureweburl>
        http://recipe0.hoto.cn/pic/fooddata/68/33/13160_120.jpg
    </pictureweburl>

    <picturelocalurl>
        .\pictures\1061 蚝豉.jpg
    </picturelocalurl>

</content>
