<content>

    <id>
        1084
    </id>

    <foodname>
        寿司
    </foodname>

    <firstcategory>
        菜品
    </firstcategory>

    <secondcategory>
        
    </secondcategory>

    <alias>
        鮨、鮓
    </alias>

    <season>
        
    </season>

    <unsuit>
        <rawdata>
            稻米：大米不宜与马肉、蜂蜜、苍耳同食。
            鸡蛋：鸡蛋不宜与糖同煮;与糖精、红糖同食会中毒;与鹅肉同食损伤脾胃;与兔肉、柿子同食导致腹泻;同时不宜与甲鱼、鲤鱼、豆浆、茶同食。
            猪肉(瘦)：猪肉不宜与乌梅、甘草、鲫鱼、虾、鸽肉、田螺、杏仁、驴肉、羊肝、香菜、甲鱼、菱角、荞麦、鹌鹑肉、牛肉同食。食用猪肉后不宜大量饮茶。
            牛奶与瘦肉不合适同食，因为牛奶里含有大量的钙，而瘦肉里则含磷，这两种营养素不能同时吸收，国外医学界称之为磷钙相克。钙磷最佳比为1：1到1：1、5之间，此时互相促进吸收。
            胡萝卜：酒与胡萝卜不宜同食，会造成大量胡萝卜素与酒精一同进入人体，而在肝脏中产生毒素，导致肝病
            另外萝卜主泻、胡萝卜为补，所以二者最好不要同食。
            紫菜(干)：紫菜不宜与柿子同食;不宜与酸涩的水果共同食用，易造成胃肠不适。
        </rawdata>

        <tag>
            稻米  大米不宜  马肉  蜂蜜  苍耳  鸡蛋  鸡蛋不宜  糖精  红糖  食会中毒  鹅肉  食损伤脾胃  兔肉  柿子  食导致腹泻  时不宜  甲鱼  鲤鱼  豆浆  猪肉(瘦)  猪肉不宜  乌梅  甘草  鲫鱼  鸽肉  田螺  杏仁  驴肉  羊肝  香菜  甲鱼  菱角  荞麦  鹌鹑肉  牛肉  猪肉后不宜大量饮茶  牛奶  瘦肉不合适  牛奶里含有大量  瘦肉里则含磷  这两种营养素不能  时吸收  国外医学界称之为磷钙相克  钙磷最佳比为  之间  此时互相促进吸收  胡萝卜  胡萝卜不宜  会造成大量胡萝卜素  酒精一  进入人体  肝脏中产生毒素  导致肝病  另外萝卜主泻  胡萝卜为补  二者最好不要  紫菜(干)  紫菜不宜  柿子  不宜  酸涩  水果共  易造成胃肠不适  
        </tag>
    </unsuit>

    <suit>

    </suit>

    <ingredient>
    </ingredient>

    <introduction>
        寿司，是日本人最喜爱的传统食物之一，日本人常说“有鱼的地方就有寿司”，这种食物据说来源于亚热带地区，那儿的人发现，如果将煮熟的米饭放进干净的鱼膛内，积在坛中埋入地下，便可长期保存，而且食物还会由于发酵而产生一种微酸的鲜味，这也就是寿司的原型。
    </introduction>

    <effect>
        <rawdata>
            寿司其颜色丰富，而且热量低，脂肪低，受到大家的喜爱。因为其配的材料较多，所以，口味也较多，能满足不同人的需求。而且因为其营养丰富，口感十足，所以对于一些特殊的人群有很好的饮食作用。当然，普通人吃是更好的美食了。
        </rawdata>

        <tag>
            受到喜爱  不同人  满足需求  营养丰富  口感  人群特殊  普通人  美食  
        </tag>
    </effect>

    <manuleffecttag>
        
    </manuleffecttag>

    <nutrition>

    </nutrition>

    <cuisine>
        选料
        寿司的种类很多，而且在原料的选择上范围也很广。寿司常用的主要原料为寿司米和日本粳米，其特点是色泽白净，颗粒圆润，用它煮出的饭不仅弹性好，有嚼头，且具有较大的黏性。
        包卷寿司的外皮所用的原料，以优质的海苔、紫菜、海带、蛋皮、豆腐皮、春卷皮、大白菜等为常见。
        寿司的馅料丰富多彩，且最能体现寿司的特色。馅料所用的原料有海鱼、蟹肉、贝类、淡水鱼、煎蛋和时令鲜蔬，如香菇、黄瓜、生菜等等。
        配比
        寿司的配比指的是煮寿司饭时米和水的比例，调制寿司醋时盐、糖、醋的比例，以及调制寿司饭时醋和饭的比例。
        1米和水的比例
        寿司米淘洗净，沥干水，盛入电饭锅中，按米和水1∶1的比例掺入清水，煮熟成寿司饭。注意，如果一次煮的寿司饭较多（5份以上），就应适当减少水的用量，例如6碗米只需加5碗水即可。另外，若想增加饭的黏性，亦可在米中加入少量的糯米。
        2盐、糖、醋的比例
        寿司醋是寿司的基本调味料，它是用盐、糖、醋按1∶5∶10的比例调制而成的。调制时将盐、糖、醋和匀，放入锅中加热，晾凉后即可使用。注意，加热时不可令其沸腾，以免降低醋的酸味。
        3醋和饭的比例
        调制寿司饭时，通常是将1碗寿司醋加入到5碗寿司饭中，搅拌均匀即成。注意，寿司饭需保持40℃左右的温度，搅拌时最好使用木勺和木制的盛具，且要用木勺对加了醋的寿司饭进行“排剁”，以将其搅匀。
        佐味料
        正宗的寿司可以有酸、甜、苦、辣、咸等多种风味。因此，吃寿司时，应根据寿司的种类来搭配佐味料。例如，吃卷寿司时，因馅料中有生鱼片、鲜虾等，就需要蘸浓口酱油并涂抹适量的绿芥末；而吃手握寿司时则最好不要蘸酱油，这样才能吃出它的原味。
        除了浓口酱油和绿芥末以外，寿司还有更重要的佐味料——醋姜。吃寿司时佐一片醋姜，不仅有助于佐味，而且能使寿司变得更加清新味美。
    </cuisine>

    <pictureweburl>
        http://recipe0.hoto.cn/pic/fooddata/ec/03/1004_120.jpg
    </pictureweburl>

    <picturelocalurl>
        .\pictures\1084 寿司.jpg
    </picturelocalurl>

</content>
