<content>

    <id>
        1111
    </id>

    <foodname>
        鸡脆骨
    </foodname>

    <firstcategory>
        禽蛋类
    </firstcategory>

    <secondcategory>
        
    </secondcategory>

    <alias>
        掌中宝、鸡脆
    </alias>

    <season>
        
    </season>

    <unsuit>

    </unsuit>

    <suit>

    </suit>

    <ingredient>
    </ingredient>

    <introduction>
        鸡脆骨，它以其独特的口感而倍受食客青睐。常见的菜例有宫保鸡脆骨、椒盐鸡脆。
    </introduction>

    <effect>

    </effect>

    <manuleffecttag>
        
    </manuleffecttag>

    <nutrition>
        <rawdata>
            鸡脆骨可以补钙，增加骨密度。除此之外还含有胶原蛋白，这是一种很好的营养物质，科学家研究发现，胶原蛋白具有延缓衰老、美容和抗癌的作用。
            相关美食
            第一种方法：
            用料：姜片30克 葱段50克 精盐15克 料酒、胡椒粉、味精、生粉各适量
            腌制方法：鸡脆骨解冻后，冲洗干净，待沥干水分后纳盆，依次加入姜片、葱段、料酒、精盐、胡椒粉、味精等腌约15分钟，拣去姜片、葱段，再加入生粉拌和均匀，即可。
            说明：此法是最简单、最常见的一种腌制鸡脆骨的方法，姜片、葱段也可用姜葱汁代替，胡椒粉主要起去异味增香味的作用。这种方法一般是现腌现用，适用于烧、煮或滑油后的爆炒类菜肴，如酸菜鸡脆煲、泡椒鸡脆骨等。
            第二种方法：
            用料：松肉粉8克 食粉4克 吉士粉15～30克 胡萝卜浓汁90克 豆腐乳、花生酱、精盐、料酒、味精、生粉各适量。
            广红胡萝卜去皮后，放榨汁机中加入适量姜葱及少许清水绞成胡萝卜浓汁（去渣）。鸡脆骨治净后纳盆，加入食粉、松肉粉、料酒等拌匀，再加入胡萝卜浓汁、豆腐乳、花生酱、精盐、味精等，视其汁水的多少，加入适量的吉士粉及生粉和匀，随后装入保鲜盒中，腌约1小时即可使用。
            说明：此法加入食粉和嫩肉粉的目的，主要是起软化鸡脆骨表面筋膜等结缔组织的作用，而加入吉士粉、胡萝卜汁、豆腐乳、花生酱，则可给鸡脆骨增香增色（呈淡黄色）。这种方法多适用于炸制类或煸炒类菜肴，如椒盐鸡脆骨、辣子鸡脆骨等。
        </rawdata>

        <tag>
            补钙  增加骨密度  胶原蛋白  含有蛋白  抗癌  衰老  美容  相关美食  精盐生粉  料酒  胡椒粉  生粉适量  腌制方法  脆骨解冻  葱段  味精腌约  加入腌约  拣去姜片  再加入生粉  生粉均匀  说明  方法简单  鸡常见  鸡脆骨  可用姜葱汁  异味香味  现腌现用  脆煲  泡椒鸡脆骨  酸菜脆骨  食粉吉士粉  豆腐乳  花生酱  浓汁适量  红去皮  胡萝卜去皮  放机中  适量浓汁  少许浓汁  清水浓汁  绞成浓汁  胡萝卜浓汁  加入浓汁  净纳盆  后纳盆  松肉粉  加入拌匀  加入味精  生粉和匀  加入和匀  保鲜盒中  装入盒中  腌约小时  加入嫩肉粉  软化筋膜  脆骨筋膜  表面筋膜  筋膜组织  结缔组织  胡萝卜汁  脆骨增香  适用  椒盐脆骨  辣子脆骨  
        </tag>
    </nutrition>

    <cuisine>
        用料,姜片30克葱段50克精盐15克料酒、胡椒粉、味精、生粉各适量
        腌制方法,鸡脆骨解冻后，冲洗干净，待沥干水分后纳盆，依次加入姜片、葱段、料酒、精盐、胡椒粉、味精等腌约15分钟，拣去姜片、葱段，再加入生粉拌和均匀，即可。
        说明,此法是最简单、最常见的一种腌制鸡脆骨的方法，姜片、葱段也可用姜葱汁代替，胡椒粉主要起去异味增香味的作用。这种方法一般是现腌现用，适用于烧、煮或滑油后的爆炒类菜肴，如酸菜鸡脆煲、泡椒鸡脆骨等。
    </cuisine>

    <pictureweburl>
        http://recipe1.hoto.cn/pic/fooddata/df/39/14815_120.jpg
    </pictureweburl>

    <picturelocalurl>
        .\pictures\1111 鸡脆骨.jpg
    </picturelocalurl>

</content>
