<content>

    <id>
        1122
    </id>

    <foodname>
        干黄花
    </foodname>

    <firstcategory>
        蔬菜类
    </firstcategory>

    <secondcategory>
        
    </secondcategory>

    <alias>
        
    </alias>

    <season>
        
    </season>

    <unsuit>

    </unsuit>

    <suit>

    </suit>

    <ingredient>
    </ingredient>

    <introduction>
        黄花菜又叫金针菜，原名叫萱草，古称“忘忧草”。黄花菜是人们喜吃的一种传统蔬菜。因其花瓣肥厚，色泽金黄，香味浓郁，食之清香、鲜嫩，爽滑同木耳、草菇，营养价值高，被视作“席上珍品”。金针菜属百合科，多年生宿根草本。我国南北各地均有栽培。金针菜的食用部位是其花蕾。花蕾呈细长条状，呈黄色，有芳香气味，每年春、秋两季采收。金针菜的品质要求：以洁净、鲜嫩、不蔫、不干、芯尚未开放，无杂物者质优。
    </introduction>

    <effect>
        <rawdata>
            清热利尿解毒消肿止血除烦宽胸膈养血平肝利水通乳利咽宽胸清利湿热发奶黄花菜有较好的健脑，抗衰老功效，是因其含有丰富的卵磷脂，这种物质是机体中许多细胞，特别是大脑细胞的组成成分，对增强和改善大脑功能有重要作用，同时能清除动脉内的沉积物，对注意力不集中、记忆力减退、脑动脉阻塞等症状有特殊疗效，故人们称之为“健脑菜”。
            另据研究表明，黄花菜能显著降低血清胆固醇的含量，有利于高血压患者的康复，可作为高血压患者的保健蔬菜。黄花菜中还含有效成分能抑制癌细胞的生长，丰富的粗纤维能促进大便的排泄，因此可作为防治肠道癌瘤的食品。
        </rawdata>

        <tag>
            利尿解毒  消肿除烦  止血除烦  宽胸膈  利咽胸  清发奶  利湿发奶  衰老功效  含有丰富  卵磷脂丰富  增强  改善功能  大脑功能  清除沉积物  动脉阻塞  特殊疗效  人们称之为  表明  血清胆固醇  高血压患者  有利于康复  保健蔬菜  作为蔬菜  抑制生长  抑制癌细胞  纤维丰富  促进排泄  肠道食品  
        </tag>
    </effect>

    <manuleffecttag>
        
    </manuleffecttag>

    <nutrition>
        <rawdata>
            干黄花菜是用新鲜的黄花菜晒干而成。黄花菜又叫金针菜，原名叫萱草，古称“忘忧草”。黄花菜是人们喜吃的一种传统蔬菜。因其花瓣肥厚，色泽金黄，香味浓郁，食之清香、鲜嫩，爽滑同木耳、草菇，营养价值高，被视作“席上珍品”。金针菜属百合科，多年生宿根草本。我国南北各地均有栽培。金针菜的食用部位是其花蕾。花蕾呈细长条状，呈黄色，有芳香气味，每年春、秋两季采收。
            干黄花菜营养价值
            干黄花菜有较好的健脑，抗衰老功效，是因其含有丰富的卵磷脂，这种物质是机体中许多细胞，特别是大脑细胞的组成成分，对增强和改善大脑功能有重要作用，同时能清除动脉内的沉积物，对注意力不集中、记忆力减退、脑动脉阻塞等症状有特殊疗效，故人们称之为“健脑菜”。
            另据研究表明，干黄花菜能显著降低血清胆固醇的含量，有利于高血压患者的康复，可作为高血压患者的保健蔬菜。干黄花菜中还含有效成分能抑制癌细胞的生长，丰富的粗纤维能促进大便的排泄，因此可作为防治肠道癌瘤的食品。
        </rawdata>

        <tag>
            干黄花菜  晒干新鲜  黄花菜晒干  名叫萱草  古称  吃蔬菜  传统蔬菜  肥厚  色泽金黄  金黄浓郁  鲜嫩  清香  宿根草本  金针菜  细长条状  芳香气味  价值营养  衰老功效  含有丰富  卵磷脂丰富  增强  改善功能  大脑功能  清除沉积物  动脉阻塞  特殊疗效  人们称之为  健脑  表明  血清胆固醇  降低胆固醇  高血压患者  有利于康复  保健蔬菜  作为蔬菜  含食品  抑制排泄  癌细胞  抑制生长  纤维丰富  促进大便  防治癌瘤  肠道癌瘤  作为癌瘤  
        </tag>
    </nutrition>

    <cuisine>
        1.新鲜黄花菜中含有秋水仙碱，可造成胃肠道中毒症状，故不能生食，须加工晒干，吃之前先用开水焯一下，再用凉水浸泡2小时以上，食用时火力要大，彻底加热，每次食量不宜过多;
        2.金针菜适用于凉拌(应先焯熟)、炒、汆汤或做配料;
        3.不宜单独炒食，应配其他食料;
        4.另外应选用冷水发制的较好。
    </cuisine>

    <pictureweburl>
        http://recipe1.hoto.cn/pic/fooddata/db/3b/15323_120.jpg
    </pictureweburl>

    <picturelocalurl>
        .\pictures\1122 干黄花.jpg
    </picturelocalurl>

</content>
