<content>

    <id>
        1127
    </id>

    <foodname>
        水芹
    </foodname>

    <firstcategory>
        蔬菜类
    </firstcategory>

    <secondcategory>
        
    </secondcategory>

    <alias>
        
    </alias>

    <season>
        11-2月
    </season>

    <unsuit>

    </unsuit>

    <suit>

    </suit>

    <ingredient>
    </ingredient>

    <introduction>
        水芹为伞形科植物水芹的嫩茎及叶，属伞形产二年生草本。芹菜原产地中海沿岸，在我国栽培历史悠久，分布广泛，产于全国大部分地区。河北宣化，山东潍县、河南商丘都是芹菜的名产地。四季均有供应。水芹，根小，棵高，实心，柄呈绿色，纤维较粗，香味淡，菜质脆嫩，可食部分多。芹菜的品质要求：以大小整齐，不带老梗、黄叶和泥土，叶柄无锈斑，虫伤、色泽鲜绿或洁白，叶柄充实肥嫩者为佳。
    </introduction>

    <effect>
        <rawdata>
            1.水芹的平肝降压作用，主要是因为水芹中含酸性的降压成分，动物实验证明对兔、犬静脉注射有明显降压作用。临床对于原发性、妊娠性及更年期高血压均有效。
            2.从水芹子中分离出的一种碱性成分，对动物有镇静作用，对人体能起安神的作用，有利于安定情绪，消除烦躁。
            3.水芹含有利尿有效成分，消除体内钠潴留，利尿消肿。临床上以水芹水煎可治疗乳糜尿。
            4.水芹是高纤维食物具有抗癌防癌的功效，它经肠内消化作用产生一种木质素或肠内脂的物质，这类物质是一种抗氧化剂，高浓度时可抑制肠内细菌产生的致癌物质。它还可以加快粪便在肠内的运转时间，减少致癌物与结肠粘膜的接触，达到预防结肠癌的目的。
            5.水芹含铁量较高，能补充妇女经血的损失，是缺铁性贫血患者的佳蔬，食之能避免皮肤苍白、干燥、面色无华，而且可使目光有神，头发黑亮。
            6.水芹芹辅助治疗高血压病及其并发症的首选之品。对于血管硬化，神经衰弱患者亦有辅助治疗作用。
            7.水芹的叶，茎含有挥发性物质，别具芳香，能增强人的食欲。水芹汁还有降血糖作用。经常吃些水芹，可以中和尿酸及体内的酸性物质，对预防痛风有较好效果。
            8.水芹含有锌元素，是一种性功能食品，能促进人的性兴奋，西方称之为“夫妻菜”，曾被古希腊的僧侣列为禁食。泰国的一项研究发现，常吃水芹能减少男性精子的数量，可能对避孕有所帮助。
        </rawdata>

        <tag>
            动物实验  明显降压  临床有效  原发性  更年期高血压  安定情绪  有利于情绪  消除烦躁  体内潴留  消除潴留  利尿消肿  治疗乳糜尿  高纤维  抗癌防癌  肠内脂  木质素  功效  抗氧化剂  高浓度  粪便接触  运转接触  运转时间  致癌物  结肠粘膜  减少粘膜  加快接触  预防结肠  补充损失  妇女经血  补充经血  缺铁性患者  贫血患者  面色  苍白  干燥  皮肤无华  目光有神  可使有神  头发黑亮  辅助  病并发症  高血压并发症  血管硬化  衰弱患者  亦有  别具芳香  增强食欲  尿酸  预防痛风  较好效果  功能食品  促进性兴奋  列为禁食  减少数量  男性精子  减少精子  有所帮助  
        </tag>
    </effect>

    <manuleffecttag>
        
    </manuleffecttag>

    <nutrition>
        <rawdata>
            1.芹菜的平肝降压作用，主要是因为芹菜中含酸性的降压成分，  水芹
            动物实验证明对兔、犬静脉注射有明显降压作用。临床对于原发性、妊娠性及更年期高血压均有效。
            2.从芹菜子中分离出的一种碱性成分，对动物有镇静作用，对人体能起安神的作用，有利于安定情绪，消除烦躁。
        </rawdata>

        <tag>
            动物实验  证明  明显降压  临床有效  原发性  更年期高血压  安定情绪  有利于情绪  消除烦躁  
        </tag>
    </nutrition>

    <cuisine>

    </cuisine>

    <pictureweburl>
        http://recipe1.hoto.cn/pic/fooddata/15/3d/15637_120.jpg
    </pictureweburl>

    <picturelocalurl>
        .\pictures\1127 水芹.jpg
    </picturelocalurl>

</content>
