<content>

    <id>
        1138
    </id>

    <foodname>
        墨鱼丸
    </foodname>

    <firstcategory>
        水产品
    </firstcategory>

    <secondcategory>
        
    </secondcategory>

    <alias>
        
    </alias>

    <season>
        
    </season>

    <unsuit>
        <rawdata>
            脾胃虚寒的人应少吃；高血脂、高胆固醇血症、动脉硬化等心血管病及肝病患者应慎食；患有湿疹、荨麻疹、痛风、肾脏病、糖尿病、易过敏者等疾病的人忌食；乌贼鱼肉属动风发物，故有病之人酌情忌食。
        </rawdata>

        <tag>
            脾胃虚寒  人应少吃  高血脂  高胆固醇血症  动脉硬化  心血管病  肝病  患者  慎食  患有  湿疹  荨麻疹  痛风  肾脏病  糖尿病  易过敏者  疾病  忌食  乌贼鱼肉属动风发物  故有病  人酌情  忌食  
        </tag>
    </unsuit>

    <suit>

    </suit>

    <ingredient>
    </ingredient>

    <introduction>
        墨鱼丸色泽洁白，富有弹性，入口爽脆，味道鲜美，宴席菜和家常菜均可适用。黑鱼丸海南传统名菜。用新鲜墨鱼和猪肥肉配制而成。
    </introduction>

    <effect>
        <rawdata>
            1.墨鱼含丰富的蛋白质，壳含碳酸钙、壳角质、粘液质、及少量氯化钠、磷酸钙、镁盐等；
            2.墨鱼中的墨汁含有一种粘多糖，实验证实对小鼠有一定的抑癌作用。3.墨鱼味咸、性平，入肝、肾经；具有养血、通经、催乳、补脾、益肾、滋阴、调经、止带之功效；用于治疗妇女经血不调、水肿、湿痹、痔疮、脚气等症。
        </rawdata>

        <tag>
            盐丰富  含碳酸钙  墨汁含有  证实  调经  通经  催乳  补脾  益肾  滋阴  治疗妇女  用于妇女  经血等症  脚气  不调  水肿  湿痹  痔疮  
        </tag>
    </effect>

    <manuleffecttag>
        延缓衰老
    </manuleffecttag>

    <nutrition>
        <rawdata>
            墨鱼丸味道鲜脆爽口，蛋白质含量高，具有较高的营养价值，而且富有药用价值。墨鱼含丰富的蛋白质，壳含碳酸钙、壳角质、粘液质、及少量氯化钠、磷酸钙、镁盐等。
            墨鱼丸适宜阴虚体质，贫血，妇女血虚经闭，带下，崩漏者食用；脾胃虚寒的人应少吃；高血脂、高胆固醇血症、动脉硬化等心血管病及肝病患者应慎食；患有湿疹、荨麻疹、痛风、肾脏病、糖尿病、易过敏者等疾病的人忌食；乌贼鱼肉属动风发物，故有病之人酌情忌食。
        </rawdata>

        <tag>
            爽口  药用价值  富有价值  盐丰富  含碳酸钙  阴虚体质  适宜体质  血虚经闭  脾胃虚寒  高血脂  高胆固醇血症  动脉硬化  硬化患者  心血管病  肝病患者  患有湿疹  糖尿病  荨麻疹  痛风  肾脏病  人忌食  属动发物  
        </tag>
    </nutrition>

    <cuisine>
        1.将猪肥肉洗净切成细粒，放人冷藏柜待用；新鲜墨鱼除脏洗净，用干净洁白毛巾吸去水分，切细粒，放人绞肉机绞成肉泥，加入精盐、味精搅匀，至起胶;
        2.用清水（约50克）将生粉、马蹄粉研成湿浆，连同麻油、胡椒粉一起加入墨鱼胶中掺和控匀，再挞至起胶，倒入冷藏肥肉粒拌匀;
        3.一手抓墨鱼胶，从拇指虎口处挤出小团，另一手使汤匙将鱼胶刮下，放进生油中浸脱，双手连贯动作，至刮完鱼胶丸为止;
        4.猛火烧锅，倒入生油及墨鱼丸，加温至熟时倒人笊篱控干油分；原锅加热，下姜花、葱节爆香，赞酒，加少量上汤、湿淀粉勾芡，倒入墨鱼丸快炒几下，装盘便成。
    </cuisine>

    <pictureweburl>
        http://recipe0.hoto.cn/pic/fooddata/c4/29/10692_120.jpg
    </pictureweburl>

    <picturelocalurl>
        .\pictures\1138 墨鱼丸.jpg
    </picturelocalurl>

</content>
