<content>

    <id>
        1171
    </id>

    <foodname>
        柴鸡
    </foodname>

    <firstcategory>
        禽蛋类
    </firstcategory>

    <secondcategory>
        
    </secondcategory>

    <alias>
        
    </alias>

    <season>
        
    </season>

    <unsuit>
        <rawdata>
            感冒发热、内火偏旺、痰湿偏重之人、肥胖症、患有热毒疖肿之人、高血压、血脂偏高、胆囊炎、胆石症的人忌食。鸡肉性温，助火，肝阳上亢及口腔糜烂、皮肤疖肿、大便秘结者不宜食用。动脉硬化、冠心病和高血脂患者忌饮鸡汤。感冒伴有头痛、乏力、发热的人忌食鸡肉，鸡汤。服用铁制剂时不宜食用。中丰富的蛋白质会加重肾脏负担，因此有肾病的人应尽量少吃，尤其是尿毒症患者，应该禁食。
        </rawdata>

        <tag>
            感冒发热  内火偏旺  痰湿偏重  肥胖症  热毒疖肿  高血压  血脂偏高  胆囊炎  胆石症  忌食  鸡肉性温  助火  肝阳上亢及口腔糜烂  皮肤疖肿  大便秘结者不宜  动脉硬化  冠心病  高血脂  患者  忌饮鸡汤  感冒伴  头痛  乏力  发热  忌食鸡肉  鸡汤  服用铁制剂时不宜  中丰富  蛋白质会加重肾脏负担  因此  肾病  尽量少吃  尤其是尿毒症  患者  该禁食  
        </tag>
    </unsuit>

    <suit>

    </suit>

    <ingredient>
    </ingredient>

    <introduction>
        柴鸡具有耐粗饲、适应性、觅食性、遗传性能稳定、就巢性强和抗病力强等特性。公鸡6月龄平均体重为2公斤，母鸡为1.5公斤；性成熟为6.5个月，8月龄开产；600日龄产蛋量180——210个（7——9公斤），平均蛋重40--42克，蛋壳颜色多为白色、浅褐色；其蛋黄比例大且颜色发黄，蛋清黏稠，色泽鲜艳。
    </introduction>

    <effect>
        <rawdata>
            1.鸡肉和猪肉、牛肉比较，其蛋白质含量较高，脂肪含量较低。此外，鸡肉蛋白质中富含人体必须的氨基酸，其含量与蛋乳中的氨基酸谱式极为相似，因此为优质蛋白质的来源。鸡肉的蛋白质含量根据部位、带皮和不带皮而有差别，从高到底的排序大致为去皮的鸡肉、胸脯肉、大腿肉。鸡肉皮存在大量的脂类物质，所以绝不能把带皮的鸡肉视为低热量的食品；
            2.鸡肉也是磷、铁、铜和锌的良好来源，并且富含丰富的维生素B12、维生素B6、维生素A、维生素D和维生素K等；
            3.鸡肉的脂类物质和牛肉、猪肉比较，含有较多的不饱和脂肪酸——亚油酸和亚麻酸，能够降低人体对健康不利的低密度脂蛋白胆固醇的含量。
            -收起
        </rawdata>

        <tag>
            牛肉  鸡肉蛋白质  必须氨基酸  人体氨基酸  氨基酸谱式  优质蛋白质  不带皮  部位  从高到底  排序大致  存在  带鸡肉  低热量  视为食品  良好来源  脂类猪肉  含有较多  不饱和脂肪酸  猪肉脂肪酸  亚油酸  猪肉亚麻酸  低密度不利  脂蛋白胆固醇  收起  
        </tag>
    </effect>

    <manuleffecttag>
        增强免疫力  明目  补气  温中  补阴  改善生长发育  缓解体力疲劳
    </manuleffecttag>

    <nutrition>
        <rawdata>
            柴鸡也叫草鸡、笨鸡，是指放养在山野林间、果园的肉鸡。具有耐粗饲、就巢性强和抗病力强等特性，肉质鲜美。鸡蛋在城乡市场上非常畅销，且蛋价也高于普通鸡蛋。鸡肉、蛋品质优良、营养丰富，市场需求前景广阔.对于具备一定条件的农户来说，饲养柴鸡的成本又比较低廉，适合家庭养殖。
            由于其肉质鲜美、营养丰富、无公害污染，肉、蛋属绿色食品，近年来颇受人们青睐，价格不断攀升。 由于品种间相互杂交，因而鸡的羽毛色泽有 “黑、红、黄、白、麻”等，脚的皮肤也有黄色、黑色、灰白色等，市场消费也不一样。故要选养适宜当地消费市场的品种，就河南而言，国公岭高山散养柴鸡是较好的品种。
            【柴鸡肉营养价值】
            柴鸡是散养的，所以柴鸡的饮用水是附近山泉的水，吃的食物是周围的各种植物和小虫子，所以柴鸡的营养价值比较高。主要表现在：
            1、相比我们饲养的肉鸡，柴鸡的肉更加结实，肉质结构和营养比例更加合理，柴鸡肉中含有丰富的蛋白质，微量元素和各种营养素，脂肪的含量比较低，对于我们人体的保健具有重要的价值，是我们中国人比较喜欢的肉类制品，属于高蛋白的肉类。
            2、柴鸡中含有丰富的氨基酸，氨基酸对于人体具有非常重要的作用，他是构成我们人体体蛋白质并同生命活动有关的最基本的物质，是在生物体内构成蛋白质分子的基本单位，是我们生命的基本物质,与人的生命活动存在着密切的关系。是我们人体中不可缺少的营养物质。柴鸡肉中的这些营养物质对于我们人体的生长发育具有非常重要的意义。
        </rawdata>

        <tag>
            果园  林间  性强  抗病力强  力强特性  肉质鲜美  城乡市场  畅销  普通鸡蛋  高于鸡蛋  蛋品  质优良  市场需求  需求前景  前景广阔  具备农户  一定条件  具备条件  成本低廉  家庭养殖  适合养殖  无公害污染  绿色食品  人们青睐  攀升价格  羽毛色泽  故要选养  当地市场  消费市场  适宜品种  鸡肉价值  附近山泉  吃食物  植物  小虫子  相比肉鸡  肉结实  肉质比例  结构  营养比例  比例合理  蛋白质丰富  含有蛋白质  喜欢制品  肉类制品  属于肉类  氨基酸丰富  构成与人  人体体蛋白质  蛋白质活动  并同活动  生命活动  生物体内  构成单位  蛋白质分子  构成分子  基本单位  基本与人  关系密切  存在关系  生长发育  
        </tag>
    </nutrition>

    <cuisine>

    </cuisine>

    <pictureweburl>
        http://recipe0.hoto.cn/pic/fooddata/94/45/17812_120.jpg
    </pictureweburl>

    <picturelocalurl>
        .\pictures\1171 柴鸡.jpg
    </picturelocalurl>

</content>
