<content>

    <id>
        1200
    </id>

    <foodname>
        羊奶
    </foodname>

    <firstcategory>
        米面豆乳类
    </firstcategory>

    <secondcategory>
        
    </secondcategory>

    <alias>
        鲜羊乳
    </alias>

    <season>
        
    </season>

    <unsuit>

    </unsuit>

    <suit>
        <rawdata>
            一般人都可食用
            1.适宜营养不良、虚劳赢弱、消渴反胃、肺痨(肺结桉)咳嗽咯血、患有慢性肾炎之人食用。羊奶是肾病病人理想的食品之一，也是体虚者的天然补品；
            2.急性肾炎和肾功能衰竭患者不适于喝羊奶，以免肾脏加重负担。慢性肠炎患者不宜喝羊奶，避免生胀气，影响伤口愈合，腹部手术患者一两内不喝羊奶。
        </rawdata>

        <tag>
            一般人都可  1.适宜  营养不良  虚劳赢弱  消渴反胃  肺痨(肺结桉)咳嗽咯血  患有  慢性肾炎  是肾病病人理想  食品  是体虚者  天然补品  2.急性肾炎  肾功能衰竭  患者  不适于喝  以免肾脏加重负担  慢性肠炎  患者  不宜喝  避免生胀气  影响伤口愈合  腹部手术  患者  一两内不喝  
        </tag>
    </suit>

    <ingredient>
    </ingredient>

    <introduction>
        山羊或绵羊泌出的乳汁，据营养学专家介绍，羊奶在国际营养学界被称为“奶中之王”，羊奶的脂肪颗粒体积为牛奶的三分之一，更利于人体吸收，并且长期饮用羊奶不会引起发胖。羊奶中的维生素及微量元素明显高于牛奶，美国、欧洲的部分国家均把羊奶视为营养佳品，欧洲鲜羊奶的售价是牛奶的7倍。
    </introduction>

    <effect>
        <rawdata>
            羊奶含蛋白质、脂肪、碳水化合物、维生素A、维生素B、钙、钾、铁等营养成分。现代营养学研究发现，羊奶中的蛋白质、矿物质，尤其是钙、磷的含量都比牛奶略高；维生素A、B含量也高于牛奶，对保护视力、恢复体能有好处。和牛奶相比，羊奶更容易消化，婴儿对羊奶的消化率可达94%以上。
            羊奶味甘、性温，入胃、心、肾经；有滋阴养胃、补益肾脏、润畅通便、解毒的作用；可用于虚痨羸瘦、消渴、反胃、呃逆、口疮、漆疮等症。治小儿口疮，以羊奶细细沥于口中；对生漆疮的患者，取羊奶汗涂搽于患部即可。
        </rawdata>

        <tag>
            铁营养  现代营养学  营养学研究  蛋白质  矿物质略高  高于牛奶  保护视力  恢复体能  相比  肾经  味甘  性温  入胃  解毒  肾脏  通便  虚痨羸瘦  消渴  反胃  呃逆  用于等症  小儿口疮  沥于口中  细细口中  生漆疮  汗涂即可  搽于即可  患部即可  
        </tag>
    </effect>

    <manuleffecttag>
        
    </manuleffecttag>

    <nutrition>
        <rawdata>
            1、对于女性来说,羊奶丰富的营养对胎儿及母体都是非常有益的补充.它所含的上皮细胞生长因子,可有效提高胎儿及产妇的免疫力,从而免受疾病干扰；其细小的脂肪球容易消化,有助于控制胎儿体重和孕妇产后恢复体型；羊奶还可以促进泌乳并提高乳汁质量.对于营养不良,发育缓慢,肢体瘦弱,面色萎黄的婴幼儿,可先用大米 60 克 加水煮粥,待煮至半熟时去米汤,加入羊奶,白糖适量,同煮成粥,早晚空腹时趁温热食用,有滋补营养的功效。
            2、羊奶对老年人的健康 ( 尤其是心血管健康 ) 也很有裨益.它所含蛋白质,脂肪,碳水化合物等十分适宜老年人的需要.进入高龄的老年人,肠胃功能衰退,食物难消化吸收,羊奶中的脂肪球除颗粒细小均匀外,还含有一种粘多糖,能抑制肠道中大肠杆菌繁殖,有效地帮助老年人消化吸收,避免脂肪堆积,控制血液胆固醇的升高。
            3、羊奶外用也有特殊的功效.例如《千金要方》中将羊奶与羊胰,甘草配成膏剂涂脸,能使黝黑的面部皮肤滑润细腻,白净倍增.羊奶还可与白附子,密陀僧,牡蛎,茯苓,川芎等组方外用,使面部皱纹减少,以葆青春.此外,口腔溃疡疼痛,也可用羊奶外涂治疗。
        </rawdata>

        <tag>
            母体  补充有益  有效产妇  提高产妇  疾病干扰  免受干扰  球容易  控制产后  胎儿产后  体重  孕妇产后  有助于产后  恢复体型  促进泌乳  肢体萎黄  瘦弱萎黄  面色萎黄  发育萎黄  先用大米  提高加水  煮粥待煮  空腹温热  时趁温热  加入温热  所含碳水化合物  蛋白质碳水化合物  脂肪碳水化合物  适宜老年人  功能高龄  老年人功能  肠胃功能  进入功能  食物消化  衰退消化  脂肪细小  球除细小  颗粒细小  细小均匀  抑制肠道  老年人消化  帮助消化  脂肪胆固醇  堆积胆固醇  控制胆固醇  血液胆固醇  避免胆固醇  功效特殊  能使黝黑  密陀僧牡蛎  茯苓川芎  面部皱纹  外涂治疗  
        </tag>
    </nutrition>

    <cuisine>
        刚挤出的羊奶先在锅里到少量的是水，水的比例是%1在到羊奶烧开，喝时添加糖就可以了，要是像新疆人那样喝奶茶的话就用红茶烧开加盐，再到奶就可以喝了。
    </cuisine>

    <pictureweburl>
        http://recipe0.hoto.cn/pic/fooddata/c6/00/198_120.jpg
    </pictureweburl>

    <picturelocalurl>
        .\pictures\1200 羊奶.jpg
    </picturelocalurl>

</content>
