<content>

    <id>
        1232
    </id>

    <foodname>
        海蛎干
    </foodname>

    <firstcategory>
        水产品
    </firstcategory>

    <secondcategory>
        
    </secondcategory>

    <alias>
        
    </alias>

    <season>
        
    </season>

    <unsuit>

    </unsuit>

    <suit>

    </suit>

    <ingredient>
    </ingredient>

    <introduction>
        海蛎干是由海蛎粗加工而成。海蛎的学名为牡蛎。牡蛎：软体动物门双壳纲牡蛎目牡蛎科的通称。又称海蛎子。海蛎不仅肉嫩味鲜，而且营养丰富，有“海中牛奶”之美誉，含有多种维生素、牛黄酸、肝糖及其他矿物质等多种营养成分，其含碘量比牛奶和蛋黄高出200倍，其含锌量之高，可为其它食物之冠。《本草纲目》讲，海蛎肉“多食之，能细洁皮肤，补肾壮阳，并能治虚，解丹毒”。《汤液本草》谓：牡蛎“为软坚之剂。以柴胡引之，能去胁下硬；以荣引之，能消项上结核；以大黄引之，能消股间肿；以地黄为使，能益精收涩，止小便。本肾经血分之药也。”《本草拾遗》谓：“煮食主虚损，妇人血气，调中……于姜醋中生食之，治丹毒，酒后烦热，止渴。”《医林纂要》谓：“甘咸，徽寒。清肺补心，滋阴养血。”《食物秘书》谓：“清热，调中，令人细肌肤，美颜色。”《中华人民共和国药典》记牡蛎“重镇安神，潜阴补阳，软坚散结，收敛固涩，用于惊悸失眠，眩晕耳鸣，瘰病痰咳，症瘕痞决，自汗盗汗，遗精崩带，胃酸泛酸。”海蛎食疗，适用于久病血亏或热病后阴津耗伤的烦状不寐，心神不安，自汗盗汗，遗精等症。
    </introduction>

    <effect>
        <rawdata>
            适用于久病血亏或热病后阴津耗伤的烦状不寐，心神不安，自汗盗汗，遗精等症。
        </rawdata>

        <tag>
            热病  血亏  耗烦状不寐  适用于烦状不寐  遗精等症  
        </tag>
    </effect>

    <manuleffecttag>
        
    </manuleffecttag>

    <nutrition>
        <rawdata>
            海蛎干是由海蛎粗加工而成。海蛎的学名为牡蛎。牡蛎：软体动物门双壳纲牡蛎目牡蛎科的通称。又称海蛎子。海蛎不仅肉嫩味鲜，而且营养丰富，有“海中牛奶”之美誉，含有多种维生素、牛黄酸、肝糖及其他矿物质等多种营养成分，其含碘量比牛奶和蛋黄高出 200倍，其含锌量之高，可为其它食物之冠。
            《本草纲目》讲，海蛎肉“多食之，能细洁皮肤，补肾壮阳，并能治虚，解丹毒”。《汤液本草》谓：牡蛎“为软坚之剂。以柴胡引之，能去胁下硬；以荣引之，能消项上结核；以大黄引之，能消股间肿；以地黄为使，能益精收涩，止小便。本肾经血分之药也。”《本草拾遗》谓：“煮食主虚损，妇人血气，调中……于姜醋中生食之，治丹毒，酒后烦热，止渴。”《医林纂要》谓：“甘咸，徽寒。清肺补心，滋阴养血。”《食物秘书》谓：“清热，调中，令人细肌肤，美颜色。”《中华人民共和国药典》记牡蛎“重镇安神，潜阴补阳，软坚散结，收敛固涩，用于惊悸失眠，眩晕耳鸣，瘰病痰咳，症瘕痞决，自汗盗汗，遗精崩带，胃酸泛酸。”海蛎食疗，适用于久病血亏或热病后阴津耗伤的烦状不寐，心神不安，自汗盗汗，遗精等症。
        </rawdata>

        <tag>
            海蛎加工  软体动物  牡蛎科  双壳纲通称  肉嫩味鲜  营养丰富  矿物质  维生素  肝糖  含碘量比  量比蛋黄  牛奶  含锌高  可为冠  本草纲目  细洁皮肤  汤液本草  消股间肿  益精收涩  本草拾遗  主虚损  妇人血气  ......  酒后热  医林纂要  补心  食物秘书  人民共和国  牡蛎安神  重镇安神  潜阴补阳  软坚散结  收敛固涩  惊悸失眠  用于失眠  眩晕耳鸣  瘰病痰咳  症瘕痞决  遗精崩带  胃酸泛酸  食疗  久病热病  血亏  适用于热病  烦状不寐  
        </tag>
    </nutrition>

    <cuisine>
        1.海蛎干用刀切成3、4块（小块煮的时候容易出味），大米普通碗的1/3，菜叶去茎切碎（小白菜或油菜）;
        2.锅内烧开水，放入淘好的米熬，同时架起炒锅，放入少量油，待油三成热后放入葱爆香，葱出香味时放入海蛎干翻炒几下再放入姜片翻炒，接着把炒锅里的所有东西连油一起倒入正在煮的粥里面一起熬;
        3.用大火把粥煮开了，然后转中火熬制10分钟左右，再转小火熬到米开花，这时拿勺或筷子一直搅拌，直到粥有点粘粘的感觉（熬到看不到大米的形状更好），开大火放入菜叶煮2分钟并放入盐、鸡精、胡椒粉调味，再撒上葱花翻拌几下就可以出锅了。海蛎干熬出来的粥有点黄黄的，味道很好，大人吃的话就用整个海蛎干下去煮，通常煮一次要30-40分钟；bb有时不吃海蛎干就把海蛎干挑出来，主要是吃那个味。当然更多的时候把海蛎干也吃了。
    </cuisine>

    <pictureweburl>
        http://recipe1.hoto.cn/pic/fooddata/0f/58/22543_120.jpg
    </pictureweburl>

    <picturelocalurl>
        .\pictures\1232 海蛎干.jpg
    </picturelocalurl>

</content>
