<content>

    <id>
        1254
    </id>

    <foodname>
        菌菇
    </foodname>

    <firstcategory>
        蔬菜类
    </firstcategory>

    <secondcategory>
        
    </secondcategory>

    <alias>
        
    </alias>

    <season>
        
    </season>

    <unsuit>

    </unsuit>

    <suit>

    </suit>

    <ingredient>
    </ingredient>

    <introduction>
        蘑菇、菌类等
    </introduction>

    <effect>

    </effect>

    <manuleffecttag>
        抗癌防癌  发散风寒  补肾阳  活血通络  辅助降血脂  增强免疫力  抗胃溃疡
    </manuleffecttag>

    <nutrition>
        <rawdata>
            菌菇的种类有很多，营养价值各不同，下面就让我们一起来了解下吧！
            草菇的营养价值
            草菇性凉，味甘，微咸。具有补脾益气，强身，清暑热等功效。可以用做高血压及肿瘤患者的保健食物。草菇含有丰富的蛋白质、脂肪、糖类、纤维素、维生素B1、维生素C，以及较多的磷、钙、铁、钠、钾等元素。现代医学实验表明草菇中的异种蛋白可以杀灭体外的癌细胞，它的氮浸出物和嘌啉异种蛋白可以抑制癌细胞的生长，不但可以治疗消化道肿瘤，还可以增强肝脏和肾脏的活力。所含纤维素有促进肠蠕动的作用，可以缓解便秘，预防肠癌，同时还可以减少人体对碳水化合物的吸收，降低血糖含量，有利于糖尿病患者。草菇还有提高人体抵抗力和免疫功能的作用。
            草菇所含的蛋白质由十八种氨基酸组成，其中人体必需的八种氨基酸草菇全都具备。因此，经常食用一些草菇制作的菜肴是十分有益的。但是，脾胃虚寒的人不宜多食。
            香菇的营养价值
            香菇性平，味甘。具有补脾胃，化痰理气，托疹戒毒，益味助食等功效。可以治疗食欲不振，身体虚弱，小便失禁，大便秘结，疮疡等症。香菇含有丰富的蛋白质、碳水化合物、钙、磷、铁、钾等元素，还含有多糖类、多种氨基酸、维生素B1、B2，维生素C等成分。现代医学实验表明香菇能起到降胆固醇和降血压的作用。特别是近些年来，通过研究发现在香菇中含有一种叫“β-葡萄糖辛酸”的物质不但能抑制肿瘤生长，还能加强人体的抗癌作用。癌症患者在治疗期间多食用一些香菇有利于癌症的治疗，正常人则可以起到预防癌症的作用。有资料报导，一个人每天食用50克鲜香菇，可抑制体内癌细胞的发展，或者避免手术后癌细胞的转移。另外，香菇还具有调节人体代谢、帮助消化、预防肝硬变和防治佝偻病的作用。
            香菇可谓首屈一指的健康食品，它也被人们誉为“山珍之王”、“上帝的食品”，它不仅鲜嫩可口，并以它独特的香气吸引了众多的人们，使之成为我们餐桌上的佳肴。经常食用香菇不但可以防治一些疾病的发生，还有强身健体、延缓衰老的作用。只是脾胃寒湿、气滞的人要慎用。
            金针菇的营养价值
            金针菇性寒，味甘、咸。具有补肝肾，益肠胃，抗癌的功效。可以用来治疗肝病、胃肠炎症、溃疡和肿瘤等症。金针菇含有蛋白质（在所含的18种氨基酸中，8种是人体必需的氨基酸），还含有不饱和脂肪酸、粗纤维、维生素B2、无机元素钙、镁、锌、钾等。现代医学实验表明在金针菇中，特别是在菌柄中含有丰富的粗纤维，可以吸附人体内的胆酸，增加胃肠的运动，促进消化功能；粗纤维还可调节胆固醇的代谢，降低体内胆固醇含量，并能促进体内重金属离子的排除；所含赖氨酸和锌也较为丰富，有促进儿童智力发育的作用。新加坡的研究人员还发现金针菇有预防哮喘、鼻炎、湿疹等过敏性疾病。而日本的研究人员则发现金针菇含有一种菇菌素，这种物质具有良好的抗癌活性。
            金针菇不但营养价值很高，而且经常食用有助于调节人体内血液酸碱度的平衡，降低胆固醇浓度和血液黏稠度，防治动脉硬化、高血压、冠心病、肝炎、溃疡等疾病，并且有利于美容和减肥。
            金针菇不能生食，食用时一定要加工熟，这是因为在新鲜的金针菇里含有一种叫“秋水仙碱”的物质，当人食用后，这种物质容易因氧化产生有毒的“二秋水仙碱”，并对胃黏膜和呼吸道黏膜产生强烈的刺激作用，会在短时间内出现腹痛、腹泻和呕吐症状。所以，在食用时一定要注意。还有就是脾胃虚寒者也不宜多食。
            茶树菇的营养价值
            茶树菇性平，味甘。有健脾、止泻、渗湿、利尿等功效。可以用来治疗肾虚尿频、气喘、腰膝酸痛、呕吐等症。茶树菇含有丰富的蛋白质，其中蛋氨酸的含量最多，而且人体必需的8种氨基酸种类齐全。另外，还含有碳水化合物，多糖类，维生素B族化合物，无机元素铁、钾、锌和硒等。现代医学实验表明茶树菇有抗衰老、降低胆固醇、防癌和抗癌的特殊功效；其多糖类化合物能增进人体的免疫功能。
            茶树菇是一种高蛋白、低脂肪、即营养、医疗保健功能于一体的药食兼用的名贵食用真菌。长期食用茶树菇不但可以降低高血压、高血脂，同时也是肥胖患者的理想食品，且有美容作用。
        </rawdata>

        <tag>
            价值营养  价值不同  性凉  补脾益气  清暑热  暑热功效  高血压  肿瘤患者  保健食物  用做食物  纤维素  维生素维生素C  现代实验  医学实验  表明  异种蛋白  杀灭癌细胞  嘌啉蛋白  抑制生长  消化道肿瘤  治疗肿瘤  肾脏  肝脏  增强活力  促进肠蠕动  缓解便秘  预防肠癌  碳水化合物  减少吸收  糖尿病患者  有利于患者  人体功能  抵抗力  免疫功能  提高功能  含蛋白质  组成  必需草菇  氨基酸草菇  制作菜肴  食用菜肴  性平  化痰理气  托疹戒毒  助食功效  益味功效  治疗食欲不振  身体虚弱  小便失禁  大便秘结  疮疡等症  多糖类  肿瘤生长  癌症患者  治疗期间  有利于治疗  有利于癌症  食用治疗  正常人  预防癌症  食用香菇  体内癌细胞  抑制发展  避免转移  人体佝偻病  帮助佝偻病  预防佝偻病  肝硬变  防治佝偻病  调节佝偻病  可谓食品  健康食品  誉为  鲜嫩可口  香气独特  人们众多  吸引人们  成为佳肴  脾胃人  寒湿  脾胃气滞  慎用  肝病  胃肠等症  炎症  肿瘤等症  治疗等症  金针菇含有  含有蛋白质  必需氨基酸  脂肪酸  维生素无机  饱和钾  金针菇中  纤维丰富  含有纤维  吸附人体  增加运动  消化功能  促进功能  调节代谢  调节胆固醇  体内离子  重金属离子  促进离子  锌丰富  儿童发育  智力发育  促进发育  湿疹  哮喘  鼻炎  预防过敏性  含有菌素  活性良好  抗癌活性  有助于平衡  血液酸碱度  调节酸碱度  食用平衡  胆固醇黏稠度  浓度  血液黏稠度  降低黏稠度  动脉溃疡  硬化  冠心病  肝炎  溃疡疾病  防治疾病  有利于美容  金针菇新鲜  产生有毒  呼吸道黏膜  短时间内  腹痛  腹泻  呕吐症状  出现症状  注意  利尿  健脾  止泻  渗湿  尿频  气喘  酸痛  茶树菇含有  含有丰富  蛋白质丰富  必需种类  氨基酸种类  种类齐全  含有碳水化合物  无机硒等  菇有抗衰老  特殊功效  降低功效  增进功能  增进人体  化合物功能  低脂肪  高蛋白营养  脂肪营养  真菌营养  医疗功能  保健功能  功能药食  药食兼用  名贵真菌  降低食品  高血脂  降低血脂  肥胖患者  理想食品  食用食品  
        </tag>
    </nutrition>

    <cuisine>

    </cuisine>

    <pictureweburl>
        http://recipe0.hoto.cn/pic/fooddata/c8/09/2504_120.jpg
    </pictureweburl>

    <picturelocalurl>
        .\pictures\1254 菌菇.jpg
    </picturelocalurl>

</content>
