<content>

    <id>
        1262
    </id>

    <foodname>
        濑尿虾
    </foodname>

    <firstcategory>
        水产品
    </firstcategory>

    <secondcategory>
        
    </secondcategory>

    <alias>
        皮皮虾
    </alias>

    <season>
        
    </season>

    <unsuit>

    </unsuit>

    <suit>

    </suit>

    <ingredient>
    </ingredient>

    <introduction>
        皮皮虾，学名叫“虾蛄”，又叫爬虾，属于节肢动物门，甲壳动物亚门，软甲纲，掠虾亚纲，口足目（这个亚纲下面就一个目），下面有四个科：深虾蛄总科、指虾蛄总科、虾蛄总科和琴虾蛄总科。俗称皮皮虾、虾耙子、虾公驼子、琵琶虾、螳螂虾、攋尿虾。掠虾亚纲中仅有口足目，其中除全为化石种类的古虾蛄科外，现生种分4个总科：深虾蛄总科、指虾蛄总科、虾蛄总科和琴虾蛄总科。全为海生。掠虾类起源于中生代的侏罗纪现存300余种。绝大多数种类生活于热带和亚热带，少数见于温带。中国沿海均有，南海种类最多，已发现80余种。
    </introduction>

    <effect>
        <rawdata>
            1.虾营养丰富，且其肉质松软，易消化，对身体虚弱以及病后需要调养的人是极好的食物；2.虾中含有丰富的镁，镁对心脏活动具有重要的调节作用，能很好的保护心血管系统，它可减少血液中胆固醇含量，防止动脉硬化，同时还能扩张冠状动脉，有利于预防高血压及心肌梗死；3.虾的通乳作用较强，并且富含磷、钙、对小儿、孕妇尤有补益功效；
            4.日本大阪大学的科学家最近发现，虾体内的虾青素有助于消除因时差反应而产生的“时差症”。
            虾蛄是一种营养丰富、汁鲜肉嫩的海味食品。其肉质含水分较多，肉味鲜甜嫩滑，淡而柔软，并且有一皮皮虾
            种特殊诱人的鲜味。每年的春季是其产卵的季节，此时食用为最佳。肥壮的虾蛄脑部满是膏脂，肉质十分鲜嫩，味美可口，可惜壳多肉少。但其蛋白质含量高达20%，脂肪0．7%，以及维生素、氯酸、肌苷酸、氨基丙酸等人体所需的营养成分。虾蛄性温、味甘。有补肾壮阳、通乳脱毒之功效。
        </rawdata>

        <tag>
            营养丰富  肉质松软  需要人  需要调养  镁丰富  含有镁  心脏活动  心血管系统  动脉硬化  防止硬化  扩张动脉  冠状动脉  富含磷  小儿  孕妇补益  尤有补益  科学家  虾青素  时差反应  嫩的食品  海味食品  汁鲜肉食品  淡而柔软  特殊诱人  虾蛄脑部  肉质鲜嫩  味美可口  高达  维生素  氯酸  肌苷酸  氨基丙酸人体  虾蛄性温  壮阳  通乳脱毒  
        </tag>
    </effect>

    <manuleffecttag>
        补肾壮阳  通乳抗毒  养血固精  化瘀解毒  益气滋阳  通络止痛  开胃化痰
    </manuleffecttag>

    <nutrition>
        <rawdata>
            琵琶虾是一种营养丰富、汁鲜肉嫩的海味食品。其肉质含水分较多，肉味鲜甜嫩滑，淡而柔软，并且有一种特殊诱人的鲜味。每年的春季是其产卵的季节，此时食用为最佳。肥壮的琵琶虾脑部满是膏脂，肉质十分鲜嫩，味美可口，可惜壳多肉少。但其蛋白质含量高达20%，脂肪0.7%，以及维生素、肌苷酸、丙氨酸等人体所需的营养成分。琵琶虾性温、味甘。有补肾壮阳、通乳脱毒之功效。
            琵琶虾肉质鲜美，性成熟个体整个腹部充满了营养丰富的生殖腺；具穴居性，既能避暑抗寒，又能减少因台风等灾害性天气带来的损失；并且有抗病力较强等超出其他养殖品种之优点，在养殖新品种筛选中可作为重要种类。据测定，琵琶虾体部干重含蛋白质72.12%，脂肪7.88%，灰分7.91%，钙0.38%，磷2.21%；氨基酸含量全面，组成合理，易于人体消化吸收，尤其是赖氨酸等必需氨基酸含量较高，富含谷氨酸、甘氨酸，故食用口感味道鲜美。
        </rawdata>

        <tag>
            营养丰富  嫩的食品  海味食品  汁鲜肉食品  淡而柔软  特殊诱人  琵琶脑部  肉质鲜嫩  味美可口  高达  丙氨酸  维生素  肌苷酸  壮阳  通乳脱毒  琵琶肉质  个体腹部  整个腹部  生殖腺营养  充满生殖腺  避暑抗寒  台风天气  灾害性天气  带来损失  减少损失  养殖品种  超出优点  养殖筛选  新筛选  品种筛选  作为种类  琵琶虾体部  组成合理  易于消化  人体消化  富含甘氨酸  口感鲜美  味道鲜美  食用鲜美  
        </tag>
    </nutrition>

    <cuisine>
        教你如何快速的去虾线
        1.虾买回来后，先清洗一下
        2.将虾的长须，以及多余的部分剪去
        3.在虾的第二指节处，用牙签抽出虾肠
        4.处理好的虾再清洗一下待用
    </cuisine>

    <pictureweburl>
        http://recipe0.hoto.cn/pic/fooddata/12/64/25618_120.jpg
    </pictureweburl>

    <picturelocalurl>
        .\pictures\1262 濑尿虾.jpg
    </picturelocalurl>

</content>
