<content>

    <id>
        1338
    </id>

    <foodname>
        鸡枞菌
    </foodname>

    <firstcategory>
        蔬菜类
    </firstcategory>

    <secondcategory>
        
    </secondcategory>

    <alias>
        鸡枞菌、伞把菇、蚁枞、豆鸡菇
    </alias>

    <season>
        
    </season>

    <unsuit>
        <rawdata>
            鸡枞可炒食、清蒸、烧汤、晒干后油炸可做调料。将洗净晾干的鸡纵放在火上烧熟，然后加佐料凉拌。除了凉拌还可配肉炒、烧、炖、做汤；配鸡同烧或同炖味道更美。
        </rawdata>

        <tag>
            鸡枞可炒食  清蒸  烧汤  晒干后油炸可做调料  将洗净晾干  鸡纵放  火上烧熟  然后加佐料凉拌  凉拌还可配肉炒  做汤  配鸡  炖味道更美  
        </tag>
    </unsuit>

    <suit>
        <rawdata>
            适宜健康体质平和质，气虚体质，阳虚体质
        </rawdata>

        <tag>
            适宜  健康体质平和质  气虚体质  阳虚体质  
        </tag>
    </suit>

    <ingredient>
    </ingredient>

    <introduction>
        鸡枞为真菌植物门真菌鸡的子实体。产于四川、贵州、云南、广东、广西、福建、台湾、江苏等地。鸡枞是云南著名特产，因肥硕壮实、质细丝白、清香可口，可与鸡肉相媲美，故名鸡枞。
        鸡枞菌肉细嫩，气味浓香，味道鲜美，属著名的野生食用蘑菇之一，畅销于国内外市场。根据鸡枞的颜色和形态特点，分为黑皮、白皮、黄皮、花皮等许多类型。味道以黑皮（青皮）鸡枞最好。此外，还有鸡枞花等真菌的子实体，味道同鸡枞一样鲜美。
    </introduction>

    <effect>
        <rawdata>
            1.鸡枞能健脾和胃，令人食欲大增;
            2.它内含钙、磷、铁、蛋白质等多种营养成分，是体弱，病后和老年人的佳肴;
            3.鸡枞的另一特点是含磷量高，是需要补磷人士的佳肴;
            4.常食鸡枞还能提高机体免疫力，抵制癌细胞，降低血糖;
            5.鸡枞有养血润燥功能，对于妇女也很适合。
        </rawdata>

        <tag>
            内含  蛋白质营养  特点  需要人士  常食鸡枞  提高  机体免疫力  抵制细胞  降低血糖  养血润燥功能  
        </tag>
    </effect>

    <manuleffecttag>
        增强免疫力  促进消化  健脾  和胃  抗病毒  辅助降血糖
    </manuleffecttag>

    <nutrition>
        <rawdata>
            明代杨慎曾把鸡枞菌比作仙境中的琼汁玉液，其质地细腻，兼具脆、香、鲜、甜等风味特色，品尝一次，终生难忘。鸡枞菌性平味甘，有补益肠胃、疗痔止血、益胃、清神、治痔等功效。之功效，可治脾虚纳呆、消化不良、痔疮出血等症。鸡枞菌色泽洁白，肉质细嫩，清香四溢，口感清脆，是著名的野生食用菌。
            1. 鸡枞菌能健脾和胃，令人食欲大增。
            2. 鸡枞菌内含钙、磷、铁、蛋白质等多种营养成分，是体弱，病后和老年人的佳肴。
            3. 鸡枞菌的另一特点是含磷量高，是需要补磷人士的佳肴。
            4. 常食鸡枞菌还能提高机体免疫力，抵制癌细胞，降低血糖。
            5. 鸡枞菌有养血润燥功能，对于妇女也很适合。
        </rawdata>

        <tag>
            明代杨慎  琼汁玉液  比作玉液  质地细腻  风味特色  兼具特色  补益肠胃  疗痔止血  益胃  清治痔  神治痔  治痔功效  痔疮  纳呆  消化不良  出血等症  洁白  肉质细嫩  清香溢  口感清脆  食用菌著名  野生食用菌  健脾  食欲大增  含钙  蛋白质营养  特点  需要人士  机体免疫力  提高免疫力  抵制细胞  降低血糖  血润燥功能  
        </tag>
    </nutrition>

    <cuisine>
        每年春末至秋季(9至10月)生于林缘、路边、荒坡、墓地等土中，基部根状必与白蚁窝相连。栽培料用杂木屑、麸皮、蔗糖、石膏、以及蚁巢等
    </cuisine>

    <pictureweburl>
        http://recipe0.hoto.cn/pic/fooddata/4e/a9/43342_120.jpg
    </pictureweburl>

    <picturelocalurl>
        .\pictures\1338 鸡枞菌.jpg
    </picturelocalurl>

</content>
