<content>

    <id>
        1375
    </id>

    <foodname>
        螺
    </foodname>

    <firstcategory>
        水产品
    </firstcategory>

    <secondcategory>
        
    </secondcategory>

    <alias>
        
    </alias>

    <season>
        
    </season>

    <unsuit>
        <rawdata>
            螺肉不宜与中药蛤蚧、西药土霉素素同服；不宜与牛肉、羊肉、蚕豆、猪肉、蛤、面、玉米、冬瓜、香瓜、木耳及糖类同食；吃螺不可饮用冰水，否则会导致腹泻。
        </rawdata>

        <tag>
            肉不宜  中药蛤蚧  西药土霉素素同服  不宜  牛肉  羊肉  蚕豆  猪肉  玉米  冬瓜  香瓜  木耳  糖类同食  不可饮用冰水  否则会导致腹泻  
        </tag>
    </unsuit>

    <suit>

    </suit>

    <ingredient>
    </ingredient>

    <introduction>
        螺，是一种腹足类(gastropod)动物，特别是指有一个封闭的壳，可以完全缩入其中以得保护的腹足类动物。没有壳的腹足类一般称为蛞蝓(slug)。此外，螺还有其他的歧义此解释，如螺髻、螺黛、螺呗等。
    </introduction>

    <effect>
        <rawdata>
            螺肉丰腴细腻，味道鲜美，素有“盘中明珠”的美誉；它富含蛋白蛋、维生素和人体必需的氨基酸和微量元素，是典型的高蛋白、低脂肪、高钙质的天然动物性保健食品。螺肉含有丰富的维生素A、蛋白质、铁和钙，对目赤、黄疸、脚气、痔疮等疾病有食疗作用；食用田螺对狐臭有显著疗效。一般人群均可食用1.适宜黄疸，水肿，小便不通，痔疮便血，脚气，消渴，风热目赤肿痛以及醉酒之人食用；适宜糖尿病，癌症，干燥综合征者食用；也适宜肥胖症，高脂血症，冠心病，动脉硬化，脂肪肝者食用；2.凡屑脾胃虚寒，便溏腹泻之人忌食；因螺性大寒，故风寒感冒期间忌食，女子行经期间及妇人产后忌食，素有胃寒病者忌食。螺食疗作用：味甘咸、性寒，入脾、胃、肝、大肠经；具有清热，解暑，利尿，止渴，醒酒的功效；治热结小便不利、黄疸、脚气、水肿、消渴、痔疮、便血、目赤肿痛、疔疮肿毒。螺肉不宜与中药蛤蚧、西药土霉素素同服；不宜与牛肉、羊肉、蚕豆、猪肉、蛤、面、玉米、冬瓜、香瓜、木耳及糖类同食；吃螺不可饮用冰水，否则会导致腹泻。
        </rawdata>

        <tag>
            细腻  味道鲜美  维生素  必需人体  食品典型  高蛋白  低脂肪  高钙质  天然食品  动物性食品  保健食品  含有丰富  钙丰富  目赤  脚气  痔疮疾病  显著疗效  一般人群  适宜黄疸  小便不通  痔疮便血  醉酒  肿痛  适宜糖尿病  适宜肥胖症  冠心病硬化  动脉硬化  脾胃虚寒  凡屑虚寒  腹泻忌食  之人忌食  便溏忌食  感冒忌食  期间忌食  行经期间  妇人忌食  产后忌食  寒忌食  病者忌食  素有忌食  大肠  入脾  清热功效  热小便  小便肿毒  不利肿毒  水肿  消渴  疔疮肿毒  中药蛤蚧  土霉素素同服  西药素同服  糖类  牛肉  羊肉  蚕豆  猪肉  玉米  冬瓜  香瓜  木耳  饮用冰水  导致腹泻  
        </tag>
    </effect>

    <manuleffecttag>
        增强免疫力
    </manuleffecttag>

    <nutrition>
        <rawdata>
            螺肉丰腴细腻，味道鲜美，素有“盘中明珠”的美誉；它富含蛋白蛋、维生素和人体必需的氨基酸和微量元素，是典型的高蛋白、低脂肪、高钙质的天然动物性保健食品。
        </rawdata>

        <tag>
            细腻  味道鲜美  维生素  必需人体  食品典型  高蛋白  低脂肪  高钙质  天然食品  动物性食品  保健食品  
        </tag>
    </nutrition>

    <cuisine>
        1.为防止病菌和寄生虫感染，在食用螺类时一定要煮透，一般煮10分钟以上再食用为佳；
        2.死螺不能吃；
        3.海螺的脑神经分泌的物质会引起食物中毒；海螺引起的食物中毒潜伏期短（1～2小时），症状为恶心、呕吐、头晕，所以在烹制过程中要把海螺的头部去掉。
    </cuisine>

    <pictureweburl>
        http://recipe0.hoto.cn/pic/fooddata/fa/2e/12026_120.jpg
    </pictureweburl>

    <picturelocalurl>
        .\pictures\1375 螺.jpg
    </picturelocalurl>

</content>
