<content>

    <id>
        1390
    </id>

    <foodname>
        虾酱
    </foodname>

    <firstcategory>
        水产品
    </firstcategory>

    <secondcategory>
        
    </secondcategory>

    <alias>
        
    </alias>

    <season>
        
    </season>

    <unsuit>
        <rawdata>
            在吃虾酱时，最好多吃些富含维生素C的新鲜蔬菜和水果，这样可以阻断亚硝胺在胃内的合成。另外，由于虾酱含盐量一般在30%左右，因此，需要限制食盐摄入量的人，如肾病、高血压、糖尿病、冠心病患者等，最好不要食用。
        </rawdata>

        <tag>
            在吃  最好多吃些富含维生素C  新鲜蔬菜  水果  这样可以阻断亚硝胺在胃内  合成  另外  含盐量一般在30%左右  因此  需要限制食盐摄入量  如肾病  高血压  糖尿病  冠心病  患者  最好不要  
        </tag>
    </unsuit>

    <suit>

    </suit>

    <ingredient>
    </ingredient>

    <introduction>
        酱是韩国、中国沿海地区、香港以及东南亚地区常用的调味料之一，是用小虾加入盐，经发酵磨成粘稠状后，做成的酱食品。味道很咸，一般都是制成罐装调味品后，在市场上出售。亦有将虾酱干燥成块状出售，称为虾膏或虾糕，味道较虾酱浓郁。
    </introduction>

    <effect>
        <rawdata>
            虾酱中含有丰富的蛋白质、钙、铁、硒、维生素A等营养元素，虾酱中还有一项很重要的营养成分--虾青素，虾青素是迄今为止最强的一种抗氧化剂，被称为超级维生素e，虾酱越红说明虾青素越多。适量食用对身体颇为有益。
        </rawdata>

        <tag>
            含有  维生素A  蛋白质  虾青素营养  虾青素抗氧化剂  超级e  称为e  红越多  说明越多  虾青素越多  适量有益  身体颇为  
        </tag>
    </effect>

    <manuleffecttag>
        促进泌乳  抗氧化
    </manuleffecttag>

    <nutrition>
        <rawdata>
            虾酱中含有丰富的蛋白质、钙、铁、硒 、维生素A等营养元素，虾酱中还有一项很重要的营养成分--虾青素，虾青素是迄今为止最强的一种抗氧化剂，被称为超级维生素e，虾酱越红说明虾青素越多。适量食用对身体颇为有益。
            烹饪指导
            虾酱一般作为调味使用。放入各种鲜菜内、肉内食用，味道最鲜美。吃汤面加入少许虾酱，则别具鲜味。也可生吃，也可蒸一下作菜肴吃。虾酱就是用虾制作的酱。制作海鲜酱一般都是在每年的8~10月份，因为这时的虾多且味美。制作时，选10斤虾皮（一种小虾）用清水洗净，放入干净的坛子中，再放入精盐1500克，用木槌轻捣数下，然后封好口，以后每天还要再捣上一次，等15天虾酱自然发酵后，就可以调制食用了。虾酱可制成多种口味。既可用于下饭，也可用葱丝蘸酱配玉米饼食用，还可用于菜肴的调味，如虾酱豆腐、炸虾酱鸡翅等等。
            禁忌与副作用
            宿疾者、正值上火之时不宜食虾；患过敏性鼻炎、支气管炎、反复发作性过敏性皮炎的老年人不宜吃虾；虾为动风发物，患有皮肤疥癣者忌食。
            经典菜式
            虾爆虾酱大排
            主料：大虾净肉200克、大排350克。
            辅料：杏鲍菇150克。
            调料：李锦记虾酱10克、砂姜粉3克、十三香3克、淀粉40克、蛋清150克、嫩肉粉5克、味精2克、鸡粉2克、汤皇5克。
        </rawdata>

        <tag>
            含有  维生素A  蛋白质  虾青素营养  虾青素抗氧化剂  超级e  称为e  红越多  说明越多  虾青素越多  适量有益  身体颇为  烹饪指导  使用  生吃  制作酱  制作海鲜  味美  虾多  斤虾皮  清水洗净  坛子干净  轻数  封好口  自然发酵  制成口味  用于下饭  葱丝蘸玉米饼  用于调味  禁忌  宿疾者  正值之时  上火之时  食虾  过敏性鼻炎  发作性老年人  过敏性皮炎  发作性皮炎  疥癣忌食  皮肤忌食  菜式  主料  净肉  大虾肉  辅料  调料  
        </tag>
    </nutrition>

    <cuisine>
        虾酱一般作为调味使用。放入各种鲜菜内、肉内食用，味道最鲜美。吃汤面加入少许虾酱，则别具鲜味。也可生吃，也可蒸一下作菜肴吃。虾酱就是用虾制作的酱。制作海鲜酱一般都是在每年的8~10月份，因为这时的虾多且味美。制作时，选10斤虾皮（一种小虾）用清水洗净，放入干净的坛子中，再放入精盐1500克，用木槌轻捣数下，然后封好口，以后每天还要再捣上一次，等15天虾酱自然发酵后，就可以调制食用了。虾酱可制成多种口味。既可用于下饭，也可用葱丝蘸酱配玉米饼食用，还可用于菜肴的调味，如虾酱豆腐、炸虾酱鸡翅等等。
    </cuisine>

    <pictureweburl>
        http://recipe0.hoto.cn/pic/fooddata/3a/02/570_120.jpg
    </pictureweburl>

    <picturelocalurl>
        .\pictures\1390 虾酱.jpg
    </picturelocalurl>

</content>
