<content>

    <id>
        1416
    </id>

    <foodname>
        纳豆
    </foodname>

    <firstcategory>
        蔬菜类
    </firstcategory>

    <secondcategory>
        
    </secondcategory>

    <alias>
        
    </alias>

    <season>
        
    </season>

    <unsuit>
        <rawdata>
            心血管疾病患者在服用血液凝固阻止剂新香豆素时，纳豆中维生素K2能使新香豆素失去药效，所以不要食用纳豆。
        </rawdata>

        <tag>
            心血管疾病  患者  服用血液凝固阻止剂新香豆素时  中维生素K2能使新香豆素失去药效  不要  
        </tag>
    </unsuit>

    <suit>

    </suit>

    <ingredient>
    </ingredient>

    <introduction>
        纳豆，大豆经纳豆菌发酵而成，是盛产于日本的一种保健食品。目前，全世界，尤其是整个东南亚的人们对纳豆的作用高度认可，食用者众多。而纳豆制成的保健产品、生物制剂被人们广泛接受。
    </introduction>

    <effect>
        <rawdata>
            纳豆的保健功能主要与其中的纳豆激酶、纳豆异黄酮、皂青素、维生素K2等多种功能因子有关。纳豆中富含皂青素，能改善便秘，降低血脂，预防大肠癌、降低胆固醇、软化血管、预防高血压和动脉硬化，抑制艾滋病病毒等功能；纳豆中含有游离的异黄酮类物质及多种对人体有益的酶类，如过氧化物歧化酶、过氧化氢酶、蛋白酶、淀粉酶、脂酶等，它们可清除体内致癌物质、提高记忆力、护肝美容、延缓衰老等有明显效果，并可提高食物的消化率；摄入活纳豆菌可以调节肠道菌群平衡，预防痢疾、肠炎和便秘，其效果在某些方面优于现在常用的乳酸菌微生态制剂；纳豆发酵产生的粘性物质，被覆胃肠道粘膜表面上，因而可保护胃肠，饮酒时可缓解酒醉的作用。
        </rawdata>

        <tag>
            保健功能  激酶  黄酮  功能因子  有关  改善便秘  降低血脂  大肠癌  预防肠癌  胆固醇  软化硬化  血管  预防硬化  高血压  动脉硬化  降低硬化  艾滋病病毒  病毒功能  抑制功能  人体有益的  脂酶  歧化酶  过氧化氢酶  蛋白酶  淀粉酶  提高记忆力  护肝美容  延缓衰老  明显效果  提高消化率  肠道平衡  菌群平衡  调节平衡  乳酸菌制剂  微生态制剂  优于制剂  粘膜表面上  胃肠道表面上  保护胃肠  缓解酒醉  
        </tag>
    </effect>

    <manuleffecttag>
        
    </manuleffecttag>

    <nutrition>
        <rawdata>
            经日本的医学家、生理学家研究得知，大豆的蛋白质具有不溶解性，而做成纳豆后，变得可溶并产生氨基酸，而且原料中不存在的各种酵素会由于纳豆菌及关联细菌产生，帮助肠胃消化吸收。纳豆的成分是：水分、粗蛋白、粗脂肪、碳水化合物、粗纤维、灰分，作为植物性食品，粗蛋白、脂肪最丰富。纳豆系高蛋白滋养食品，纳豆中含有的醇素，食用后可排除体内部分胆固醇、分解体内酸化型脂质，使异常血压恢复正常。
            纳豆的保健功能主要与其中的纳豆激酶、纳豆异黄酮、皂青素、维生素K2等多种功能因子有关。纳豆中富含皂青素，能改善便秘，降低血脂，预防大肠癌、降低胆固醇、软化血管、预防高血压和动脉硬化，抑制艾滋病病毒等功能；纳豆中含有游离的异黄酮类物质及多种对人体有益的酶类，如过氧化物歧化酶、过氧化氢酶、蛋白酶、淀粉酶、脂酶等。
            它们可清除体内致癌物质、提高记忆力、护肝美容、延缓衰老等有明显效果，并可提高食物的消化率；摄入活纳豆菌可以调节肠道菌群平衡，预防痢疾、肠炎和便秘，其效果在某些方面优于现在常用的乳酸菌微生态制剂；纳豆发酵产生的粘性物质，被覆胃肠道粘膜表面上，因而可保护胃肠，饮酒时可缓解酒醉的作用。
            纳豆对引起大规模食物中毒的 罪魁祸首：病原性大肠杆菌的发育具有很强的抑制作用。这一新学说是由被誉为 "纳豆博士 "的日本宫崎医科大学须见洋行教授发表的。在 "仅限于研究室的实验结果，但尚未搞清纳豆能抑制大肠杆菌发育的原理" 的前提下，须见洋行教授指出，纳豆所含有的食用菌对许多菌种都有阻碍生育繁殖的作用，因此应当对大肠菌也有抑制作用。
        </rawdata>

        <tag>
            医学家  生理学家研究  得知  蛋白质  变得可溶  产生氨基酸  存在酵素  关联细菌  消化吸收  肠胃吸收  纤维  灰分丰富  植物性食品  脂肪丰富  高蛋白  滋养食品  体内胆固醇  部分胆固醇  排除胆固醇  体内脂质  酸化型脂质  分解脂质  恢复正常  保健功能  激酶  功能因子  有关  改善多种  改善便秘  降低血脂  大肠癌  预防肠癌  软化硬化  血管  预防硬化  高血压  动脉硬化  降低硬化  艾滋病病毒  病毒功能  抑制功能  黄酮类多种  人体酶类  有益的酶类  脂酶  歧化酶  过氧化氢酶  蛋白酶  淀粉酶  提高记忆力  护肝美容  延缓衰老  明显效果  提高消化率  提高食物  并可消化率  肠道平衡  菌群平衡  调节平衡  乳酸菌制剂  微生态制剂  优于制剂  发酵产生  胃肠道表面上  粘膜表面上  被覆表面上  保护胃肠  缓解酒醉  大规模食物  中毒罪魁祸首  病原性杆菌  大肠杆菌  新学说  誉为教授  医科大学  发表  仅限于研究室  实验结果  大肠发育  杆菌发育  抑制发育  洋行教授  所含食用菌  生育繁殖  阻碍繁殖  大肠菌  
        </tag>
    </nutrition>

    <cuisine>

    </cuisine>

    <pictureweburl>
        http://recipe1.hoto.cn/pic/fooddata/e1/17/6113_120.jpg
    </pictureweburl>

    <picturelocalurl>
        .\pictures\1416 纳豆.jpg
    </picturelocalurl>

</content>
