<content>

    <id>
        1469
    </id>

    <foodname>
        臭豆腐
    </foodname>

    <firstcategory>
        米面豆乳类
    </firstcategory>

    <secondcategory>
        
    </secondcategory>

    <alias>
        
    </alias>

    <season>
        
    </season>

    <unsuit>

    </unsuit>

    <suit>

    </suit>

    <ingredient>
    </ingredient>

    <introduction>
        臭豆腐，其名虽俗气、外陋内秀、平中见奇、源远流长，却是一种极具特色的风味，古老而传统，一经品味，常令人欲罢不能，一尝为快。在中国以及世界各地的制作方式和食用方式均存在地区上的差异。长沙和绍兴的臭豆腐干相当闻名，但其制作以及味道均差异甚大。但都是闻起来臭，吃起来香，这是臭豆腐的特点。吃臭豆腐，可以增加食欲，还能起到防病保健的作用。
    </introduction>

    <effect>
        <rawdata>
            臭豆腐以优质黄豆为原料。制作工艺较为复杂，黄豆经过筛选、脱壳、浸泡、磨浆、过滤、煮浆、点浆、成型、划块、发酵等十道工序。呈贡臭豆腐质地软滑，散发异香。先人赞誉云：“味之有余美，玉食勿与传”。它不仅有很高的营养价值，而且有较好的药用价值。古医书记载，臭豆腐可以寒中益气，和脾胃，消胀痛，清热散血，下大肠浊气。常食者，能增强体质，健美肌肤。
        </rawdata>

        <tag>
            优质黄豆  制作工艺  工艺复杂  过滤  筛选  脱壳  浸泡  磨浆  成型  划块  发酵工序  质地软滑  散发异香  先人赞誉  玉食勿  药用价值  古医书  记载  寒益气  清热散血  大浊气  增强体质  健美肌肤  
        </tag>
    </effect>

    <manuleffecttag>
        调节肠道  健胃  寒中益气  清热散血  增强体质  健美肌  防病保健
    </manuleffecttag>

    <nutrition>
        <rawdata>
            在以前的年代，臭豆腐被认为是一种不健康，还非常肮脏低级的时候，不过经过研究后发现，臭豆腐可是具有营养价值和抵抗疾病功效的美食，经常吃臭豆腐可是有好处的，尤其是最近一段时间发现臭豆腐富含植物性乳酸菌，具有很好的调节肠道及健胃功效。
            有“植物性乳酸菌研究之父”之称的日本东京农业大学冈田早苗教授发现，臭豆腐、泡菜等食品当中，含有高浓度的植物杀菌物质，包括单宁酸、植物碱等，而植物性乳酸菌在肠道中的存活率比动物性乳酸菌高。
        </rawdata>

        <tag>
            时候健康  疾病功效  抵抗美食  富含乳酸菌  植物性乳酸菌  植物性研究  乳酸菌研究  农业大学  大学教授  早苗  食品当中  含有高浓度  单宁酸  包括植物碱  乳酸菌存活率  动物性乳酸菌  
        </tag>
    </nutrition>

    <cuisine>
        原料及配方：黄豆5kg、辣椒油250g、茶油1kg、麻油150g、酱油500g卤水15kg、粗盐100g、熟石膏300g制作过程：1.制豆腐将黄豆用水泡发，泡好后用清水洗净，换入清水20~25kg，用石磨磨成稀糊，再加入与稀糊同样多的温水拌匀，装入布袋内，用力把浆汁挤出，再在豆渣内对入沸水拌匀后再挤，如此连续豆渣不沾手，豆浆已挤完时，撇去泡沫，将浆汁入锅用大火烧开，倒入缸内，加进石膏汁，边加边用木棍搅动，约搅15~20转后，可滴上少许水，如与浆混合，表示石膏汁不够，须再加进一些石膏汁再搅。如所滴入的水没有同浆混合，约过20分钟后即成为豆腐脑。将豆腐脑舀入木盒内，盖上木板，压上重石块，压去水分，即成豆腐。2.油炸臭豆腐将青矾放入桶内，倒入沸水用棍子搅开，放入豆腐浸泡2h左右，捞出豆腐冷却。然后将豆腐放入卤水内浸泡，春、秋季约需3~5个小时，夏季约浸泡6h左右，冬季约需2天，泡好后取出，用冷开水略洗，沥干水分，再将茶油全部倒入锅内烧红，放入豆腐用小火炸约5分钟，一待焦黄，即捞出放入盘内，用筷子在豆腐中间钻一个洞，将辣椒油、酱油、麻油倒在一起调匀，放在豆腐洞里即成。3.卤水制法以用豆豉2.5kg为标准计算，须加清水15kg烧开，过滤后，在汁水内加碱1500g浸泡半个月左右，每天搅动1次，发酵后即成卤水。
    </cuisine>

    <pictureweburl>
        http://recipe1.hoto.cn/pic/fooddata/7b/00/123_120.jpg
    </pictureweburl>

    <picturelocalurl>
        .\pictures\1469 臭豆腐.jpg
    </picturelocalurl>

</content>
