<content>

    <id>
        1474
    </id>

    <foodname>
        桑葚子
    </foodname>

    <firstcategory>
        水果类
    </firstcategory>

    <secondcategory>
        
    </secondcategory>

    <alias>
        桑葚、桑实、桑果、桑枣、乌椹、桑椹子、葚、文武实、黑椹、桑枣、桑粒、桑藨
    </alias>

    <season>
        春、夏
    </season>

    <unsuit>
        <rawdata>
            熬桑葚膏时忌用铁器。因桑椹中含有溶血性过敏物质及透明质酸，过量食用后容易发生溶血性肠炎。
            少年儿童不宜多吃桑椹。因为桑椹内含有较多的胰蛋白酶抑制物-鞣酸，会影响人体对铁、钙、锌等物质的吸收。
            脾虚便溏者亦不宜吃桑葚。桑葚含糖量高，糖尿病人应忌食。
        </rawdata>

        <tag>
            熬桑葚膏时忌用铁器  桑椹中含有溶血性过敏物质  透明质酸  过量  后容易发生溶血性肠炎  少年儿童不宜多吃桑椹  桑椹内含有较多  胰蛋白酶抑制物-鞣酸  会影响人体对铁  物质  吸收  脾虚便溏者亦不宜吃桑葚  桑葚含糖量高  糖尿病人应  忌食  
        </tag>
    </unsuit>

    <suit>
        <rawdata>
            阳虚质体质应忌食或少食;
            人群:幼儿人群应忌食或少食;
        </rawdata>

        <tag>
            阳虚质体质  忌食或少食  人群:幼儿人群  忌食或少食  
        </tag>
    </suit>

    <ingredient>
    </ingredient>

    <introduction>
        桑葚果实中含有丰富的活性蛋白、维生素、氨基酸、胡萝卜素、矿物质等成分，具有多种功效。常吃桑葚能显著提高人体免疫力，具有延缓衰老，美容养颜的功效。
    </introduction>

    <effect>
        <rawdata>
            具有补肝益肾、生津润肠、乌发明目、止渴解毒、养颜等功效，适用于阴血不足、肝肾阴亏、腰膝酸软、目暗耳鸣、头晕目眩、盗汗及津伤口渴、消渴、肠燥便秘等症。
            1.桑椹中的脂肪酸具有分解脂肪、降低血脂，防止血管硬化等作用;
            2.桑椹含有乌发素，能使头发变的黑而亮泽;
            3.桑椹有改善皮肤(包括头皮)血液供应，营养肌肤，使皮肤白嫩及乌发等作用，并能延缓衰老;
            4.桑椹具有免疫促进作用，可以防癌抗癌;
            5.桑椹主入肝肾，善滋阴养血、生津润燥，适于肝肾阴血不足及津亏消渴，肠燥等症;
            6.常食桑椹可以明目，缓解眼睛疲劳干涩的症状。
            7.夏天可饮用桑葚汁，不仅可补充体力，还可提高性生活质量。是很多治疗死精症的方剂的重要组成药物。
        </rawdata>

        <tag>
            补肝养颜  生津养颜  润肠  乌发养颜  明目  止渴养颜  解毒  养颜功效  肝肾等症  阴亏  腰膝等症  酸软  目暗等症  耳鸣  头晕等症  目眩  盗汗  津伤等症  口渴  肠燥等症  便秘等症  适用于等症  脂肪酸  分解脂肪  降低血脂  血管硬化  桑椹含有  头发变的  头皮供应  血液供应  包括供应  肌肤营养  白嫩  桑椹主入  肝肾不足  适于消渴  常食桑椹  眼睛疲劳  症状疲劳  干涩疲劳  缓解症状  饮用桑葚汁  补充体力  性生活质量  提高质量  治疗药物  死精症  治疗方剂  组成药物  
        </tag>
    </effect>

    <manuleffecttag>
        辅助降血脂  延缓衰老  明目  抗癌防癌  生津止渴  润肠通便  补血  补阴  增强免疫力
    </manuleffecttag>

    <nutrition>

    </nutrition>

    <cuisine>
        早在两千多年前，桑椹已是中国皇帝御用的补品。因桑椹特殊的生长环境使桑果具有天然生长，无任何污染的特点，所以桑椹又被称为“民间圣果”。
    </cuisine>

    <pictureweburl>
        http://recipe1.hoto.cn/pic/fooddata/f9/26/75513_120.jpg
    </pictureweburl>

    <picturelocalurl>
        .\pictures\1474 桑葚子.jpg
    </picturelocalurl>

</content>
