<content>

    <id>
        280
    </id>

    <foodname>
        大蒜
    </foodname>

    <firstcategory>
        蔬菜
    </firstcategory>

    <secondcategory>
        葱蒜类
    </secondcategory>

    <alias>
        蒜、蒜头、胡蒜、葫、独蒜、独头蒜
    </alias>

    <season>
        春
    </season>

    <unsuit>
        <rawdata>
            阴虚火旺、目口舌有疾者，胃溃疡、十二指肠溃疡、肝病患者，眼病患者，正在服药的人忌食。
        </rawdata>

        <tag>
            阴虚火旺  目口舌  疾者  胃溃疡  十二指肠溃疡  肝病  患者  眼病  患者  正在服药  忌食  
        </tag>
    </unsuit>

    <suit>
        <rawdata>
            一般人都可食用。尤适宜肺结核、癌症、高血压、动脉硬化患者。
        </rawdata>

        <tag>
            一般人都可  尤适宜  肺结核  癌症  高血压  动脉硬化  患者  
        </tag>
    </suit>

    <ingredient>
    </ingredient>

    <introduction>
        大蒜，多年生草本植物，百合科葱属。6月叶枯时采挖，除去泥沙，通风晾干或烘烤至外皮干燥。地下鳞茎分瓣，按皮色不同分为紫皮种和白皮种。辛辣，有刺激性气味，可食用或供调味，亦可入药。大蒜种西汉时从西域传入我国，经人工栽培繁育深受大众喜食。
    </introduction>

    <effect>
        <rawdata>
            大蒜性温，味辛；入脾、胃、肺经。温中行滞；解毒；杀虫。主脘腹冷痛；痢疾；泄泻；肺痨；百日咳；感冒；痈疖肿毒；肠痈；癣疮；蛇虫咬伤；钩虫病；蛲虫病；带下阴痒；疟疾；喉痹；水肿。
            1.强力杀菌
            大蒜中含硫化合物具有奇强的抗菌消炎作用，对多种球菌、杆菌、真菌和病毒等均有抑制和杀灭作用，是目前发现的天然植物中抗菌作用最强的一种。
            2.防治肿瘤和癌症
            大蒜中的锗和硒等元素可抑制肿瘤细胞和癌细胞的生长，实验发现，癌症发生率最低的人群就是血液中含硒量最高的人群。美国国家癌症组织认为，全世界最具抗癌潜力的植物中，位居榜首的是大蒜。
            3.排毒清肠
            大蒜可有效抑制和杀死引起肠胃疾病的幽门螺杆菌等细菌病毒，清除肠胃有毒物质，刺激胃肠粘膜，促进食欲，加速消化。
            4.降低血糖
            大蒜可促进胰岛素的分泌，增加组织细胞对葡萄糖的吸收，提高人体葡萄糖耐量，迅速降低体内血糖水平，并可杀死因感染诱发糖尿病的各种病菌，从而有效预防和治疗糖尿病。
            5.防治心脑血管疾病
            大蒜可防止心脑血管中的脂肪沉积，诱导组织内部脂肪代谢，显著增加纤维蛋白溶解活性，降低胆固醇，抑制血小板的聚集，降低血浆浓度，增加微动脉的扩张度，促使血管舒张，调节血压，增加血管的通透性，从而抑制血栓的形成和预防动脉硬化。每天吃2~3瓣大蒜，是降压的最好最简易的办法，大蒜可帮助保持体内一种酶的适当数量而避免出现高血压。
            6.保护肝功能
            大蒜中的微量元素硒，通过参与血液的有氧代谢，清除毒素，减轻肝脏的解毒负担，从而达到保护肝脏的目的。
            7.旺盛精力
            大蒜可有效补充肾脏所需物质，改善因肾气不足而引发的浑身无力症状，并可促进精子的生成，使精子数量大增。
            8.预防感冒
            大蒜中含有一种叫“硫化丙烯”的辣素，对病原菌和寄生虫都有良好的杀灭作用，可预防感冒，减轻发烧、咳嗽、喉痛及鼻塞等感冒症状。
        </rawdata>

        <tag>
            性温  肺经  入脾  解毒杀虫  冷痛  痈疖肿毒  蛇虫咬伤  带下疟疾  杀菌  强的抗菌  真菌  球菌  杀灭  天然植物  防治癌症  肿瘤细胞  癌细胞  抑制生长  癌症发生率  血液  人群  国家组织  癌症组织  具植物  抗癌潜力  位居榜首  清肠  有效抑制  肠胃疾病  幽门螺杆菌  螺杆菌细菌  细菌病毒  杀死病毒  胃肠粘膜  刺激粘膜  促进食欲  加速消化  降低血糖  促进分泌  促进胰岛素  组织细胞  细胞吸收  增加吸收  人体耐量  葡萄糖耐量  提高耐量  体内血糖  降低水平  诱发病菌  诱发糖尿病  杀死病菌  治疗糖尿病  脂肪沉积  心脑血管沉积  组织代谢  内部代谢  脂肪代谢  诱导代谢  纤维活性  蛋白活性  溶解活性  增加活性  降低胆固醇  血浆浓度  降低浓度  增加扩张  促使血管  调节血压  增加通透性  抑制形成  动脉硬化  预防硬化  吃办法  最好办法  帮助  保持体内  适当数量  酶的数量  出现高血压  保护肝功能  有氧代谢  参与代谢  清除毒素  解毒负担  减轻负担  达到  保护肝脏  旺盛精力  有效补充  所需  引发症状  浑身症状  无力症状  改善症状  促进生成  精子数量  叫辣素  含有辣素  寄生虫  病原菌  预防感冒  鼻塞  发烧  咳嗽  喉痛  感冒症状  减轻症状  
        </tag>
    </effect>

    <manuleffecttag>
        辅助降血脂  辅助降血糖  延缓衰老  促进排铅  抗癌防癌  抗菌  温中  解毒  杀虫  行气  辅助降血压  抗动脉粥样硬化  抗血栓  护肝  增强免疫力  抗虫  抗真菌  抗病毒  抗氧化  抗突变
    </manuleffecttag>

    <nutrition>
        <rawdata>
            大蒜含挥发油约0.2％，油中主要成分为大蒜辣素，具有杀菌作用，是大蒜中所含的蒜氨酸受大蒜酶的作用水解产生。尚含多种烯丙基、丙基和甲基组成的硫醚化合物等。
        </rawdata>

        <tag>
            含氨酸  产生  丙基  组成甲基  组成化合物  硫醚化合物  
        </tag>
    </nutrition>

    <cuisine>
        首先大蒜要生吃。因为大蒜遇热时与很快失去其神奇功效。大蒜被碾碎后最好放置10～15分钟，当大蒜素完全产生后再吃效果最好。注意的一点是大蒜不要空腹吃，因为大蒜具有较强的刺激性和腐蚀性。会造成胃部不适。还有就是大蒜不宜多吃，它会影响维生素b的吸收，这样会对眼睛有刺激作用。引起眼睑炎和眼结膜炎。所以大蒜最好每天吃一次或者隔天一次，每次～3瓣。
        如果害怕吃过蒜后口腔有异味。可以在吃过蒜后喝杯咖啡、牛奶或者绿茶，都可以起到清除口气的作用。
    </cuisine>

    <pictureweburl>
        http://s1.cdn.xiangha.com/shicai/201312/111551408114.jpg/MTUweDE1MA
    </pictureweburl>

    <picturelocalurl>
        .\pictures\280 大蒜.jpg
    </picturelocalurl>

</content>
