<content>

    <id>
        356
    </id>

    <foodname>
        提子
    </foodname>

    <firstcategory>
        果品类
    </firstcategory>

    <secondcategory>
        水果
    </secondcategory>

    <alias>
        美国葡萄、美国提子
    </alias>

    <season>
        
    </season>

    <unsuit>
        <rawdata>
            糖尿病患者，便秘者不宜多吃；脾胃虚寒者不宜多食，多食则令人泄泻。
        </rawdata>

        <tag>
            糖尿病  患者  便秘者不宜多吃  脾胃虚寒者不宜多食  多食则令人泄泻  
        </tag>
    </unsuit>

    <suit>
        <rawdata>
            一般人群均可适用。肾炎、高血压、水肿患者，儿童、孕妇、贫血患者，神经衰弱、过度疲劳、体倦乏力、未老先衰者，肺虚咳嗽、盗汗者，风湿性关节炎、四肢筋骨疼痛者，癌症患者尤其适合食用。
        </rawdata>

        <tag>
            一般人群均可适用  肾炎  高血压  水肿  患者  儿童  孕妇  贫血  患者  神经衰弱  过度疲劳  体倦乏力  未老先衰者  肺虚咳嗽  盗汗者  风湿性关节炎  四肢筋骨疼痛者  癌症  患者  尤其适合  
        </tag>
    </suit>

    <ingredient>
    </ingredient>

    <introduction>

    </introduction>

    <effect>
        <rawdata>
            提子性平、味甘酸，入肺、脾、肾经；有补气血、益肝肾、生津液、强筋骨、止咳除烦、补益气血、通利小便的功效。
            主治气血虚弱、肺虚咳嗽、心悸盗汗、风湿痹痛、淋症、浮肿等症，也可用于脾虚气弱、气短乏力、水肿、小便不利等病症的辅助治疗。
            1.抗病毒杀细菌：葡萄中含有天然的聚合苯酚，能与病毒或细菌中的蛋白质化合，使之失去传染疾病的能力，尤其对肝炎病毒、脊髓灰质炎病毒等有很好的杀灭作用。
            2.防癌抗癌：葡萄中含有一种叫白藜芦醇的化合物质，可以防止正常细胞癌变，并能抑制已恶变细胞扩散，有较强的防癌抗癌功能。
            3.抗贫血：葡萄中含具有抗恶性贫血作用的维生素B12，尤其是带皮的葡萄发酵制成的红葡萄酒，每升中约含维生素B12。12～15毫克。因此，常饮红葡萄酒，有益于治疗恶性贫血。
            4.降低胃酸利胆：现代药理研究证明，葡萄中还含有维生素P，用葡萄种子油15克口服即可降低胃酸毒性，12克口服即可达到利胆的作用，因而可治疗胃炎、肠炎及呕吐等。
            5.抗动脉粥样硬化：研究发现，葡萄酒在增加血浆中高密度脂蛋白的同时，能减少低密度脂蛋白含量。低密度脂蛋白可引起动脉粥样硬化，而高度密脂蛋白不仅不引起动脉粥样硬化，还有抗动脉粥样硬化的作用。因此常食葡萄（葡萄酒），可减少冠心病引起的死亡。同时，葡萄中钾元素含量较高，能帮助人体积累钙质，促进肾脏功能，调节心搏次数。
            6.补益和兴奋大脑神经：葡萄果实中，葡萄糖、有机酸、氨基酸、维生素的含量都很丰富，可补益和兴奋大脑神经，对治疗神经衰弱和消除过度疲劳有一定效果。
            7.利尿消肿安胎：据李时珍记载，葡萄的根、藤、叶等有很好的利尿、消肿、安胎作用，可治疗妊娠恶阻、呕吵、浮肿等病症。
        </rawdata>

        <tag>
            肾经  性平  入肺  益肝肾  津液  强筋骨  止咳除烦  补益气血  通利小便  肺咳嗽  浮肿  盗汗  痹痛  淋症  心悸等症  用于气  辅助治疗  气血治疗  毒杀细菌  聚合苯酚  含有苯酚  蛋白质化合  传染疾病  失去能力  肝炎病毒  脊髓病毒  灰质炎病毒  正常细胞  细胞癌变  防止癌变  细胞扩散  恶变扩散  防癌功能  抗癌功能  恶性贫血  带红葡萄酒  皮的发酵  葡萄发酵  治疗贫血  现代药理  药理研究  含有P  胃酸毒性  降低毒性  达到利胆  胃炎  肠炎  可治疗呕吐  动脉粥样  增加同时  血浆脂蛋白  中高脂蛋白  密度脂蛋白  增加脂蛋白  低密度  动脉硬化  粥样硬化  减少冠心病  帮助人体  积累钙质  肾脏功能  促进功能  心搏次数  调节次数  大脑神经  葡萄果实  维生素  葡萄糖  有机酸  氨基酸  兴奋大脑  神经衰弱  治疗衰弱  一定效果  利尿消肿  安胎  李时珍治疗  李时珍记载  恶阻  呕吵  妊娠病症  
        </tag>
    </effect>

    <manuleffecttag>
        
    </manuleffecttag>

    <nutrition>
        <rawdata>
            ⒈提子中的糖主要是葡萄糖，能很快的被人体吸收。当人体出现低血糖时，若及时饮用葡萄汁，可很快使症状缓解
            ⒉法国科学家研究发现，提子能比阿斯匹林更好地阻止血栓形成，并且能降低人体血清胆固醇水平，降低血小板的凝聚力，对预防心脑血管病有一定作用
            ⒊提子中含的类黄酮是一种强力抗氧化剂，可抗衰老，并可清除体内自由基
            ⒋提子中含有一种抗癌微量元素，可以防止健康细胞癌变，阻止癌细胞扩散。葡萄汁可以帮助器官植手术患者减少排异反应，促进早日康复。每100克葡萄所含营养素如下：热量 （43.00千卡） 蛋白质 (0.50克） 脂肪 (0.20克） 碳水化合物 （10.30克）膳食纤维 (0.40克）维生素A （8.00微克）胡萝卜素 （50.00微克） 硫胺素 (0.04毫克）核黄素 (0.02毫克） 尼克酸 (0.20毫克） 维生素C （25.00毫克） 维生素E (0.70毫克） 钙 （5.00毫克） 磷 （13.00毫克） 钠 （1.30毫克）镁 （8.00毫克） 铁 (0.04毫克） 锌 (0.18毫克） 硒 (0.20微克） 铜 (0.09毫克） 锰 (0.06毫克） 钾 （104.00毫克）
        </rawdata>

        <tag>
            人体吸收  低血糖  出现血糖  饮用葡萄汁  科学家研究  人体水平  血清水平  胆固醇水平  降低水平  血小板  降低凝聚力  含类黄酮  强力抗氧化剂  体内自由基  清除自由基  含有  健康细胞  细胞癌变  防止癌变  癌细胞扩散  阻止扩散  器官患者  手术患者  帮助患者  
        </tag>
    </nutrition>

    <cuisine>

    </cuisine>

    <pictureweburl>
        http://s1.cdn.xiangha.com/shicai/201508/b7b611bb0b56.jpg/MTUweDE1MA
    </pictureweburl>

    <picturelocalurl>
        .\pictures\356 提子.jpg
    </picturelocalurl>

</content>
