<content>

    <id>
        376
    </id>

    <foodname>
        亚麻籽
    </foodname>

    <firstcategory>
        果品类
    </firstcategory>

    <secondcategory>
        干果
    </secondcategory>

    <alias>
        亚麻子、亚麻仁、胡麻子、壁虱胡麻、大胡麻、胡麻仁
    </alias>

    <season>
        
    </season>

    <unsuit>
        <rawdata>
            胃弱、大便滑泄、孕妇忌服。
        </rawdata>

        <tag>
            胃弱  大便滑泄  孕妇忌服  
        </tag>
    </unsuit>

    <suit>

    </suit>

    <ingredient>
    </ingredient>

    <introduction>
        亚麻子为亚麻科植物亚麻的种子。8-10月间果实成熟时割取全草，捆成小把，晒干，打取种子，除净杂质，晒干。
        这种小的红棕色果实，有极强的坚果风味，即使在烤制食品中也是如此。实际上，许多欧洲国家，在几乎所有的食品中，面包师都经常使用这种谷物，如饼干、蛋糕、面包等。
    </introduction>

    <effect>
        <rawdata>
            亚麻籽味甘、性平；归肝、胃、大肠经。养血祛风；润燥通便。主麻风；皮肤干燥；瘙痒；脱发；疮疡湿疹；肠燥便秘。
            1.调节血脂
            血脂异常严重威胁人类健康和生命，它是动脉粥样硬化病灶形成和进展的重要危险因素，已证实调脂药物可以延缓动脉粥样硬化事件(如心肌梗死和卒中)的发生。很多实验得出α-亚麻酸具有降低血清总胆固醇(TC)、甘油三酯(TG)、低密度脂蛋白和极低密度蛋白，升高血清高密度脂蛋白的作用。
            2.降低胆固醇
            在α—亚麻酸降低血清胆固醇的机理中，除增加胆固醇排泄外，抑制内源性胆固醇合成也很重要。
            3.预防梗塞
            α—亚麻酸的调节血脂功能可以降低胆固醇、甘油三酯、LDL、VLDL、升高HDL，发挥抗血栓的作用。
            4.降低血液粘稠度
            α—亚麻酸可以调节糖、脂肪和蛋白质的代谢，降低血液中可溶性蛋白质的水平，增加血液的流动性，在补充α—亚麻酸90天左右即可见到效果。
            5.防治糖尿病
            α—亚麻酸可促进胰岛素β—细胞分泌胰岛素及使胰岛素在血液中维持稳定，可降低靶细胞对胰岛素的抵抗，提高细胞膜上胰岛素受体的敏感度，减少胰岛素的拮抗性。
            患糖尿病时，肌体内的脂肪分解加速，脂类代谢紊乱引起血脂增高，导致血管硬化、高血脂症、脂肪肝和高血压等并发症。此外，脂肪过度分解，会产生酮体，如酮体超过机体的利用限度，大量在体内堆积，就会产生酮症酸中毒。α—亚麻酸在人体内可调节脂类代谢，抑制并发症，降低酸、酮中毒的机率。同时α—亚麻酸对人体各器官及神经系统的保护作用和增强作用对糖尿病人是大有裨益的。
            6.降血压
            α—亚麻酸及其代谢物EPA、DHA能使高血压患者的血压降低。
            7.减肥
            α—亚麻酸在减少肥胖病人体重方面不同于任何其它药物。其主要通过以下两个途径来实现：一是增加代谢率；二是抑制甘油三脂的合成，增加体内各种脂质的排泄。但要达到减肥效果，服用量要相对增加。
            8.抑制过敏反应
            α—亚麻酸具有抗过敏的作用。
            9.抗炎
            α—亚麻酸对各种炎症介质和细胞因子有抑制作用，并且不会带来不良反应，给这一类疾病的治疗带来新思路。
            10.保护视力
            α—亚麻酸而来的二十二碳六烯酸(DHA)在脑神经和视网膜中大量存在，α—亚麻酸缺乏，则视力降低。
            11.增强智力
            α—亚麻酸而来的二十二碳六烯酸(DHA)在脑神经和视网膜中大量存在，从胎儿到哺乳这个期间脑的发育是非常重要的。到离乳时脑细胞分裂大部分已结束，以后神经细胞数也不怎么增加，所以妊娠期到哺乳期的α—亚麻酸补给是非常必要的。
            12.保健
            此外，α—亚麻酸还有抗癌、抗衰老、抗抑郁、预防老年性痴呆等方面的作用，在维持人类正常生长发育、维护皮肤正常状态是必不可少的。
        </rawdata>

        <tag>
            大肠  归肝  润燥通便  麻风  皮肤干燥  疮疡湿疹  肠燥便秘  调节血脂  威胁人类  人类生命  健康  动脉进展  粥样进展  硬化进展  病灶进展  形成  危险因素  调脂药物  证实药物  延缓动脉  粥样事件  硬化事件  得出亚麻酸  总胆固醇  低密度脂蛋白  极低蛋白  密度蛋白  降低蛋白  血清脂蛋白  高密度脂蛋白  升高脂蛋白  降低胆固醇  降低机理  血清胆固醇  胆固醇排泄  增加排泄  内源性胆固醇  抑制胆固醇  预防梗塞  甘油VLDL  升高HDL  血液粘稠度  降低粘稠度  蛋白质  调节代谢  溶性水平  溶性质  降低水平  增加流动性  补充亚麻酸  见到效果  防治糖尿病  胰岛素胰岛素  细胞胰岛素  分泌胰岛素  促进胰岛素  维持稳定  细胞拮抗性  抵抗细胞  抵抗拮抗性  胰岛素受体  提高敏感度  减少胰岛素  可降低拮抗性  分解  脂类代谢  血管并发症  高血脂症  脂肪肝  导致并发症  产生酮体  超过限度  超过机体  利用限度  体内堆积  酮症酸中毒  产生酸中毒  抑制并发症  降低机率  器官  神经系统  糖尿病人  降血压  代谢物高血压  EPA  DHA高血压  能使高血压  高血压患者  亚麻酸血压  肥胖体重  病人体重  减少体重  不同于药物  实现  增加代谢率  抑制体内  抑制脂  体内脂质  达到  减肥效果  过敏反应  抑制反应  抗炎  炎症介质  细胞因子  不良反应  带来反应  新思路  带来思路  保护视力  视网膜  脑神经  增强智力  存在发育  哺乳期间  这个期间  胎儿  细胞分裂  结束分裂  亚麻酸补给  补给必要  抗癌  衰老  抑郁  预防痴呆  老年性痴呆  痴呆方面  维持人类  正常生长  正常状态  维护状态  
        </tag>
    </effect>

    <manuleffecttag>
        
    </manuleffecttag>

    <nutrition>
        <rawdata>
            种子含脂肪油约30％-40％，油中主要成分为亚油酸，亚麻酸，油酸等。α-亚麻酸和亚油酸的平均含量分别为45.17%和21.19%。
        </rawdata>

        <tag>
            亚油酸  亚麻酸  
        </tag>
    </nutrition>

    <cuisine>

    </cuisine>

    <pictureweburl>
        http://s1.cdn.xiangha.com/shicai/201508/10150609403.jpg/MTUweDE1MA
    </pictureweburl>

    <picturelocalurl>
        .\pictures\376 亚麻籽.jpg
    </picturelocalurl>

</content>
