<content>

    <id>
        377
    </id>

    <foodname>
        黑芝麻
    </foodname>

    <firstcategory>
        果品类
    </firstcategory>

    <secondcategory>
        干果
    </secondcategory>

    <alias>
        胡麻、油麻、巨胜、脂麻
    </alias>

    <season>
        
    </season>

    <unsuit>
        <rawdata>
            患有慢性肠炎、便溏腹泻者忌食。
        </rawdata>

        <tag>
            患有  慢性肠炎  便溏腹泻者  忌食  
        </tag>
    </unsuit>

    <suit>
        <rawdata>
            一般人群可食用。适宜肝肾不足所致的眩晕、眼花、视物不清、腰酸腿软、耳鸣耳聋、发枯发落、头发早白之人食用；适宜妇女产后乳汁缺乏者食用；适宜身体虚弱、贫血、高脂血症、高血压病、老年哮喘、肺结核，以及荨麻疹，习惯性便秘者食用；适宜糖尿病、血小板减少性紫癜、慢性神经炎、末梢神经麻痹、痔疮以及出血性素质者食用。
        </rawdata>

        <tag>
            一般人群可  适宜  肝肾不足所致  眩晕  眼花  视物不清  腰酸腿软  耳鸣耳聋  发枯发落  头发早白  适宜  妇女产后乳汁缺乏者  适宜  身体虚弱  贫血  高脂血症  高血压病  老年哮喘  肺结核  荨麻疹  习惯性便秘者  适宜  糖尿病  血小板减少性紫癜  慢性神经炎  末梢神经麻痹  痔疮  出血性素质者  
        </tag>
    </suit>

    <ingredient>
    </ingredient>

    <introduction>
        黑芝麻（学名：Semen Sesami Nigrum）为胡麻科芝麻的黑色种子，含有大量的脂肪和蛋白质，还含有糖类、维生素A、维生素E、卵磷脂、钙、铁、铬等营养成分。有健胃、保肝、促进红细胞生长的作用，同时可以增加体内黑色素，有利于头发生长。
    </introduction>

    <effect>
        <rawdata>
            黑芝麻药食两用，具有“补肝肾，滋五脏，益精血，润肠燥”等功效，被视为滋补圣品。黑芝麻具有保健功效，一方面是因为含有优质蛋白质和丰富的矿物质，另一方面是因为含有丰富的不饱和脂肪酸、维生素E和珍贵的芝麻素及黑色素。
            1、补钙
            市场上有许多补钙商品，虽然广告中称其吸收率多高多高，但实际效果却可能相差甚远，从科学角度讲，补钙还是以食补为佳。提高食物补钙，人们很容易想到牛奶和鸡蛋，而殊不知黑芝麻的钙含量却远高于前两者，每百克黑芝麻中含钙接近800毫克，而每百克牛奶中钙含量才200毫克左右，由此可见，黑芝麻才是补钙佳品。
            2、降血压
            高血压的病因是多方面的，其中有很重要的一个是就高盐饮食，营养专家推荐每人每天摄入食盐不超过6克，但实际生活中，绝对多数人无法做到，因此，推荐高钾饮食就显得非常重要了，因为钾摄入人体后的主要作用之一就是促进钠的排出。黑芝麻中钾含量丰富，每百克黑芝麻中含钾高，而含钠则少很多，钾钠含量的比例接近40:1，这对于控制血压和保持心脏健康非常重要。
            3、乌发润发
            现代研究证明，头发毛囊中黑素细胞分泌黑色素减少是白发的主要原因，其中酪氨酸酶数量减少是病理机制之一，研究发现黑芝麻水提液能够促使酪氨酸酶表达，黑色素的合成量也就得以提高，白发因此又可以重新变得乌黑。
            4、养颜润肤
            目前研究认为，减少自由基的产生，清除老化代谢产物和提高抗氧化酶活性等，是目前延缓皮肤衰老的有效方法。黑芝麻中富含丰富的天然维生素E，其含量高居植物性食物之首，维生素E是良好的抗氧化剂，适当的补充维生素E可以起到润肤养颜的作用。另外，芝麻是四大油料作物之一，黑芝麻含油量中大多是不饱和脂肪酸，而亚油酸就约各占一半。亚油酸是理想的肌肤美容剂，因为当人体缺乏亚油酸是，也容易引起皮肤干燥、鳞屑肥厚、生长迟缓和血管中胆固醇沉积等症状，因此，亚油酸又有“美肌酸”之称。
            5、提高生育能力
            黑芝麻富含维生素E，而维生素E除了具有良好的抗氧化作用之外，还对人体的生育机能具有良好的促进作用，对于男性可以使精子数量生成增加、精子活力增强，对于女性能够使雌性激素浓度提高，因此又称“生育酚” 。黑芝麻还富含镁元素，这对于男性非常重要，因为镁元素可以提高精子的活力，增强男性生育能力，因此，又称为男性的“保健素”。
            另外，黑芝麻还可以降血脂、抗动脉硬化，抑菌防腐，润肠通便，保护肝脏，清除自由基、抗衰老和抗癌和降血糖作用等多种功效。
            6、黑芝麻有护肤美肤的功效与作用，黑芝麻可以使皮肤保持柔嫩、细致和光滑。有习惯性便秘的人，肠内存留的毒素会伤害人的肝脏，也会造成皮肤的粗糙。黑芝麻能滑肠治疗便秘，并具有滋润皮肤的作用。利用节食来减肥的人，由于其营养的摄取量不够，皮肤会变得干燥、粗糙。
            7、黑芝麻也可以减肥塑身，黑芝麻中含有防止人体发胖的物质蛋黄素、胆碱、肌糖，因此芝麻吃多了也不会发胖。在节食减肥的同时，若配合黑芝麻的食用，粗糙的皮肤可获得改善。
            8、黑芝麻可以抗衰老，每百克黑芝麻中含蛋白质21.9克，脂肪61.7克，钙564毫克，磷368毫克，铁50毫克，还含有芝麻素、花生酸、芝麻酚、油酸、棕榈酸、硬脂酸、甾醇、卵磷脂、维生素A、B、D、E等营养物质。正因为黑芝麻含有如此丰富的营养，因而在延缓人的衰老及美容方面，才起了极大的作用。
        </rawdata>

        <tag>
            润肠燥功效  滋补圣品  视为圣品  功效脂肪酸  优质蛋白质  矿物质丰富  含有矿物质  不饱和脂肪酸  黑色素珍贵  芝麻素  补钙商品  高多高  吸收率多高  实际效果  科学角度  食物补钙  提高补钙  人们容易  想到  鸡蛋  牛奶  高于者  接近毫克  补钙佳品  降血压  推荐营养  专家推荐  每天食盐  摄入食盐  实际生活  绝对人  推荐饮食  高饮食  摄入人体  促进排出  促进钠  控制血压  心脏健康  保持健康  润发  现代研究  证明  头发毛囊  黑素分泌  细胞分泌  减少原因  酪氨酸酶数量  促使酪氨酸酶  合成量  变得乌黑  自由基  减少产生  老化产物  代谢产物  清除产物  抗氧化酶活性  提高活性  皮肤方法  皮肤衰老  有效方法  维生素E丰富  天然维生素E  植物性食物  抗氧化剂良好  维生素E适当  补充维生素E  润肤养颜  剂理想  皮肤沉积  干燥  鳞屑沉积  肥厚  生长沉积  迟缓  血管沉积  胆固醇沉积  沉积症状  生育能力  提高能力  生育机能  精子数量  精子活力  雌性激素  提高活力  男性能力  增强能力  称为男性  动脉硬化  血脂  抑菌防腐  润肠通便  保护肝脏  血糖  抗癌  清除功效  护肤美肤  保持柔嫩  习惯性便秘  肠内存留  伤害肝脏  造成粗糙  治疗便秘  滋润皮肤  减肥人  利用人  不够营养  摄取量不够  变得粗糙  减肥塑身  人体发胖  蛋黄素  胆碱  防止肌糖  减肥同时  配合皮肤  食用皮肤  获得改善  E等  芝麻酚  油酸  硬脂酸  甾醇  卵磷脂  维生素A  含有营养  美容方面  
        </tag>
    </effect>

    <manuleffecttag>
        
    </manuleffecttag>

    <nutrition>
        <rawdata>
            含有大量的脂肪和蛋白质，还含有糖类、维生素A、维生素E、卵磷脂、钙、铁、铬等营养成分。
        </rawdata>

        <tag>
            脂肪  含有蛋白质  铬营养  
        </tag>
    </nutrition>

    <cuisine>

    </cuisine>

    <pictureweburl>
        http://s1.cdn.xiangha.com/shicai/201601/141517347635.jpg/MTUweDE1MA
    </pictureweburl>

    <picturelocalurl>
        .\pictures\377 黑芝麻.jpg
    </picturelocalurl>

</content>
