<content>

    <id>
        522
    </id>

    <foodname>
        花生油
    </foodname>

    <firstcategory>
        调味品
    </firstcategory>

    <secondcategory>
        调味料
    </secondcategory>

    <alias>
        落花生油、果油、油、食用油
    </alias>

    <season>
        
    </season>

    <unsuit>

    </unsuit>

    <suit>
        <rawdata>
            一般人都可以食用。
        </rawdata>

        <tag>
            一般人都可以  
        </tag>
    </suit>

    <ingredient>
        <element>
            <elename>
                热量（大卡）
            </elename>
            <elevalue>
                899
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                单不饱和脂肪酸（克）
            </elename>
            <elevalue>
                43.1
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                多不饱和脂肪酸（克）
            </elename>
            <elevalue>
                39.4
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                碳水化合物（克）
            </elename>
            <elevalue>
                0.1
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                维生素E（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                42.06
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                钙（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                12
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                磷（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                15
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                钾（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                1
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                钠（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                3.5
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                镁（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                2
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                铁（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                2.9
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                锌（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                0.48
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                硒（微克）
            </elename>
            <elevalue>
                1.13
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                铜（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                0.15
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                锰（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                0.33
            </elevalue>
        </element>
    </ingredient>

    <introduction>
        花生油为豆科植物花生的种子榨出之脂肪油，具有花生的香味，可提供给人体大量营养，含多种脂肪酸的甘油酯，可增加食品的美味，是构成人体内多种组织成分的重要原料。
        是目前我国主要的食用植物油之一，有浓郁的花生香味。花生油可提供给人体大量营养，而且能增加食品的美味，可用于炒、煎、炸各种菜肴和食品。
    </introduction>

    <effect>
        <rawdata>
            1.治疗急慢性菌痢：
            　　取食用花生油高压灭菌制成注射液，于两侧上巨虚及足三里行穴位注射，每穴lml。据167例急性菌痢的观察，经1次治疗后痊愈128例(76.6%)，失败39例(23.4%)。失败病例中26例症状体征消失，仅粪便培养阳性。有效病例的平均退热时间为l7.6小时，腹痛及里急后重消失为2.5天，便次恢复正常为2.6天，粪便镜检恢复正常为1.9天，粪便培养转阴为3.1天。另据105例(急性90例，慢性15例)的报道，所用剂量及穴位与上法相同，对急性病例一般注射1次，如未能控制，可在8日后再注射1次；对慢性病例每周注射2次。结果治愈率为88.5%，有效率为96.1%。注射后体温多在1-2天恢复正常，腹痛及腹泻在2天内消失，粪便化验4-5天恢复正常。
            2.治疗蛔虫性肠梗阻：
            　　取熟花生油内服。年龄在15岁以下者每顿服6Oml，服后6小时不见好转者再重服1次。少的服1次，多的服4次。年龄在16岁以上者，顿服80ml，少的1次，多的3次。服后呕吐者可加调味剂或从胃管注入。同时配合一般支持疗法，纠正电解质紊乱，严重者禁食。80例患者经上法治疗，除1例合并肠扭转无效而改用手术治疗外，其余均治愈。平均住院日数4.14天。服油后少数病人于当日或次日排出蛔虫；绝大部分病人在1-2天症状缓解，2-3天症状体征消失，否则往往有合并症。服油后除个别患儿恶心呕吐外，未见不良反应。另有用花生油50-200ml1次顿服或2次分服，治疗成人肠扭转2例，小儿蛔虫性肠阻塞7例，亦均治愈。一般在6-10小时内腹痛减轻，多数肠鸣消失或减弱；8-10小时排气排便排虫。
            3.治疗急性黄疸型传染性肝炎：
            　　以花生油穴位注射，观察20例，临床治愈(症状消失，肝功能恢复正常，肝肿消失或缩小至肋下0.5cm)19例，平均治疗天数38.3天；显效(症状基本消失，肝功能一项未恢复正常，肝肿大缩小不明显)1例，用药18天后未继续治疗。治疗后以临床症状改善最为明显，80%的病人在治疗后5-10天即基本消失；肝功能恢复平均时间为：黄疸指数25天，谷丙转氨酶27.2天，麝浊25.2天，麝絮40.7天，脑絮29.5天。肝肿大12例恢复正常，8例有不同程度的缩小。制剂及用法：取普通花生油过滤两次，放冰箱内24小时，如无沉淀即分装、高压消毒备用；如冷藏后有沉淀，应再过滤，直至24小时后无沉淀为止。用时取花生油注射于下列穴位上：一组：肝俞、脾俞、三阴交；二组：期门、胆俞、足三里。取穴可随症加减。每次选用一组，两侧交替应用，每穴注射1ml，每周两次；每组注射4次以上反应不敏感时，即换另一组。注射后部分病人有局部胀痛，但1-2天后消退，未见其他副作用。
            4.防治传染性急性结膜炎：
            　　用经过过滤和高压消毒的花生油行耳穴注射。选穴：肝、目或肝、眼，重症加皮质下。双侧耳穴注射，每穴0.1ml。治疗31例，治愈天数平均为2.5天。用于预防观察658例，发病26例(3.95%)，而未接受预防的249例中有58例(23．69%)发病。
            5.用于麻醉：
            　　用生花生油穴位注射，循经取穴或局部取穴，如阑尾手术取足三里、内麻点、大横(右)。每穴注射花生油0．2-0．5ml。诱导10-15分钟即可进行手术。在消毒皮肤时静脉注射杜冷丁50-100mg、非那根25-5Omg作为辅助用药。观察40例，麻醉效果为：Ⅰ级6例，Ⅱ级25例，Ⅲ级6例；失败3例。
        </rawdata>

        <tag>
            急慢性菌痢  高压灭菌  制成注射液  穴位注射  急性菌痢  痊愈  体征消失  培养阳性  有效病例  平均时间  退热时间  腹痛  里急后重消失  粪便镜检  粪便转阴  培养转阴  急性报道  剂量  穴位相同  急性病例  慢性病例  恢复正常  腹泻  蛔虫梗阻  取熟内服  每顿者  重服  可加剂  一般支持  支持疗法  配合疗法  电解质紊乱  纠正紊乱  严重者禁食  经上治疗  手术治疗  改用治疗  平均住院  日数  少数病人  排出蛔虫  绝大部分病人  个别患儿  患儿呕吐  恶心呕吐  不良反应  分服  顿服  治疗成人  蛔虫性阻塞  小儿阻塞  减弱  排气虫  治疗急性  传染性肝炎  黄疸型肝炎  临床治愈  症状消失  注射消失  肝肿消失  显效症状  肝肿大缩小  继续治疗  临床改善  症状改善  治疗改善  黄疸指数  不同程度  用法  制剂  分装  高压备用  消毒备用  下列穴位  随症加减  交替应用  反应敏感  局部胀痛  防治传染性  急性结膜炎  过滤  高压消毒  选穴  双侧耳穴  治愈天数  用于  预防观察  接受预防  阑尾手术  大横  诱导  进行手术  消毒皮肤  静脉注射  杜冷丁mg  辅助用药  作为用药  麻醉效果  
        </tag>
    </effect>

    <manuleffecttag>
        辅助改善记忆  辅助降血脂  延缓衰老  消食积  润肠通便
    </manuleffecttag>

    <nutrition>
        <rawdata>
            中国预防医学科学院经研究证实，花生油含锌量是色拉油、粟米油、菜籽油、豆油的许多倍。
            1、补锌：
            虽然补锌的途径很多，但油脂是人们日常必需的补充物，所以食用花生油特别适宜于大众补锌；
            2、含有多种抗衰老成分：
            有延缓脑功能衰老的作用。花生油还具有健脾润肺，解积食、驱脏虫的功效。
            3、延年心脑血管：
            有益寿延年心脑血管的保健成分3种；白藜芦醇、单不饱和脂肪酸和β-谷固醇，实验证明，这几种物质是肿瘤类疾病的化学预防剂，也是降低血小板聚集、防治动脉硬化及心脑血管疾病的化学预防剂。
            4、延缓脑功能衰退：
            花生油中的胆碱，还可改善人脑的记忆力，延缓脑功能衰退。
        </rawdata>

        <tag>
            预防科学院  医学科学院  证实  色拉油  粟米豆油  菜籽油  补锌途径  人们补充物  日常补充物  必需人们  必需补充物  特别适宜于  适宜于补锌  大众补锌  食用补锌  延缓功能  功能衰老  健脾润肺  驱脏  积食  益寿心脑血管  延年心脑血管  饱和脂肪酸  肿瘤疾病  化学预防剂  降低预防剂  降低血小板  动脉疾病  硬化  心脑疾病  血管疾病  防治疾病  衰退  改善记忆力  
        </tag>
    </nutrition>

    <cuisine>
        1.花生油热量高，脂肪量大，不宜过量食用，否则对心脑血管还是会有一定影响，而且容易发胖;
        2.花生油油耐高温，除炒菜外适合于煎炸食物;
        3.用花生油炒菜，在油加热后，先放盐，在油中爆约30秒，可除去花生油中可能存在的黄曲霉素;
        4.植物油可防止粥沫：煮稀饭时，往锅里滴几滴花生油，并改用文火，稀饭就不会有沫子外溢了。
    </cuisine>

    <pictureweburl>
        http://s1.cdn.xiangha.com/shicai/201210/30173738.jpg/MTUweDE1MA
    </pictureweburl>

    <picturelocalurl>
        .\pictures\522 花生油.jpg
    </picturelocalurl>

</content>
