<content>

    <id>
        591
    </id>

    <foodname>
        橄榄油
    </foodname>

    <firstcategory>
        调味品
    </firstcategory>

    <secondcategory>
        油
    </secondcategory>

    <alias>
        
    </alias>

    <season>
        
    </season>

    <unsuit>
        <rawdata>
            菌痢患者、急性肠胃炎患者、腹泻者以及胃肠功能紊乱者不宜多食。
        </rawdata>

        <tag>
            菌痢  患者  急性肠胃炎  患者  腹泻者  胃肠功能紊乱者不宜多食  
        </tag>
    </unsuit>

    <suit>
        <rawdata>
            适合所有人食用。
        </rawdata>

        <tag>
            适合  所有人  
        </tag>
    </suit>

    <ingredient>
        <element>
            <elename>
                食部
            </elename>
            <elevalue>
                100%
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                能量(千卡)
            </elename>
            <elevalue>
                899
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                脂肪(克)
            </elename>
            <elevalue>
                99.9
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                铁(毫克)
            </elename>
            <elevalue>
                0.4
            </elevalue>
        </element>
    </ingredient>

    <introduction>
        橄榄油被认为是迄今所发现的油脂中最适合人体营养的油脂。由于橄榄油在生产过程中未经任何化学处理，所有的天然营养成分保存得非常完好，不含胆固醇，消化率可达到94%左右。橄榄油对婴幼儿的发育极为适宜，它的基本脂肪酸的比例与母乳非常相仿。无论是老年时期，还是生长发育时期，橄榄油都是人类的最佳食用油。
        橄榄油产自油橄榄树的果实油橄榄，是一种纯天然冷压植物油，在制作过程中无添加剂，亦不经过任何化学处理。树龄超过5年以上的油橄榄树才开始产果，20年左右达到产果高峰期的开始，直到树龄100年后产量开始下降，但是橄榄果的质量一直保持不变。
        生产过程：
        采摘：橄榄果的采摘，一般在气候比较冷的季节进行。西班牙通常在11月份到来年1月份采摘橄榄果。此过程需要大量劳动力手工进行，近些年才开发了一些机械化采摘橄榄果的技术。
        分类：为了保证榨出的橄榄油的质量，要把地上捡拾的橄榄果和树上采摘的橄榄果分开，并在最短的时间内将果实送达油坊，根据种类和状况进行分类，去掉枝叶并清洗。
        榨油：清洗后的橄榄果经过反复碾磨得到果浆，加入温度适中的水，进入比较缓慢的锤打过程，其目的是保证可以从橄榄果中最大限度地提取橄榄油。之后，将果浆装入不锈钢池进行油水分离，再经过一次或多次过滤就得到了橄榄油。
        橄榄油的分类：
        榨取出的橄榄油需要送到官方的实验室进行各项指标分析并由官方的橄榄油品评师团成员进行感官品评，根据分析和品评的结果榨出的橄榄油被分成以下几种：
        特级初榨橄榄油(Extra Virgin)：最大酸度≤0.8o，完全满足橄榄油品评团所要求的所有条件，是最高品质的橄榄油。
        初榨橄榄油(Virgin)：酸度在0.8o到2.0o之间，满足橄榄油品评团所要求的条件。
        灯油：油酸含量超过2g/100g，该种橄榄油不可以直接食用所以不能投放市场销售。灯油必须经过物理或化学精炼过程，才可以去掉其味道、颜色、口味和油酸含量。
        纯橄榄油(Pure Olive Oil，根据中国法律，也称混合橄榄油)：纯橄榄油是初榨橄榄油和灯油经过精炼过程后得到的精炼橄榄油的混合，有些品牌也把它叫做"传统橄榄油 (Traditional)"。虽然这种橄榄油含有的对人体健康有益的成分没有特级初榨橄榄油那么多，但它也是非常健康的食用油，且它的口味要比特级初榨橄榄油清淡一些。
        有些厂家也销售油橄榄果渣油（Pomace Olive Oil），该种油是橄榄果经过所有的压榨提取过程后的剩余部分经过溶解处理而得到的。该种油不能叫做橄榄油，它已经完全不具备橄榄油的有益成分了。
        如需了解更多详情，请参考西班牙橄榄油官方网址www.oliveoilfromspain.cn
    </introduction>

    <effect>
        <rawdata>
            1.抗癌能减少癌症的发生和增强癌症病人化疗和放疗的治疗效果。
            2.抗衰老与利智健脑能减慢老年人神经细胞功能退化和大脑萎缩，进而能预防和推迟发生老年性痴呆。
            3.防辐射经常使用电脑和常看电视的人，常食有益。
            4.改善消化系统功能 能促进胆汁分泌和激化胰酶的活力，从而可以起到防控胃溃疡、十二指肠溃疡和胆道疾病的作用
            5.能增强骨骼对矿物质钙的吸收有利于预防骨质疏松症。
            6.橄榄油的营养成分和母乳相似，极易吸收，能促进婴幼儿神经和骨骼发育，故是孕妇和产妇极佳的营养品。
            7.妇女经常食用橄榄油，能增强皮肤弹性，收到润肤美容的效果：希腊有一座位于地中海中的名叫克里特的岛屿，岛上居民的脑中风、癌症、老年性痴呆症的发生率是全世界最低的，几乎不发生心脏病，人均寿命也长。世界卫生组织调查后，得出的一个原因是．该岛盛产橄榄，居民素以橄榄油作为日常食用油：现今，国外营养学家最称誉的健康膳食模式是"地中海饮食"，地中海饮食的一个重要组成因素，即居民每天食用橄榄油。
        </rawdata>

        <tag>
            减少  癌症放疗  病人放疗  化疗  治疗效果  增强效果  衰老  利智健脑  减慢功能  老年人功能  神经功能  细胞功能  退化  大脑萎缩  老年性痴呆  使用人  电脑  常看电视  使用电视  防辐射人  消化功能  系统功能  促进活力  胆汁胰酶  分泌  激化胰酶  促进胰酶  改善活力  防控胃溃疡  指肠溃疡  胆道疾病  增强吸收  增强骨骼  骨质疏松症  预防疏松症  母乳相似  婴幼儿发育  骨骼发育  促进发育  孕妇  产妇极佳  故是营养品  皮肤弹性  增强弹性  润肤美容  收到效果  位于岛屿  名叫岛屿  名叫克里特  岛上居民  中风  老年性痴呆症  发生率  人均寿命  世界卫生  组织  得出原因  该岛橄榄  盛产橄榄  日常食用油  作为食用油  国外营养  学家营养  称誉模式  健康模式  膳食模式  组成因素  
        </tag>
    </effect>

    <manuleffecttag>
        降血脂  降血糖  延缓衰老  抗辐射  美容养颜
    </manuleffecttag>

    <nutrition>
        <rawdata>
            橄榄油富含丰富的单不饱和脂肪酸——油酸，还有维生素A、维生素B、维生素D、维生素E、维生素K及抗氧化物等。橄榄油被认为是迄今所发现的油脂中最适合人体营养的油。
        </rawdata>

        <tag>
            富含丰富  单丰富  维生素K  维生素A  维生素B  维生素D  维生素E  饱和抗氧化物  油营养  适合油  
        </tag>
    </nutrition>

    <cuisine>
        具有较高的稳定性
        从营养学的角度来说，初榨橄榄油在高温下能相对保持其稳定的性质。与其他植物油，如葵花油、棉籽油、玉米油和大豆油相比较，得益于橄榄油所含有的油酸成分，在高温下橄榄油会发生较小的性质变化，形成热氧化物的可能性更小（热氧化物是一种潜在的有毒物），所以使用橄榄油来高温煎炸食物，可以减少食物吸收这些有害物质的可能性，从而更好的促进食物中的有益成分被人体吸收。
        具有可重复使用性
        橄榄油在高温下稳定性高，因此特别适宜制作油炸食品。同葵花籽油、棉籽油、玉米油和大豆油等其他植物油相比，橄榄油在高温下性质变化很小，用做油炸时可以使用3至4遍。需要注意的是，橄榄油在油炸后应当用过滤网或纱布过滤，并储存在钢制或者陶瓷容器中密封保存，避免阳光直射，同时炸过肉类的油也不要和炸过鱼类的油混合使用。
        保持食物的性质
        用橄榄油煎炸食物时，橄榄油可在食物表面形成一层保护壳，这也是橄榄油优于其他以不饱和脂肪酸为主要成分的食用油的又一特色。这一保护壳能防止食物粘在一起，同时有助于防止食物本身含有的水分及营养成分的流失。
        无论我们使用橄榄油来做沙拉、拌凉菜、炒菜、炖菜及煎炸食品，都能感受到它的优良品质，享用到它所含有的对人体有益的成分。
        烹调方法推荐
        特级初榨橄榄油和初榨橄榄油都富含精致的香气和味道，非常适合直接食用，可作为蘸料以及鱼类、肉类和蔬菜的调味品，也可用于准备甜品。烧菜和炖菜时，我们既可以使用初榨橄榄油，也可以使用市面上常见的纯橄榄油。
        由于橄榄油的特性，无论哪种橄榄油(特级初榨、初榨、纯橄榄油)，都非常适合油炸。不仅在菜色鲜艳，口感香脆，没有油腻感，而且还能多次使用不变质，明显优于其他植物油。
    </cuisine>

    <pictureweburl>
        http://i1.douguo.net/upload/shicai/1347535301.jpg
    </pictureweburl>

    <picturelocalurl>
        .\pictures\591 橄榄油.jpg
    </picturelocalurl>

</content>
