<content>

    <id>
        60
    </id>

    <foodname>
        乳鸽
    </foodname>

    <firstcategory>
        肉类
    </firstcategory>

    <secondcategory>
        其他肉类
    </secondcategory>

    <alias>
        雏鸽、鹁鸽
    </alias>

    <season>
        
    </season>

    <unsuit>

    </unsuit>

    <suit>
        <rawdata>
            一般人群均可食用。尤适宜老年人、体虚病弱者、手术病人、孕妇及儿童。
        </rawdata>

        <tag>
            一般人群均可  尤适宜  老年人  体虚病弱者  手术病人  孕妇  儿童  
        </tag>
    </suit>

    <ingredient>
    </ingredient>

    <introduction>
        乳鸽，是指出壳到离巢出售或留种前一月龄内的雏鸽。鸽子是晚成鸟，刚出壳的雏鸽，眼睛不能睁开，不能行走和自由采食，全靠亲鸽哺育才能成活；体温调节能力和抗病能力都很差，因而是鸽子一生中最危险的时期。
        乳鸽的肉厚而嫩，滋养作用较强，鸽肉滋味鲜美，肉质细嫩，富含粗蛋白质和少量无机盐等营养成分，是不可多得的食品佳肴。
    </introduction>

    <effect>
        <rawdata>
            鸽肉，味咸；性平。归肺、肝、肾经。滋肾益气；祛风解毒；调经止痛。主虚赢；妇女血虚经闭；消渴；久疟；单板机疹；肠风下血；亚疮；疥癣。
            1.补血
            民间称鸽子为"甜血动物",贫血的人食用后有助于恢复健康。
            2.延缓衰老
            鸽肉对毛发脱落、中年秃顶、头发变白、未老先衰等有一定的疗效；鸽肉有延缓细胞代谢的特殊物质，对于防止细胞衰老，延长青春有一定作用。
            4.保健
            鸽肉中的蛋白质可促进血液循环，改变妇女子宫或膀胱倾斜，防止孕妇流产或早产，并能防止男子精子活力减退和睾丸萎缩。另外，鸽的肝脏贮有最佳的胆素，可帮助人体很好地利用胆固醇，防止动脉硬化。由于鸽肉含丰富的泛酸，可治男子阴囊湿疹搔痒。
            5.增强记忆力
            吃鸽肉能治疗神经衰弱，增强记忆力；
        </rawdata>

        <tag>
            味咸  益气  调经止痛  血虚经闭  单板机疹  补血  甜人  动物贫血  恢复健康  毛发脱落  未老先衰  中年秃顶  头发变白  延缓代谢  细胞代谢  细胞衰老  防止衰老  延长青春  蛋白质  血液循环  促进循环  妇女倾斜  子宫  膀胱倾斜  改变倾斜  流产  孕妇早产  男子萎缩  精子萎缩  活力萎缩  减退  睾丸萎缩  防止萎缩  鸽的肝脏  贮有胆素  帮助人体  利用胆固醇  动脉硬化  防止硬化  泛酸丰富  男子阴囊  湿疹搔痒  增强记忆力  神经衰弱  治疗衰弱  
        </tag>
    </effect>

    <manuleffecttag>
        延缓衰老  辅助降血压  美容养颜  促进组织生长
    </manuleffecttag>

    <nutrition>
        <rawdata>
            古话说“一鸽胜九鸡”，鸽子营养价值较高，对老年人、体虚病弱者、手术病人、孕妇及儿童非常适合。鸽子的营养价值极高，既是名贵的美味佳肴，又是高级滋补佳品。鸽肉为高蛋白、低脂肪食品，蛋白含量为24.4%，超过兔、牛、猪、羊、鸡、鸭、鹅和狗等肉类，所含蛋白质中有许多人体的必需氨基酸，且消化吸收率在5%，鸽子肉的脂肪含量仅为0.3%，低于其他肉类，是人类理想的食品。鸽子蛋被人称为“动物人参”含有丰富的蛋白质。中国民间有"一鸽胜九鸡"的说法。白鸽的繁殖力很强，性欲极强，雌雄交配很频密，这是由于白鸽的性激素分泌特别旺盛所致，所以人们把白鸽作为扶助阳气强身妙品，认为它具有补益肾气、强壮性机能的作用。
            鸽肉的蛋白质含量高，鸽肉消化率也高，而脂肪含量较低，在兽禽动物肉食中最宜人类食用。此外，鸽肉所含的钙、铁、铜等元素及维生素A、B族维生素、维E等都比鸡、鱼、牛、羊肉含量高。
            乳鸽的骨内含有丰富的软骨素，可与鹿茸中的软骨素相媲美，经常食用，具有改善皮肤细胞活力，增强皮肤弹性，改善血液循环，面色红润等功效。乳鸽含有较多的支链氨基酸和精氨酸可促进体内蛋白质的合成，加快创伤愈合。
        </rawdata>

        <tag>
            老年人  体虚儿童  病弱者  手术儿童  病人  孕妇  极高  美味佳肴  高级佳品  滋补佳品  高蛋白  低脂肪食品  所含蛋白质  必需氨基酸  消化吸收率  低于肉类  人类理想  食品理想  蛋白质丰富  称为蛋白质  胜说法  繁殖力  性欲极强  极强频密  雌雄交配  交配频密  性激素分泌  分泌旺盛  扶助阳气  强身妙品  补益机能  肾气  强壮性机能  鸽肉消化率  兽禽肉食  动物肉食  含维生素A  维E  软骨素丰富  含有软骨素  可与鹿茸  改善活力  皮肤活力  细胞活力  皮肤弹性  增强弹性  血液循环  改善循环  红润功效  面色功效  含有较多  支链精氨酸  体内蛋白质  加快创伤  促进愈合  
        </tag>
    </nutrition>

    <cuisine>
        1.鸽肉鲜嫩味美，可做粥，可炖、可烤、炸、烤、可做小吃等；
        2.清蒸或煲汤能最大限度地保存其营养成分；
        3.炒鸽肉片宜配精猪肉；油炸鸽子的配料不能少了蜂蜜，甜面酱，五香粉和熟花生油。
        4.鸽肉四季均可入馔，但以春天、夏初时最为肥美。欲健脑明目或进行病后和产生调补中，可将乳鸽与参杞配伍，佐以葱、姜、糖、酒一起蒸熟食之。也可配芪杞，食用法与上述相同。
    </cuisine>

    <pictureweburl>
        http://s1.cdn.xiangha.com/shicai/201403/281554439100.jpg/MTUweDE1MA
    </pictureweburl>

    <picturelocalurl>
        .\pictures\60 乳鸽.jpg
    </picturelocalurl>

</content>
