<content>

    <id>
        613
    </id>

    <foodname>
        玉米面
    </foodname>

    <firstcategory>
        谷类
    </firstcategory>

    <secondcategory>
        面
    </secondcategory>

    <alias>
        
    </alias>

    <season>
        
    </season>

    <unsuit>
        <rawdata>
            忌和田螺同食，否则会中毒；尽量避免与牡蛎同食，否则会阻碍锌的吸收
        </rawdata>

        <tag>
            忌和田螺同食  否则会中毒  尽量避免  牡蛎同食  否则会阻碍锌  吸收  
        </tag>
    </unsuit>

    <suit>
        <rawdata>
            一般人皆可食用，尤适宜脾胃气虚、气血不足、营养不良之人食用；适宜动脉硬化、高血压、高脂血症、冠心病等心血管疾病之人食用；适宜肥胖症、脂肪肝者食用；适宜癌症患者及中老年人食用；适宜记忆力减退之人食用；适宜习惯性便秘之人食用；适宜慢性肾炎水肿者食用。
        </rawdata>

        <tag>
            一般人皆可  尤适宜  脾胃气虚  气血不足  营养不良  适宜  动脉硬化  高血压  高脂血症  冠心病  心血管疾病  适宜  肥胖症  脂肪肝者  适宜  癌症  患者  中老年人  适宜  记忆力减退  适宜  习惯性便秘  适宜  慢性肾炎水肿者  
        </tag>
    </suit>

    <ingredient>
        <element>
            <elename>
                硒(微克)
            </elename>
            <elevalue>
                1.58
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                钠(毫克)
            </elename>
            <elevalue>
                0.5
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                磷(毫克)
            </elename>
            <elevalue>
                187
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                钾(毫克)
            </elename>
            <elevalue>
                276
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                锰(毫克)
            </elename>
            <elevalue>
                0.40
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                铜(毫克)
            </elename>
            <elevalue>
                0.23
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                锌(毫克)
            </elename>
            <elevalue>
                1.22
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                铁(毫克)
            </elename>
            <elevalue>
                1.3
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                钙(毫克)
            </elename>
            <elevalue>
                187
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                镁(毫克)
            </elename>
            <elevalue>
                111
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                烟酸(毫克)
            </elename>
            <elevalue>
                3.0
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                核黄素(毫克)
            </elename>
            <elevalue>
                0.06
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                硫胺素(毫克)
            </elename>
            <elevalue>
                0.34
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                维生素E(毫克)
            </elename>
            <elevalue>
                6.89
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                纤维素(克)
            </elename>
            <elevalue>
                6.2
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                蛋白质(克)
            </elename>
            <elevalue>
                8.0
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                脂肪(克)
            </elename>
            <elevalue>
                4.5
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                碳水化合物(克)
            </elename>
            <elevalue>
                73.1
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                热量(大卡)
            </elename>
            <elevalue>
                353
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                营养素
            </elename>
            <elevalue>
                含量(每100克)
            </elevalue>
        </element>
    </ingredient>

    <introduction>
        玉米又名苞谷、棒子、玉蜀黍、有些地区以它作主食。玉米是粗糙中的保健佳品，多食玉米对人体的健康颇为有利。玉米面没有等级之分，只有粗细之别。玉米面可制作窝头、丝糕等。玉米面中的蛋白质不具有形成面筋弹性的能力，持气性能差，需与面粉掺和后方可制作各种发酵点心。
    </introduction>

    <effect>
        <rawdata>
            1.减肥
            食后可消除肥胖人的饥饿感，但食后含热量很低，也是减肥的代用品之一。
            2.防癌抗癌
            植物纤维素能加速致癌物质和其他毒物的排出，多吃玉米还能抑制抗癌药物对人体的副作用。
            3.降血压降血脂
            丰富的钙可起到降血压的功效，有促进细胞分裂、降低血清胆固醇、并防止其沉积于血管壁，因此，玉米对冠心病、动脉粥样硬化、高脂血症及高血压等都有一定的预防和治疗作用。中美洲印第安人不易患高血压与他们主要食用玉米有关。
            4.增加记忆力、抗衰老
            刺激大脑细胞，增强人的脑力、记忆力和人体新陈代谢力、调整神经系统功能。能起到使皮肤细嫩光滑，抑制、延缓皱纹产生作用，可以对抗眼睛老化。
            5.明目
            经常用眼的人，应多吃一些黄色的玉米，缓解黄斑变性、视力下降，叶黄素和玉米黄质凭借其强大的抗氧化作用，可以吸收进入眼球内的有害光线。
            6.促进胃肠蠕动
            可防治便秘、肠炎、肠癌等。
        </rawdata>

        <tag>
            减肥  肥胖人  消除饥饿感  植物纤维素  致癌排出  抗癌药物  药物副作用  抑制副作用  钙丰富  降功效  细胞分裂  促进分裂  血清胆固醇  降低胆固醇  冠心病  动脉硬化  粥样硬化  高脂血症  中美洲印第安人  易患高血压  食用玉米  记忆力  增加衰老  大脑细胞  刺激细胞  人体  脑力  增强力  神经功能  系统功能  调整功能  细嫩光滑  眼睛老化  对抗老化  明目  黄斑变性  缓解变性  进入光线  进入球内  有害光线  吸收光线  胃肠蠕动  促进蠕动  防治  肠癌  便秘  肠炎  
        </tag>
    </effect>

    <manuleffecttag>
        辅助降血脂  抗癌防癌  和胃  利水消肿  明目  抗辐射  通便
    </manuleffecttag>

    <nutrition>
        <rawdata>
            1. 玉米面中含有亚油酸和维生素E，能使人体内胆固醇水平降低，从而减少动脉硬化的发生；
            2. 玉米面中含钙、铁质较多，可防止高血压、冠心病；
            3. 现代医学研究表明，玉米面中有丰富的谷胱甘肽，这是一种抗癌因子，在人体内能与多种外来的化学致癌物质相结合，使其失去毒性，然后通过消化道排出体外；
            4. 粗磨的玉米面中含有大量的赖氨酸，可抑制肿瘤生长；
            5. 玉米面还含有微量元素硒。硒能加速人体内氧化物分解，抑制恶性肿瘤；
            6. 玉米面中丰富的膳食纤维，能促进肠蠕动，缩短食物通过消化道的时间，减少有毒物质的吸收和致癌物质对结肠的刺激，因而可减少结肠癌的发生。玉米片是新型的方便食品，所用原料是玉米粗粉或细粉，几乎含有玉米面的全部营养成分。
        </rawdata>

        <tag>
            维生素E  亚油酸  人体水平  内胆水平  固醇水平  动脉硬化  铁质  含钙  高血压  防止冠心病  现代研究  医学研究  表明  谷胱甘肽丰富  抗癌因子  人体内能  失去毒性  排出体外  含有赖氨酸  肿瘤生长  抑制生长  含有硒  恶性肿瘤  抑制肿瘤  中丰富  纤维丰富  膳食纤维  促进肠蠕动  通过时间  通过消化道  缩短时间  毒物质的  致癌刺激  方便食品  所用原料  粗粉  玉米细粉  
        </tag>
    </nutrition>

    <cuisine>
        玉米面和细粮搭配可以制作玉米糕、玉米饼、玉米馒头等。还可制作玉米面饺子、包子，馅饼等
    </cuisine>

    <pictureweburl>
        http://i1.douguo.net/upload/baike/67/ko_c.jpg
    </pictureweburl>

    <picturelocalurl>
        .\pictures\613 玉米面.jpg
    </picturelocalurl>

</content>
