<content>

    <id>
        616
    </id>

    <foodname>
        白灵菇
    </foodname>

    <firstcategory>
        蔬菜、菌藻、药食
    </firstcategory>

    <secondcategory>
        菌藻类
    </secondcategory>

    <alias>
        
    </alias>

    <season>
        
    </season>

    <unsuit>
        <rawdata>
            A、有极少数人对灵芝有过敏，这类人就不宜吃灵芝。
            B、还有灵芝在以下情况是不建议使用的：病人手术前、后一周内，或正在大出血的病人。
            C、服用灵芝无效之原因。正常的情况服用1-2周后即有改善的表现，继续服用则可让身体恢复健康。但是也会碰到没有效果的，其原因可能如下：没有定时、定量食用（想到才吃）。分量不够。有瞑眩（排毒）反应时，因害怕而未再继续食用。饮食、运动、生活没有好好配合。病得太久，而所服用药物太多，体内毒素无法短时间内彻底排除，或先前用药不当，反而积毒、积患成疾。病情时好时坏，过于心急、缺乏耐性而失去信心，没有继续食用。心理因素，因接受别人消极的建议，不再食用。
        </rawdata>

        <tag>
            极少数人  灵芝  过敏  这类人就不宜吃灵芝  灵芝  以下情况是不建议使用  病人手术前  后一周内  大出血  病人  服用灵芝无效之原  正常  情况服用1-2周后即  改善  表现  继续服用则可让身体恢复健康  但是  会碰到没  效果  其原  可能如下  定时  定量  想到才吃  分量不够  瞑眩  排毒  反应时  害怕而未再继续  饮食  运动  生活没  好好配合  病得太久  而所服用药物太多  体内毒素无法短时间内彻底排除  先前用药不当  反而积毒  积患成疾  病情时好时坏  过于心急  缺乏耐性而失去信心  继续  心理  接受别人消极  建议  不再  
        </tag>
    </unsuit>

    <suit>
        <rawdata>
            一般人皆可食用，尤适宜患胃病、伤寒、高血压、动脉硬化、儿童偻病、软骨病、中老年骨质疏松病等症人群。
        </rawdata>

        <tag>
            一般人皆可  尤适宜  患胃病  伤寒  高血压  动脉硬化  儿童偻病  软骨病  中老年骨质疏松病等症人群  
        </tag>
    </suit>

    <ingredient>
        <element>
            <elename>
                钾(毫克)
            </elename>
            <elevalue>
                258.00
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                磷(毫克)
            </elename>
            <elevalue>
                86.00
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                纤维素(克)
            </elename>
            <elevalue>
                0.46
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                蛋白质(克)
            </elename>
            <elevalue>
                2.84
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                脂肪(克)
            </elename>
            <elevalue>
                2.81
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                碳水化合物(克)
            </elename>
            <elevalue>
                1.13
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                热量(大卡)
            </elename>
            <elevalue>
                39.49
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                营养素
            </elename>
            <elevalue>
                含量(每100克)
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                锌(毫克)
            </elename>
            <elevalue>
                0.61
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                铁(毫克)
            </elename>
            <elevalue>
                1.00
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                钙(毫克)
            </elename>
            <elevalue>
                5.00
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                镁(毫克)
            </elename>
            <elevalue>
                14.00
            </elevalue>
        </element>
    </ingredient>

    <introduction>
        白灵菇又名阿魏蘑、阿魏侧耳、阿魏菇。白灵菇肉质细嫩，味美可口，具有较高的食用价值，被誉为"草原上的牛肝菌"和侧耳，颇受消费者的青睐。白灵菇营养丰富，据科学测定，其蛋白质含量占干菇的20%，含有17种氨基酸，多种维生素和无机盐。白灵菇还具有一定的医药价值，有消积、杀虫、镇咳、消炎和防治妇科肿瘤等功效。
    </introduction>

    <effect>
        <rawdata>
            私家菜 补虚养身调理 营养不良调理
        </rawdata>

        <tag>
            调理营养  不良调理  养身调理  
        </tag>
    </effect>

    <manuleffecttag>
        
    </manuleffecttag>

    <nutrition>
        <rawdata>
            白灵菇（白灵芝），灵芝娇体，体肉细嫩，洁白无暇，营养丰富，开如灵芝，食如鲍鱼，味道鲜美，集食用保健于一身，被尊为食用菌家族中的最上等珍品。白灵菇具有口感好、味道鲜的特点、口感滑爽、口感极似鲤鱼。适用于各种烹调方法，如炒、涮（火锅）、煎、炸、炖、煲、扒等任君选择。
        </rawdata>

        <tag>
            灵芝娇体  细嫩  营养丰富  开如灵芝  食如鲍鱼  味道鲜美  食用保健  食用菌家族  上等珍品  尊为珍品  滑爽  口感极  适用  烹调方法  
        </tag>
    </nutrition>

    <cuisine>
        1.白灵菇以温水浸泡去苦味；香菇泡发后切片。
        2.猪排骨洗净后切成小块。
        3.将白灵菇、香菇片、猪排骨一起放入锅中，加水适量，用大火煮30分钟后加入盐、酱油即可。
    </cuisine>

    <pictureweburl>
        http://i1.douguo.net/upload/shicai/1374459387.jpg
    </pictureweburl>

    <picturelocalurl>
        .\pictures\616 白灵菇.jpg
    </picturelocalurl>

</content>
