<content>

    <id>
        629
    </id>

    <foodname>
        羊腿
    </foodname>

    <firstcategory>
        肉类
    </firstcategory>

    <secondcategory>
        羊
    </secondcategory>

    <alias>
        
    </alias>

    <season>
        
    </season>

    <unsuit>
        <rawdata>
            羊肉特膻味较大，夏秋季节气候热燥，不宜吃羊肉。羊肉属大热之品，凡有发热、牙痛、口舌生疮、咳吐黄痰等上火症状者都不宜食用。患有肝病、高血压、急性肠炎或其他感染性疾病，还有发热期间都不宜食用。暑热天或发热病人慎食之；水肿、骨蒸、疟疾、外感、牙痛及一切热性病症者禁食。红酒和羊肉是禁忌一起食用的食用后会产生化学反应。
        </rawdata>

        <tag>
            羊肉特膻味较大  夏秋季节气候热燥  不宜吃羊肉  羊肉属大热之品  凡有发热  牙痛  口舌生疮  咳吐黄痰等上火症状者都不宜  患有  肝病  高血压  急性肠炎  其他感染性疾病  还有发热期间都不宜  暑热天  发热病人慎食之  水肿  骨蒸  疟疾  外感  牙痛  一切热性病症者禁食  红酒  羊肉是禁忌一起  后会产生化学反应  
        </tag>
    </unsuit>

    <suit>
        <rawdata>
            一般人群均可食用。适宜体虚胃寒者。
        </rawdata>

        <tag>
            一般人群均可  适宜  体虚胃寒者  
        </tag>
    </suit>

    <ingredient>
    </ingredient>

    <introduction>
        羊肉是指从羊身上的肉，古时称为羖肉、羝肉、羯肉，为全世界普遍的肉品之一。羊肉肉质与牛肉相似，但肉味较浓。羊肉较猪肉的肉质要细嫩，较猪肉和牛肉的脂肪、胆固醇含量少。
    </introduction>

    <effect>
        <rawdata>
            1.温补脾胃：用于治疗脾胃虚寒所致的反胃、身体瘦弱、畏寒等症。
            2.温补肝肾：用于治疗肾阳虚所致的腰膝酸软冷痛、阳痿等症。
            3.补血温经：用于产后血虚经寒所致的腹冷痛。
            4.保护胃黏膜：羊肉可保护胃壁，增加消化酶的分泌，帮助消化。中医认为，羊肉还有补肾壮阳的作用，适合男士经常食用。羊全身是宝。羊肉是绝佳的食疗保健品，羊肉、羊血、羊骨、羊肝、羊奶、羊胆等等可用于多种疾病的治疗，具有较高的药用价值。
            5.补肝明目：羊肉有益血、补肝、明目之功效，对治疗产后贫血、肺结核、夜盲、白内障、青光眼等症有很好的效果。羊奶与牛奶相比，富含更多脂肪和蛋白质，是肾病病人理想的食品之一，也是体虚者的天然补品。
        </rawdata>

        <tag>
            治疗瘦弱  脾胃所致  虚寒所致  治疗所致  反胃  身体瘦弱  用于瘦弱  寒等症  治疗等症  阳虚所致  腰膝等症  酸软等症  阳痿等症  用于等症  温经  血虚腹冷痛  经寒所致  血虚所致  用于腹冷痛  黏膜  保护胃壁  消化酶  增加分泌  帮助消化  适合男士  食疗保健品  羊血  羊骨  羊肝  羊奶  用于羊胆  用于治疗  用于疾病  药用价值  明目  羊肉有益  补肝  治疗产后  青光眼  贫血  肺结核  夜盲  白内障  相比  补品多脂肪  肾病病人  病人理想  天然补品  富含补品  
        </tag>
    </effect>

    <manuleffecttag>
        增强免疫力  改善营养性贫血  抗癌防癌  健脾  补气  温中  补血  补肾阳
    </manuleffecttag>

    <nutrition>
        <rawdata>
            1.羊肉含有丰富的蛋白质，其含量较猪肉牛肉高。
            2.羊肉与猪肉忽和牛肉比，钙、铁、维生素C含量更多。
            3.羊肉具有独特的膻味，主要是因为脂肪中含有石碳酸的成分，去掉脂肪之后，羊肉便不会再有膻味。
        </rawdata>

        <tag>
            蛋白质丰富  含有蛋白质  羊肉  猪肉牛肉比  膻味独特  含有石碳酸  去掉脂肪  
        </tag>
    </nutrition>

    <cuisine>

    </cuisine>

    <pictureweburl>
        http://i1.douguo.net/upload/shicai/1400148244.jpg
    </pictureweburl>

    <picturelocalurl>
        .\pictures\629 羊腿.jpg
    </picturelocalurl>

</content>
