<content>

    <id>
        644
    </id>

    <foodname>
        虹鳟鱼
    </foodname>

    <firstcategory>
        鱼虾蟹贝等水产
    </firstcategory>

    <secondcategory>
        鱼
    </secondcategory>

    <alias>
        硬头鱒、七色鱼、瀑布鱼
    </alias>

    <season>
        
    </season>

    <unsuit>

    </unsuit>

    <suit>

    </suit>

    <ingredient>
        <element>
            <elename>
                营养素
            </elename>
            <elevalue>
                含量(每100克)
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                碳水化合物(克)
            </elename>
            <elevalue>
                0.2
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                脂肪(克)
            </elename>
            <elevalue>
                2.6
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                蛋白质(克)
            </elename>
            <elevalue>
                2.6
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                钙(毫克)
            </elename>
            <elevalue>
                2.6
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                磷(毫克)
            </elename>
            <elevalue>
                374
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                钠(毫克)
            </elename>
            <elevalue>
                110
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                硒(微克)
            </elename>
            <elevalue>
                20.4
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                铜(毫克)
            </elename>
            <elevalue>
                0.18
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                锰(毫克)
            </elename>
            <elevalue>
                0.07
            </elevalue>
        </element>
    </ingredient>

    <introduction>
        虹鳟鱼栖于湖泊和急流，体色鲜艳。体上布有小黑斑，体侧有一红色带，如同彩虹，因此得名"虹鳟"。虹鳟鱼属冷水性鱼类，肉质细嫩，味道鲜爽，富含人体所需的氨基酸和微量元素，并具有化栓去血垢的碳烯酸。比较适合三高人群食用。食用虹鳟鱼，已经成为北京郊区旅游区的一大靓点.
    </introduction>

    <effect>

    </effect>

    <manuleffecttag>
        和胃  涩肠止泻
    </manuleffecttag>

    <nutrition>
        <rawdata>
            1、虹鳟鱼不耐任何污染，必须在清澈透明的冷水中饲养，养殖产品干净卫生，肉味鲜浓，口感嫩活。
            2、肉里无刺，便于食用，宜老宜幼，易于消化。
            3、维生素D、铁元素的含量远高于其他食品。
            4、高度不饱和脂肪酸特别是22炭6烯酸和20炭5烯酸含量非常高，前者具有助脑发育成长，活化脑细胞，延缓脑老化的功效，后者具有降低血脂，防止动脉硬化，心肌梗塞和脑中风的功效。
            5、鱼脑富有含磷蛋白，可促进脑的发育。
            6、鱼皮富含蛋白质，具有美容和强健筋骨的功效。
            7、铁元素是肌体造血的必须物质，对保持内脏器官的正常生理功能具有重要作用。
            8、虹鳟鱼卵，粒大如黄豆，富含高度不饱和脂肪酸和卵蛋白，是享誉世界的高档营养食品。
            虹鳟鱼是对身体健康具有重要意义的高极保健营养食品。近些年来从美国、日本、加拿大等国进口的所谓深海鱼油，实际就是从鲑鳟鱼提取出的鲑鱼油，因富含22碳6烯酸和20碳5烯酸这二种高度不饱和脂肪酸而极具营养价值，其功能主要是营养心、脑血管系统。鲑鳟鱼类这二种不饱和脂肪酸的含量远远高于其它淡水鱼类，如每100克虹鳟鱼肉中这二种不饱和脂肪酸的含量分别为983毫克和247毫克。这是鲑鳟鱼类营养价值的最重要的体现。
        </rawdata>

        <tag>
            冷水清澈  透明清澈  养殖产品  产品卫生  干净卫生  口感嫩活  便于  老宜幼  易于消化  高于食品  高度脂肪酸  饱和脂肪酸  助脑成长  发育成长  活化细胞  延缓功效  降低功效  降低血脂  动脉硬化  防止硬化  含磷蛋白  富有蛋白  促进发育  美容  强健筋骨  肌体造血  保持功能  内脏器官  保持器官  正常生理  生理功能  鱼卵  饱和蛋白  享誉食品  享誉世界  高档食品  高极  保健营养  加拿大  美国  日本  所谓深海  实际  从鲑鳟鱼  出鲑鱼油  提取鲑鱼油  烯酸脂肪酸  富含脂肪酸  系统营养  脑血管系统  鲑鳟鱼类  淡水鱼类  高于鱼类  虹鳟鱼肉  鲑鳟体现  鱼类营养  鲑鳟价值  
        </tag>
    </nutrition>

    <cuisine>
        食用虹鳟鱼，已经成为北京郊区旅游区的一大靓点。虹鳟鱼的食用方法很多，尤以如下几点比较独特：
        一、虹鳟鱼生鱼片
        虹鳟鱼做的生鱼片与我们经常吃的三文鱼有很大区别，其实虹鳟鱼与三文鱼同属鲑鱼科，但不是同一个属，虹鳟鱼在大马哈鱼属中。三文鱼颜色粉红，纹理清晰，吃起来肉质厚嫩；而虹鳟鱼是白色的，切成近似透明的薄片，肉质有些脆。总之是各有千秋。
        并不是所有的鱼都能生吃的，其他的鱼切成薄片就碎了，而虹鳟鱼不碎，这是因为其生长环境———水是山泉水。这里也有山东产的虹鳟鱼，大多都被切成比较厚的片，意在藏拙。虹鳟鱼的鱼片有脆嫩的感觉，并且富含油脂，吃起来爽滑。在怀柔的虹鳟鱼饭店，大多对蘸料不讲究，一般是普通酱油+袋装绿芥末，感觉没有日本料理的蘸料精细。劳模山庄等有规模的餐厅就比较讲究了。
        二、烤虹鳟鱼
        烤虹鳟鱼就有三种做法，分别是：整烤、段烤、锡纸烤。整烤形状好看，段烤味道最佳，锡纸烤最富想像力。
        整烤是最原始的做法。在烤的时候放上孜然和辣椒面，味道有些像新疆的烧烤。这种烤法，鱼皮最好吃，味浓并且焦脆，而鱼肉过厚，味道稍显寡淡。
        一条鱼至少有一斤半或者两斤，整烤实在有些暴殄天物，于是有了段烤。把虹鳟鱼切段，先在自制的酱料中腌制四五分钟，再上火烤，这样烤出的鱼外焦里嫩。段烤中增添了酱料的香味，味道更加丰富。
        至于锡纸烤则吸收了西式的做法，配料简单，只有洋葱、姜丝和盐，这样做更能体现虹鳟鱼本来的香味———鲜嫩清香。原味本是最美的味道，但是北方人大多喜欢浓重的口味，这种西式做法对于他们来说，就有些无味了。
        其实锡纸烤在客家菜中也是道很经典的菜，比如锡纸包鲈鱼，那又是另外一番风味了。
        三、垮炖虹鳟鱼
        要说这道菜，就要先说说"垮炖"。中餐的烹饪技法多多，单是一个"炖"就大有学问。垮炖是北方做鱼的一种普遍方法，就是先上糊再油炸最后炖，如此做出来的鱼脆嫩可口。而在怀柔一带的垮炖虹鳟鱼又是"怀柔派"，那就是不用油炸，只焯一下水，再在锅里煸一下就可以炖了。
        垮炖的虹鳟鱼最有农家的风采，看似每家都一样，可细细品起来，每一家做法都不相同。这种味道上的微小区别正是家常的农家菜最大的诱惑。家常的美味，其中总会带些回忆的滋味，令人想起小时候用冷馒头蘸剩鱼汤的味道。
        四、红烧虹鳟
        红烧乃是最平常的一种虹鳟鱼的做法，和其他的红烧鱼类似，可是虹鳟鱼有一个最大的好处，就是不易碎，肉质完整。这正是怀柔虹鳟鱼最大的特色，点一个虹鳟鱼，验证它是不是假冒产品，可以用这种方法。
        五、炸鱼排
        炸鱼排炸鱼排需要虹鳟鱼最好的部位，外面裹上淀粉，鸡蛋，面包屑，只须一分钟就可出锅，也是外焦里嫩，味道鲜美。不过油有点大，不喜油腻的人估计不会爱吃。
    </cuisine>

    <pictureweburl>
        http://i1.douguo.net/upload/shicai/1374461577.jpg
    </pictureweburl>

    <picturelocalurl>
        .\pictures\644 虹鳟鱼.jpg
    </picturelocalurl>

</content>
