<content>

    <id>
        646
    </id>

    <foodname>
        西梅
    </foodname>

    <firstcategory>
        水果、花茶、坚果
    </firstcategory>

    <secondcategory>
        鲜果
    </secondcategory>

    <alias>
        加州梅
    </alias>

    <season>
        
    </season>

    <unsuit>
        <rawdata>
            胃酸过多者、外感咳嗽、湿热泻痢等忌食。
        </rawdata>

        <tag>
            胃酸  多者  外感咳嗽  湿热泻痢  忌食  
        </tag>
    </unsuit>

    <suit>
        <rawdata>
            适宜健康体质平和质，气虚体质，气郁体质，阳虚体质，阴虚体质，瘀血体质
        </rawdata>

        <tag>
            适宜  健康体质平和质  气虚体质  气郁体质  阳虚体质  阴虚体质  瘀血体质  
        </tag>
    </suit>

    <ingredient>
        <element>
            <elename>
                纤维素(克)
            </elename>
            <elevalue>
                1.50
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                蛋白质(克)
            </elename>
            <elevalue>
                0.70
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                脂肪(克)
            </elename>
            <elevalue>
                0.10
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                碳水化合物(克)
            </elename>
            <elevalue>
                10.30
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                热量(大卡)
            </elename>
            <elevalue>
                239.00
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                营养素
            </elename>
            <elevalue>
                含量(每100克)
            </elevalue>
        </element>
    </ingredient>

    <introduction>
        西梅，来自美国加州，也称为加州梅。西梅含有丰富的维生素A及纤维素，同时兼含铁和钾等矿物质，却不含脂肪和胆固醇。西梅可帮助老年人补充铁、锌、钾，强身健骨，可使小孩增加各种维生素。西梅芳香甜美，口感润滑。当作为配料时，具有甘草的芳香，是现代人健康饮食的佳品。西梅不只是一种零食，它和各种原料相配，可做成各种美味食品。西梅不单能当零食吃，还可入菜。无论用来做沙拉、糕点，还是主食、配料，都非常合适。西梅的加工产品也很多，如西梅干、西梅汁、西梅糕等，随身携带，既可以饱口福，又对健康有利。
    </introduction>

    <effect>
        <rawdata>
            西梅富含的枸椽酸、苹果酸、琥珀酸，能降压、安眠、清热生津。梅的苦酸能强化肝脏功能，消除疲劳。梅子为碱性食品，可平衡血液的酸碱值，使血液净化，促使毒素自然排出，可解食物、水、血液三毒。与中国的话梅不同，西梅糖分很高，所以不需要腌制，也不必添加任何糖、盐等调味品。不去核、不发酵，直接高温脱水，就可以制成西梅干食用。西梅本身含有天然抗氧化剂，其含量在水果中名列榜首，这不仅可防止果肉本身腐坏，还可帮助食用者延缓衰老。国外很多运动员，特别是长跑运动员都有每天吃西梅的习惯，可以减缓肌肉的衰老。梅的苦酸能强化肝脏功能，消除疲劳。 梅子为碱性食品，可平衡血液的酸碱值，使血液净化，促使毒素自然排出，可解食物、水、血液三毒。
        </rawdata>

        <tag>
            琥珀酸  枸椽酸  苹果酸  清热  降压  安眠  苦酸  肝脏功能  强化功能  碱性食品  平衡血液  酸碱值  血液净化  促使毒素  食物  可解毒  话梅不同  需要腌制  添加调味品  天然抗氧化剂  含有抗氧化剂  名列榜首  防止腐坏  帮助食用者  延缓衰老  长跑运动员  吃衰老  减缓肌肉  
        </tag>
    </effect>

    <manuleffecttag>
        缓解体力疲劳  延缓衰老  护肝  促进消化  抗癌防癌  抗菌  清咽润喉  生津止渴  涩肠止泻  通络
    </manuleffecttag>

    <nutrition>
        <rawdata>
            西梅含有丰富的营养成分，包括纤维素、维生素A、矿物质、微量元素等。专家们研究出，吃三粒中等大小的西梅，就相当于吃了一个新鲜水果的纤维含量。
            纤维素一个健康的成年人每日应摄入25克至35克的纤维素。而吃三粒中等大小西梅的纤维素含量，即可相当于一只新鲜的水果。
        </rawdata>

        <tag>
            微量  维生素A  矿物质  中等大小  新鲜水果  纤维素健康  成年人健康  摄入纤维素  水果新鲜  相当于水果  
        </tag>
    </nutrition>

    <cuisine>

    </cuisine>

    <pictureweburl>
        http://i1.douguo.net/upload/shicai/1374475332.jpg
    </pictureweburl>

    <picturelocalurl>
        .\pictures\646 西梅.jpg
    </picturelocalurl>

</content>
