<content>

    <id>
        652
    </id>

    <foodname>
        车前草
    </foodname>

    <firstcategory>
        蔬菜、菌藻、药食
    </firstcategory>

    <secondcategory>
        蔬菜类
    </secondcategory>

    <alias>
        车轮菜、猪肚菜、灰盆草、车轱辘菜
    </alias>

    <season>
        夏、秋
    </season>

    <unsuit>
        <rawdata>
            虚滑，精气不固者禁用。
        </rawdata>

        <tag>
            虚滑  精气不固者禁用  
        </tag>
    </unsuit>

    <suit>
        <rawdata>
            适宜湿热体质，痰湿体质，阴虚体质
        </rawdata>

        <tag>
            适宜  湿热体质  痰湿体质  阴虚体质  
        </tag>
    </suit>

    <ingredient>
        <element>
            <elename>
                营养素
            </elename>
            <elevalue>
                含量(每100克)
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                能量
            </elename>
            <elevalue>
                27kal
            </elevalue>
        </element>
    </ingredient>

    <introduction>
        车前草又名车轮菜，为车前科多年生草本，播种第2年秋季采收，挖起全株，洗净泥沙，晒干或鲜用。不仅可药用，还可食用，深受人们喜爱，也就出现了关于车前草的很多民谣与故事。
        生长在山野、路旁、花圃、河边等地。根茎短缩肥厚，密生须状根。叶全部根生，叶片平滑，广卵形，边缘波状，间有不明显钝齿，主脉五条，向叶背凸起，成肋状伸入叶柄，叶片常与叶柄等长。春夏秋株身中央抽生穗状花序，花小，花冠不显著。结椭圆形蒴果，顶端宿存花柱，熟时盖裂，撒出种子。
    </introduction>

    <effect>
        <rawdata>
            甘，寒，归手太阳，阳明经。利水，清热，明目，祛痰，用于小便不通，淋浊，带下，尿血，黄疸，水肿，热痢泄泻，鼻衄，目赤肿痛，喉痛，咳嗽，皮肤溃疡。
        </rawdata>

        <tag>
            归手太阳  利水  热痢泄泻  目赤肿痛  用于溃疡  
        </tag>
    </effect>

    <manuleffecttag>
        解毒  凉血  清热利湿  抗胃溃疡  致泻  护肝  祛痰  镇咳  利尿  抗炎  抗菌  抗真菌  抗氧化  平喘
    </manuleffecttag>

    <nutrition>
        <rawdata>
            车前全草含熊果酸、正三十一烷、谷甾醇、豆甾醇等。地上部分含车前甙。中医认为，车前草味甘、淡，性微寒。归肺经、肝经、肾经、膀胱经。具有清热利尿、渗湿止泻、明目、祛痰之功效。主治小便不利、淋浊带下、水肿胀满、暑湿泻痢、目赤障翳、痰热咳喘。
            常用配方
            1.治小便不通：车前子草一斤，水三升，煎取一升半，分三服（《肘后方》）；生车前
            草捣取自然汁半钟，入蜜一匙调下。（《摄生众妙方》）
            2.治尿血：车前草捣绞，取汁五合，空腹服之。（《外台》）；车前草、地骨皮、旱莲草各三钱，汤炖服。（《闽东本草》）
            3.治白带：车前草根三钱捣烂，用糯米淘米水兑服。（《湖南药物志》）
            4.治热痢：车前草叶捣绞取汁一盅，入蜜一合，同煎一、二沸，分温二服  车前草
            。（《圣惠方》）
            5.治泄泻：车前草四钱，铁马鞭二钱，共捣烂，冲凉水服。（《湖南药物志》）
            6.治黄疸：白车前草五钱，观音螺一两，加酒一杯炖服。（《闽东本草》）
            7.治感冒：车前草、陈皮各适量，水煎服。（内蒙古《中草药新医疗法资料选编》）
            8.治衄血：车前叶生研，水解饮之。（《本草图经》）
            9.治高血压：车前草、鱼腥草各一两，水煎服。（《浙江民间常用草药》）
            10.治目赤肿痛：车前草自然汁，调朴硝末，卧时涂眼胞上，次早洗去。（《圣济总录》）
            11.治火眼：车前草根三钱，青鱼草、生石膏各二钱，水煎服。（《湖南药物志》）
            12.治喉痹乳蛾：虾蟆衣、凤尾草。擂烂，入霜梅肉、煮酒各少许，再研绞汁，以鹅翎刷患处。（《养疴漫笔》）
            13.治痄腮：车前草一两三钱，煎水服，温覆取汗。（《湖南药物志》）
            14.治百日咳：车前草三钱，水煎服。（《湖南药物志》）
            15.治痰嗽喘促，咳血：鲜车前草二两（炖），加冬蜜五钱或冰糖一两服。（《闽东本草》）
            16.治惊风：鲜车前根、野菊花根各二钱五分。水煎服。（《湖南药物志》）
            17.治小儿痫病：鲜车前草五两绞汁，加冬蜜五钱，开水冲服。（《闽东本草》）
            18.治金疮血出不止：捣车前汁敷之。（《千金方》）
            19.治疮疡溃烂：鲜车前叶，以银针密刺细孔，以米汤或开水泡软，整叶敷贴疮上，日换二至三次。有排脓生肌作用。（《福建民间草药》）
        </rawdata>

        <tag>
            豆甾醇  熊果酸  正烷  谷甾醇  地上部分  膀胱  肝经  肾经  清热祛痰  利尿  渗湿祛痰  止泻  明目  主治不利  痰热  带下  胀满  暑湿泻痢  目赤障翳  淋浊咳喘  常用配方  不通  车前子斤  尿血  空腹服之  闽东本草  白带  车前草根  淘米水兑服  马鞭钱  治黄疸钱  炖服  感冒  中草药新医  新医疗法  疗法资料  高血压  民间草药  常用草药  目赤肿痛  硝末  火眼  草根钱  生石膏  鱼草  擂烂  翎刷患处  养疴漫笔  痄腮  温覆取汗  加冬蜜钱  冰糖服  野菊钱  煎服  痫病  车前汁敷之  溃烂  银针细孔  密刺细孔  开水  米汤  敷贴疮上  
        </tag>
    </nutrition>

    <cuisine>

    </cuisine>

    <pictureweburl>
        http://i1.douguo.net/upload/shicai/1374472986.jpg
    </pictureweburl>

    <picturelocalurl>
        .\pictures\652 车前草.jpg
    </picturelocalurl>

</content>
