<content>

    <id>
        689
    </id>

    <foodname>
        鲚鱼
    </foodname>

    <firstcategory>
        水产品
    </firstcategory>

    <secondcategory>
        
    </secondcategory>

    <alias>
        大凤尾鱼、刀鱼、刀鲚、凤鲚、烤子鱼、豆仔鱼、江鲚、鮤、鱴刀、望鱼、鰽鱼、江鲚、麻鲚、子鱼、凤尾鱼、毛花鱼、鲚鱼(大)
    </alias>

    <season>
        春、夏
    </season>

    <unsuit>

    </unsuit>

    <suit>
        <rawdata>
            痰湿质、湿热质体质应忌食或少食;
        </rawdata>

        <tag>
            痰湿质  湿热质体质应  忌食或少食  
        </tag>
    </suit>

    <ingredient>
    </ingredient>

    <introduction>
        体形与鲚相似，但臀鳍条数目较少，仅73-86根；体侧纵列鳞也较少。体呈淡黄色。其吻端和各鳍条均呈黄色，鳍边缘黑色。凤鲚属于河口性洄游鱼类，平时栖息于浅海，每年春季，大量鱼类从海中洄游至江河口半咸淡水区域产卵，但决不上溯进入纯淡水区域。刚孵化不久的仔鱼就在江河口的深水处肥育，以后再回到海中，翌年达性成熟。雌鱼大于雄鱼，雌鱼体长12-16厘米、重10-20克，雄鱼体长仅13厘米、重12克左右。一般是4月下旬（谷雨前后）亲鱼开始由海中来到江河口，但数量不多；5月上旬（立夏）至7月上旬（小署）则大批到来，此时便是凤鲚渔泛的旺季；7月下旬（大署后）产过卵的亲鱼又陆续回到海中生活。凤鲚在洄游到江河口产卵期间很少摄食。其食物为虾、桡足类和幼鱼。凤鲚是长江、珠江、闽江等江河口的主要经济鱼类，鱼泛季节产量很高，仅长江口年产量便达400-450万公斤，渔获物中雄鱼往往多于雌鱼。
    </introduction>

    <effect>
        <rawdata>
            含蛋白质、脂肪及微量元素锌、硒等，有利于儿童的脑发育。
        </rawdata>

        <tag>
            微量  蛋白质  脂肪  有利于发育  
        </tag>
    </effect>

    <manuleffecttag>
        抗癌防癌  补脾益气  清热解毒
    </manuleffecttag>

    <nutrition>
        <rawdata>
            带鱼体长扁侧呈带状，头窄长，口大、且尖，牙锋利，眼大位高，尾部细鞭状。体表银灰度色，无鳞，但表面有一层银粉，侧浅在胸鳍上方向后显著弯下沿腹线直达尾端，背鳍极长，无腹鳍。带鱼肉多且细，脂肪较多且集中于体外层，味鲜美，刺较少，但腹部有游离的小刺。那么带鱼的营养价值都有哪些呢?
            带鱼肉嫩体肥、味道鲜美，只有中间一条大骨，无其他细刺，食用方便，是人们比较喜欢食用一种海洋鱼类，具有很高营养价值，对病后体虚和外伤出血等症具有益作用。中医认为它能和中开胃、暖胃补虚，还有润泽肌肤、美容功效。
            1、带鱼的脂肪含量高于一般鱼类，且多为不饱和脂肪酸，这种脂肪酸的碳链较长，具有降低胆固醇的作用。
            2、带鱼全身的鳞和银白色油脂层中还含有一种抗癌成分6-硫代鸟嘌呤，对辅助治疗白血病、胃癌、淋巴肿瘤等有益。
            3、带鱼含有丰富的镁元素，对心血管系统有很好的保护作用，有利于预防高血压、心肌梗塞等心血管疾病。常吃带鱼还有养肝补血、泽肤养发健美的功效。
            4、经常食用带鱼，具有补益五脏的功效。
        </rawdata>

        <tag>
            带鱼带状  体长带状  扁侧呈带状  大位高  胸鳍上方  显著弯下  向后弯下  直达尾端  肉较多  游离小刺  价值有  带鱼味道  肉嫩味道  体肥  鲜美  大骨  食用方便  海洋鱼类  食用鱼类  价值营养  病后体  出血等症  美容  肌肤  一般鱼类  高于鱼类  饱和脂肪酸  降低胆固醇  带鱼全身  鳞和银白色  硫代鸟嘌呤  含有鸟嘌呤  辅助肿瘤  治疗肿瘤  白血病  胃癌  淋巴肿瘤  心血管系统  心肌梗塞  高血压  心血管疾病  预防疾病  泽肤  补血  发功效  食用带鱼  补益功效  
        </tag>
    </nutrition>

    <cuisine>
        凤尾鱼适于红烧、清蒸、油炸、熏制，还可加工成罐头食品。
        药理研究发现，鲚鱼所含之锌，能使血中抗感染淋巴细胞增加，临床也证实鲚鱼有益于人体对化疗的耐受力。
    </cuisine>

    <pictureweburl>
        http://recipe1.hoto.cn/pic/fooddata/b1/31/78257_120.jpg
    </pictureweburl>

    <picturelocalurl>
        .\pictures\689 鲚鱼.jpg
    </picturelocalurl>

</content>
