<content>

    <id>
        758
    </id>

    <foodname>
        鲜羊乳
    </foodname>

    <firstcategory>
        米面豆乳类
    </firstcategory>

    <secondcategory>
        
    </secondcategory>

    <alias>
        鲜羊乳
    </alias>

    <season>
        
    </season>

    <unsuit>

    </unsuit>

    <suit>

    </suit>

    <ingredient>
    </ingredient>

    <introduction>
        羊奶与牛奶比较，山羊奶比较富于脂肪及蛋白质，而绵羊奶的脂肪与蛋白质含量更为丰富。从补益和药用来说，古代非常重视羊奶的补益功效，认为它是一味养肺、润燥止咳的良药，能治肺癌、咯血等症。
    </introduction>

    <effect>
        <rawdata>
            羊奶与牛奶比较，山羊奶比较富于脂肪及蛋白质，而绵羊奶的脂肪与蛋白质含量更为丰富。从补益和药用来说，古代非常重视羊奶的补益功效，认为它是一味养肺、润燥止咳的良药，能治肺癌、咯血等症。
        </rawdata>

        <tag>
            脂肪  富于蛋白质  药用  来说  补益功效  重视功效  养良药  润燥止咳  肺癌  咯血等症  
        </tag>
    </effect>

    <manuleffecttag>
        增强免疫力  延缓衰老  安神  增加骨密度  解毒  和胃  润燥  补虚  促进组织生长
    </manuleffecttag>

    <nutrition>
        <rawdata>
            1、对于女性来说， 羊奶丰富的营养对胎儿及母体都是非常有益的补充。 它所含的上皮细胞生长因子，可有效提高胎儿及产妇的免疫力，从而免受疾病干扰；其细小的脂肪球容易消化，有助于控制胎儿体重和孕妇产后恢复体型；羊奶还可以促进泌乳并提高乳汁质量。对于营养不良，发育缓慢，肢体瘦弱，面色萎黄的婴幼儿，可先用大米 60 克 加水煮粥，待煮至半熟时去米汤，加入羊奶，白糖适量，同煮成粥，早晚空腹时趁温热食用，有滋补营养的功效。
            2、羊奶对老年人的健康 ( 尤其是心血管健康 ) 也很有裨益。它所含蛋白质，脂肪，碳水化合物等十分适宜老年人的需要。进入高龄的老年人，肠胃功能衰退，食物难消化吸收，羊奶中的脂肪球除颗粒细小均匀外，还含有一种粘多糖，能抑制肠道中大肠杆菌繁殖，有效地帮助老年人消化吸收，避免脂肪堆积，控制血液胆固醇的升高。
            3、羊奶外用也有特殊的功效。 例如《千金要方》中将羊奶与羊胰，甘草配成膏剂涂脸，能使黝黑的面部皮肤滑润细腻，白净倍增。羊奶还可与白附子，密陀僧，牡蛎，茯苓，川芎等组方外用，使面部皱纹减少，以葆青春。此外，口腔溃疡疼痛,也可用羊奶外涂治疗。
        </rawdata>

        <tag>
            女性来说  母体  补充有益  上皮因子  细胞因子  生长因子  提高免疫力  提高产妇  疾病干扰  免受干扰  消化容易  控制胎儿  胎儿孕妇  体重  恢复体型  促进泌乳  乳汁质量  提高质量  面色婴幼儿  加水煮粥  半熟  待煮  加入羊奶  早晚时趁  空腹时趁  碳水化合物适宜  老年人适宜  老年人高龄  进入老年人  肠胃功能  消化吸收  食物吸收  脂肪颗粒  球除颗粒  颗粒均匀  含有粘多糖  杆菌繁殖  抑制繁殖  老年人吸收  帮助吸收  脂肪堆积  避免堆积  血液胆固醇  控制胆固醇  升高  羊奶外用  功效特殊  中将羊奶  配成脸  能使黝黑  滑润细腻  皮肤细腻  白净倍增  白附子  组方外用  口腔溃疡  羊奶外涂  治疗  
        </tag>
    </nutrition>

    <cuisine>
        不含牛奶中可致过敏的异性蛋白，所以羊奶比其他奶制品更易消化吸收，不会引起胃部不适、腹泻等乳制品过敏症状发生，是任何体质的人都可以接受的乳制品。
    </cuisine>

    <pictureweburl>
        http://recipe1.hoto.cn/pic/fooddata/1b/41/82203_120.jpg
    </pictureweburl>

    <picturelocalurl>
        .\pictures\758 鲜羊乳.jpg
    </picturelocalurl>

</content>
