<content>

    <id>
        795
    </id>

    <foodname>
        豆瓣菜
    </foodname>

    <firstcategory>
        蔬菜类
    </firstcategory>

    <secondcategory>
        
    </secondcategory>

    <alias>
        水芥菜、西洋菜、水田芥
    </alias>

    <season>
        春、夏
    </season>

    <unsuit>
        <rawdata>
            孕妇及寒性咳嗽者不宜食用;
        </rawdata>

        <tag>
            孕妇  寒性咳嗽者不宜  
        </tag>
    </unsuit>

    <suit>
        <rawdata>
            一般人群均可食用。
        </rawdata>

        <tag>
            一般人群均可  
        </tag>
    </suit>

    <ingredient>
    </ingredient>

    <introduction>
        豆瓣菜的营养物质比较全面，其中超氧化物岐化酶的含量很高，还含有丰富的维生素及矿物质。豆瓣菜有通经的作用，并能干扰卵子着床，阻止妊娠。豆瓣菜味甘微苦，性寒，人肺、膀胱。具有清燥润肺、化痰止咳、利尿等功效。益脑健身的保健蔬菜。
    </introduction>

    <effect>
        <rawdata>
            豆瓣菜味甘微苦，性寒，入肺、膀胱经；
            具有能清热止咳、清燥润肺、化痰止咳、利尿等功效；
            对肺痨，肺燥肺热所致的咳嗽、咯血、鼻子出血、月经不调都有较好疗效。
        </rawdata>

        <tag>
            膀胱  入肺  利尿  止咳  润肺  清热功效  肺燥鼻子  肺燥所致  咳嗽  咯血  出血  较好疗效  
        </tag>
    </effect>

    <manuleffecttag>
        清热  止咳  清燥  润肺
    </manuleffecttag>

    <nutrition>
        <rawdata>
            水芥的营养物质比较全面，其中超氧化物岐化酶(即SOD)的含量很高，还含有丰富的维生素及矿物质。水芥有通经的作用，并能干扰卵子着床，阻止妊娠。水芥味甘微苦，性寒。具有清燥润肺、化痰止咳、利尿等功效。是一种益脑健身的保健蔬菜。
            港澳人讲究喝汤，如用水芥、瘦猪肉或鸭肾炖汤，将水芥炖成黑色，然后连汤一起喝.菜馆里有一道汤菜叫“水芥鲜陈肾汤”，是用鲜鸭肾、鸭肾干与水芥同炖，再加上桂圆肉，味道好极了！民间习惯用猪肺、猪骨或猪血与西洋菜同炖；广州也有用猪肺、墨鱼与水芥同炖，再加上几颗蜜枣，用文火炖上两三小时，直至茎叶全部软烂。
            一向讲究生活质量的港澳人，如此钟情水芥，足见其保健价值之高。港澳冬春时令，气候寒冷干燥，人体上呼吸道粘膜防御机能相对减弱，易受细菌、病毒侵袭，出现咽干、喉痛、声嘶、咳嗽痰稠、便秘等症状，此时恰有良好润肺止咳功能的水芥应市，食之可助人安度年终岁首，被誉为“天然的清燥救肺汤”。但人们大多不认识，有人嫌它有辛辣味，而不愿吃它。因此应对它加大宣传力度，使人们了解它的优越性。吃惯了也就喜欢吃了。
        </rawdata>

        <tag>
            矿物质丰富  维生素  含有矿物质  干扰着床  卵子着床  利尿  健身蔬菜  保健蔬菜  再加上肉  味道好极  民间习惯  猪肺  墨鱼  有用芥同炖  再加上蜜枣  用文小时  生活质量  讲究港澳人  钟情水芥  保健价值  足见高  时令  气候寒冷  干燥寒冷  呼吸道机能  粘膜机能  防御机能  易受侵袭  细菌  病毒侵袭  喉痛  声嘶  咳嗽便秘  痰稠  便秘症状  良好功能  润肺功能  止咳功能  水芥应市  助人岁首  安度岁首  年终岁首  应对  宣传力度  加大力度  了解优越性  吃惯  
        </tag>
    </nutrition>

    <cuisine>
        1.豆瓣菜十分鲜嫩，不宜烹得过烂，既影响口感，又造成营养损失;
        2.豆瓣菜的食法很多，可作沙拉生吃，作火锅和盘菜的配料，作汤粉和面条的菜料、汤料。广东及海外华人最喜欢的食法是用特殊的鲜香风味。近年北方的美食店还用豆瓣菜做饺子馅，但必须去除过老的下段，否则吃起来会粗糙如草，也可做成清凉饮料或干制;
        3.豆瓣菜不耐贮藏，宜鲜食。
    </cuisine>

    <pictureweburl>
        http://recipe1.hoto.cn/pic/fooddata/41/41/82241_120.jpg
    </pictureweburl>

    <picturelocalurl>
        .\pictures\795 豆瓣菜.jpg
    </picturelocalurl>

</content>
