<content>

    <id>
        798
    </id>

    <foodname>
        碱蓬菜
    </foodname>

    <firstcategory>
        蔬菜类
    </firstcategory>

    <secondcategory>
        
    </secondcategory>

    <alias>
        
    </alias>

    <season>
        
    </season>

    <unsuit>
        <rawdata>
            脾胃虚寒，久泄者勿食。
        </rawdata>

        <tag>
            脾胃虚寒  久泄者勿食  
        </tag>
    </unsuit>

    <suit>
        <rawdata>
            适宜湿热体质，阴虚体质，瘀血体质
        </rawdata>

        <tag>
            适宜  湿热体质  阴虚体质  瘀血体质  
        </tag>
    </suit>

    <ingredient>
    </ingredient>

    <introduction>
        海边生长着的一种植物，又名海英菜，是海水蔬菜的一种。味道并不鲜美，而且还含有一种淡淡的苦涩。
    </introduction>

    <effect>
        <rawdata>
            碱蓬能清热解毒，还能降血压、降血脂，特别是还具有减肥的功效，还是治疗肝炎的主要中药，可以降低胆固醇、血脂，对高血压、糖尿病均有很好的疗效。其中生物碘和β胡萝卜素是母乳中对婴儿提供长期生长所必需的重要成分之一。
        </rawdata>

        <tag>
            清热解毒  降血压  中药血压  降血脂  减肥功效  治疗肝炎  还能中药  胆固醇  降低血脂  糖尿病  高血压  生物胡萝卜素  碘和胡萝卜素  长期生长  提供生长  
        </tag>
    </effect>

    <manuleffecttag>
        
    </manuleffecttag>

    <nutrition>
        <rawdata>
            碱蓬菜又称海英菜，是典型的盐生植物，其栽培技术比较粗放，主要分布于东北、西北、华北和河南、山东、江苏、浙江等地。碱蓬菜的商品性好，株型美观，有翡翠珊瑚的雅称，鲜嫩茎叶营养丰富，具有特别的海鲜味，口感好，而且可入药，主治积食停滞、发热等。
            碱蓬菜除含有普通蔬菜所含的各类营养成分外，灰分、粗蛋白质、维生素B2、维生素C、胡萝卜素含量比同种的普通蔬菜要高，其中胡萝卜素含量高出40倍，锌、硒等微量元素含量高出 2 倍～ 6 倍。
            蓬蒿菜性甘味寒，能清热解毒，还能降血压、降血脂，特别是还具有减肥的功效，还是治疗肝炎的主要中药， 可以降低胆固醇、血脂，对高血压、糖尿病均有很好的疗效。其中生物碘和 β胡萝卜素是母乳中对婴儿提供长期生长所必需的重要成分之一。
            随着生活条件的改善，人们日趋重视“绿色食品”，讲究“纯天然”。目前碱蓬菜和白白嫩嫩的根已成为我们家乡宾馆筵席上招待外地客人一道有名气的特色菜肴。碱蓬菜从“草”变成“菜”，表面上看只是形式上的变化，但折射了人们生活的根本变化。过去无粮可餐吃，为了生存，和水煮熟便吃。如今把碱蓬菜和白白嫩嫩的根作为佐餐的小菜，吃前要加上香油、味精和蒜泥等多种调料，真是色、香、味俱全，细细嚼之，回味无穷。
            碱蓬菜既可当蔬菜食用，也可脱水后用作食品配料，还可开发保健饮料和化妆品，是一种高档的有机食品。碱蓬菜所含的盐分属于生物盐，随着大众消费朝着营养、保健方向发展，抗盐耐海水蔬菜———碱蓬菜，因其营养丰富、口味独特并且耐贮藏而会深受大众喜爱。由于其在婴幼儿早期生长发育、生物学研究及生物制药领域的重要作用。
        </rawdata>

        <tag>
            盐生植物典型  栽培技术  等地  东北  西北  浙江  河南  山东  江苏  商品性好  碱蓬性好  株型美观  翡翠珊瑚  营养茎叶  茎叶丰富  积食发热  停滞  主治发热  普通蔬菜  含分外  分外营养  灰分  粗蛋白质  维生素胡萝卜素  维生素C  蓬蒿菜性  清热解毒  降中药  减肥功效  治疗肝炎  还能中药  胆固醇  降低血脂  糖尿病  高血压  生物胡萝卜素  碘和胡萝卜素  长期生长  提供生长  生活条件  重视  绿色食品  白白嫩嫩  成为特色  家乡筵席  宾馆筵席  外地客人  招待客人  成为有名气  菜肴  变成  人们生活  根本变化  折射变化  无粮  碱小菜  蓬菜  香油  味精  蒜泥调料  加上调料  食用  食品配料  用作配料  保健饮料  开发化妆品  有机食品  含盐分  属于盐  保健发展  方向发展  海水蔬菜  营养丰富  口味独特  深受喜爱  早期制药  生长制药  发育  生物学制药  研究  生物制药  制药领域  
        </tag>
    </nutrition>

    <cuisine>
        用热水焯下，用凉水把上一天再吃，苦味会淡很多。
    </cuisine>

    <pictureweburl>
        http://recipe0.hoto.cn/pic/fooddata/46/41/82246_120.jpg
    </pictureweburl>

    <picturelocalurl>
        .\pictures\798 碱蓬菜.jpg
    </picturelocalurl>

</content>
