<content>

    <id>
        799
    </id>

    <foodname>
        鲜红薯叶
    </foodname>

    <firstcategory>
        蔬菜类
    </firstcategory>

    <secondcategory>
        
    </secondcategory>

    <alias>
        
    </alias>

    <season>
        
    </season>

    <unsuit>

    </unsuit>

    <suit>

    </suit>

    <ingredient>
    </ingredient>

    <introduction>
        红薯叶，即红薯生长过程中的茎上的叶子。红薯叶有很多用途，我们一般使用的是秋天红薯成熟后地上秧茎顶端的嫩叶。
    </introduction>

    <effect>
        <rawdata>
            红薯叶具有增强免疫功能，提高机体抗病能力，促进新陈代谢，延缓衰老，降血糖、通便利尿、升血小板、止血、预防动脉硬化、阻止细胞癌变，催乳解毒，保护视力，预防夜盲的良好保健功能
        </rawdata>

        <tag>
            增强功能  免疫功能  机体能力  抗病能力  提高能力  促进新陈代谢  延缓衰老  血糖  通便硬化  利尿  小板  止血  预防硬化  动脉硬化  细胞癌变  阻止癌变  催乳解毒  保护视力  预防夜盲  良好功能  保健功能  
        </tag>
    </effect>

    <manuleffecttag>
        
    </manuleffecttag>

    <nutrition>
        <rawdata>
            测试表明，每百克鲜红薯叶含蛋白质2.28克、脂肪0.2克、糖4.1克、矿物质钾16毫克、铁2.3毫克、磷34毫克、胡萝卜素6.42毫克、维生素C0.32毫克。将其与常见的蔬菜比较，矿物质与维生素的含量均属上乘，胡萝卜素含量甚至高过胡萝卜。因此，亚洲蔬菜研究中心已将鲜红薯叶列为高营养蔬菜品种，称其为“蔬菜皇后”。
            研究发现，鲜红薯叶有提高免疫力、止血、降糖、解毒、防治夜盲症等保健功能。经常食用有预防便秘、保护视力的作用，还能保持皮肤细腻、延缓衰老。近年在欧美、日本、香港等地掀起一股“红薯叶热”。红薯是长寿保健食品，而红薯叶却被废弃或作为饲料。经研究发现红薯叶的蛋白质、维生素、矿物质元素含量极高。蛋白质含量2．74%，胡萝卜素5580国际单位/100克，维生素B2为3．5毫克/公斤，维生素C为41．07毫克/公斤，铁3．94毫克/公斤，钙74．4毫克/公斤。薯叶与菠菜、芹菜、白菜、油菜、韭菜、黄瓜、南瓜、冬瓜、莴苣、甘蓝、茄子、番茄、胡罗卜比较，在14种营养成分中，蛋白质、脂肪、碳水化合物、热量、纤维、钙、磷、铁、胡萝卜素、Vc、VB1、VB2烟酸等13项薯叶均居于首位。
            鲜红薯叶具有增强免疫功能，提高机体抗病能力，促进新陈代谢，延缓衰老，降血糖、通便利尿、升血小板、止血、预防动脉硬化、阻止细胞癌变，催乳解毒，保护视力，预防夜盲的良好保健功能。
        </rawdata>

        <tag>
            表明  脂肪毫克  蔬菜常见  维生素  矿物质  高过胡萝卜  蔬菜中心  研究中心  鲜红薯叶  高品种  蔬菜营养  蔬菜品种  列为品种  蔬菜皇后  免疫力保健  防治夜盲症  夜盲症保健  保健功能  提高功能  食用  预防视力  便秘  保护视力  皮肤衰老  细腻  延缓衰老  保持衰老  香港  日本  掀起热  保健食品  作为饲料  国际单位  罗卜营养  蛋白质  碳水化合物  热量  纤维  胡萝卜素  Vc  VB薯叶  烟酸薯叶  居于首位  免疫功能  增强功能  机体能力  抗病能力  提高能力  促进新陈代谢  血糖  通便硬化  利尿  小板  止血  预防硬化  动脉硬化  细胞癌变  阻止癌变  催乳解毒  良好功能  预防功能  
        </tag>
    </nutrition>

    <cuisine>

    </cuisine>

    <pictureweburl>
        http://recipe1.hoto.cn/pic/fooddata/47/41/82247_120.jpg
    </pictureweburl>

    <picturelocalurl>
        .\pictures\799 鲜红薯叶.jpg
    </picturelocalurl>

</content>
