<content>

    <id>
        962
    </id>

    <foodname>
        毛蛋
    </foodname>

    <firstcategory>
        禽蛋类
    </firstcategory>

    <secondcategory>
        
    </secondcategory>

    <alias>
        死胎蛋、鸡胚蛋
    </alias>

    <season>
        
    </season>

    <unsuit>
        <rawdata>
            由于毛鸡蛋里激素的含量较高，所以，不宜常食或多食。尤其对于儿童、青少年来说，如果经常吃毛鸡蛋，有可能会影响到身体发育。经药物专家测定，毛鸡蛋几乎100%，含有如大肠杆菌、葡萄球菌、伤寒杆菌、变形杆菌等。另外，不要食用孵化过程中剔除的死胎蛋，而且，也忌食用不新鲜的毛鸡蛋，因为食用后易发生中毒，引发痢疾、伤寒、肝炎等疾病。尤其是小儿由于胃肠道功能较弱，食用这种蛋更易发生食物中毒。
        </rawdata>

        <tag>
            毛鸡蛋里激素  含量较高  不宜常食  多食  尤其  儿童  青少年来说  如果  常吃毛鸡蛋  有可能会影响到身体发育  药物专家测定  毛鸡蛋几乎100%  含有如大肠杆菌  葡萄球菌  伤寒杆菌  变形杆菌  另外  不要食  孵化过程中剔除  死胎蛋  而且  忌食  不新鲜  毛鸡蛋  后易发生中毒  引发痢疾  伤寒  肝炎  疾病  尤其是小儿  胃肠道功能较弱  这种蛋更易发生食物中毒  
        </tag>
    </unsuit>

    <suit>

    </suit>

    <ingredient>
    </ingredient>

    <introduction>
        毛鸡蛋有两种。一种是死胎毛蛋，是受精蛋在孵化的14至21天内，由于温湿度或细菌和寄生虫感染造成的死鸡胎。一种是活胎毛蛋。即在鸡孵化时有意中止孵化，形成活胎毛蛋。由于活胎毛蛋口味鲜美，加上半蛋半鸡营养独特，也算是一道不错的美食。
    </introduction>

    <effect>
        <rawdata>
            鸡蛋本身富含蛋白质、脂肪、糖类、无机盐和维生素等营养成分，但是，在孵化过程中绝大多数营养已被胚胎的发育利用而消耗掉了，即使能留一点营养成分也无法与鲜蛋相比较。若胚胎死亡时间较长，还会产生大量的硫化氢、胺类等有毒物质。
        </rawdata>

        <tag>
            无机盐  蛋白质  脂肪  糖类  富含维生素  孵化过程  发育营养  消耗掉了  时间较长  死亡较长  产生  胺类  硫化氢  
        </tag>
    </effect>

    <manuleffecttag>
        改善生长发育  延缓衰老  护肝  抗癌防癌
    </manuleffecttag>

    <nutrition>
        <rawdata>
            鸡蛋本身富含蛋白质、脂肪、无机盐和维生素等营养成分，但是，在孵化过程中绝大多数营养已被胚胎的发育利用而消耗掉了，即使能留一点营养成分也无法与鲜蛋相比较。若胚胎死亡时间较长，还会产生大量的硫化氢、胺类等有毒物质。
            毛蛋饮食宜忌
            由于毛鸡蛋里激素的含量较高，所以，不宜常食或多食。尤其对于儿童、青少年来说，如果经常吃毛鸡蛋，有可能会影响到身体发育。经药物专家测定，毛鸡蛋几乎100%含有如大肠杆菌、葡萄球菌、伤寒杆菌、变形杆菌等。另外，不要食用孵化过程中剔除的死胎蛋，而且，也忌食用不新鲜的毛鸡蛋，因为食用后易发生中毒，引发痢疾、伤寒、肝炎等疾病。尤其是小儿由于胃肠道功能较弱，食用这种蛋更易发生食物中毒。
        </rawdata>

        <tag>
            富含  蛋白质  脂肪  无机盐  维生素营养  孵化过程  利用营养  发育利用  消耗掉了  时间较长  死亡较长  产生  胺类  硫化氢  饮食宜忌  常食食  儿童  青少年来说  身体发育  影响发育  药物测定  专家测定  大肠杆菌  葡萄杆菌  球菌  伤寒杆菌  变形杆菌  含有杆菌  剔除蛋  食用蛋  不新鲜  忌食鸡蛋  痢疾  肝炎疾病  引发疾病  功能较弱  胃肠道较弱  易发生食物  食用食物  中毒  
        </tag>
    </nutrition>

    <cuisine>

    </cuisine>

    <pictureweburl>
        http://recipe0.hoto.cn/pic/fooddata/ee/41/82414_120.jpg
    </pictureweburl>

    <picturelocalurl>
        .\pictures\962 毛蛋.jpg
    </picturelocalurl>

</content>
